<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="vphrv_repo_0">El informe de análisis del diagrama de Lorenz plot.</string>
    <string name="vphrv_repo_1_00">La cantidad de datos de HRV es insuficiente y no se puede realizar el análisis pertinente. insiste en usarlo por favor o lo usa correctamente. Cuanto más tiempo lo use, más confiables serán los resultados del análisis.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_11">Si el cambio máximo de la frecuencia cardíaca durante la medición es normal, el rango de los cambios de la frecuencia cardíaca es normal.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_12">Si el cambio máximo de la frecuencia cardíaca durante la medición es normal, el rango de los cambios de la frecuencia cardíaca es bajo. En general, las personas con buena condición física y buenos hábitos de sueño tendrán un rango menor de cambios de ritmo cardíaco por la noche, pero existe una pequeña probabilidad de bradicardia, si no hay la incomodidad física, no se requiere un tratamiento especia, solo necesita observar principalmente.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_13">Si el cambio máximo de la frecuencia cardíaca durante la medición es normal, el rango de los cambios de la frecuencia cardíaca es alto, existe un alto riesgo de taquicardia, generalmente debido al consumo de alcohol, el trabajo físico intenso y la estimulación emocional. si no hay la incomodidad física, no se requiere un tratamiento especia, solo necesita observar principalmente.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_21">Si el cambio máximo de la frecuencia cardíaca durante la medición es reducido, el rango de frecuencia cardíaca es normal, generalmente es una arritmia causada por fatiga excesiva o consumo de alcohol, en tiempos ordinarios se presta atención a alternar el trabajo con al descanso, y se mejora la calidad del sueño.si no hay la incomodidad física, no se requiere un tratamiento especia, solo necesita observar principalmente.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_22">Si el cambio máximo de la frecuencia cardíaca durante la medición es reducido, y el rango de frecuencia cardíaca es bajo, generalmente causado por ansiedad mental e insomnio. Si no hay la incomodidad física, no se requiere tratamiento especial. Observando principalmente,si hay menos riesgo de anemia y disnea, se recomienda tomar la almohada alta para dormir, dejar de fumar y el alcohol, mantener un equilibrio de la mente y garantizar un sueño adecuado.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_23">Si aparece en el corto plazo el fenómeno de que el cambio máximo de la frecuencia cardíaca durante la medición es reducido, y el rango de cambios de la frecuencia cardíaca es alto, concéntrese en alternar el trabajo con el descanso, evitar quedarse despierto hasta tarde y asegurar el sueño. Si aparece en a largo plazo, acompañado de dolor en el pecho, palpitaciones del corazón, dificultad para respirar, la mayoría de la isquemia del miocardio, se recomienda el examen físico relevante.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_31">El cambio máximo de la frecuencia cardíaca durante la medición es relativamente amplio, y el rango de frecuencia cardíaca es normal, por lo general causado por la trasnochada y el insomnio. Se recomienda cultivar buenos hábitos de sueño, y se pueden usar masajes y pies para ayudar a las actividades del sueño.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_32">El cambio máximo de la frecuencia cardíaca durante la medición es amplio y el rango de frecuencia cardíaca es bajo. Por lo general, los latidos son demasiado lentos. Puede causar mareos, ojos oscuros transitorios, fatiga, palpitaciones, opresión en el pecho, dificultad para respirar y en los casos graves pueden causar síncope. Se recomienda ir al hospital a tiempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_34">La frecuencia cardíaca mínima es anormalmente baja, generalmente causada por el uso anormal, se recomienda leer las instrucciones y usar la pulsera correctamente.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_33">Durante el período de medición, el cambio máximo de la frecuencia cardíaca es amplio y el rango de frecuencia cardíaca es alto. Por lo general causado por la falta de sueño y la trasnochada. necesita dormir lo suficiente y no haga actividades que faciliten la ansiedad y la excitación nerviosa antes de irse a dormir. Existe un mayor riesgo de arritmia. Se recomienda cultivar un buen hábito de dormir, dejar de fumar y tomar alcohol, y si no mejora, busque ayuda médica lo antes posible.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_35">La frecuencia cardíaca máxima es anormalmente alta, generalmente causada por el uso anormal, se recomienda leer las instrucciones y usar la pulsera correctamente.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_21">La mutación de la frecuencia cardíaca máxima se ocurre cuando la frecuencia cardíaca es alta, el nivel de mutación es normal, hay un bajo riesgo de palpitaciones, opresión en el pecho, dificultad para respirar, causados generalmente por obstrucción respiratoria, ronquidos, si se siente mal, vaya al hospital para recibir tratamiento.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_11">La mutación de frecuencia cardíaca máxima se produce en el rango normal y el nivel de mutación es normal.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_31">La mutación máxima de la frecuencia cardíaca se ocurre cuando la frecuencia cardíaca es extremadamente alta, el nivel de mutación es normal y existe un alto riesgo de palpitaciones, opresión en el pecho y disnea. Generalmente causada por gripe y fiebre, si se encuentra mal, acuda al hospital a tiempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_22">La mutación máxima de la frecuencia cardíaca se ocurre cuando la frecuencia cardíaca es alta, el grado de mutación es bajo, generalmente causado por el aire seco y la congestión de la habitación. Se recomienda abrir la ventana para ventilación y mantener el calor para evitar resfriados.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_12">La mutación máxima de la frecuencia cardíaca se produce en el rango normal, el grado de mutación es bajo, generalmente causado por la fatiga física y mental, si no hay la incomodidad física, no hay un tratamiento especial, solo necesita observar principalmente y prestar atención al descanso.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_32">La mutación máxima de la frecuencia cardíaca se ocurre cuando la frecuencia cardíaca es extremadamente alta, el grado de mutación es bajo, hay un riesgo leve de palpitaciones, opresión en el pecho, dificultad para respirar, generalmente causada por la gripe, fiebre o excitación emocional,tambien hay una pequeña probabilidad de anemia, si se siente mal, por favor vaya al hospital a tiempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_23">La mutación máxima de la frecuencia cardíaca ocurre cuando la frecuencia cardíaca es alta, el grado de mutación es alto, hay un alto riesgo de palpitaciones cardíacas, opresión en el pecho, latidos prematuros, generalmente causados por tensión excesiva, excitación emocional, si se siente mal y tenga la incomodidad física, vaya al hospital a tiempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_13">La mutación máxima de la frecuencia cardíaca se produce en el rango normal, el grado de mutación es alto, existe un mayor riesgo de latidos prematuros, si no hay la incomodidad física, no necesita un tratamiento especial, solo necesita observar principalmente, se recomienda relajar la mente y aliviar la tensión.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_14">La mutación máxima de la frecuencia cardíaca se produce en el rango normal,  el grado de mutación es anormalmente alto, generalmente causados por el uso anormal, se recomienda leer las instrucciones, y usar la pulsera correctamente.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_33">La mutación máxima de la frecuencia cardíaca ocurre cuando la frecuencia cardíaca es extremadamente alta, el grado de mutación es alto, existe un mayor riesgo de palpitaciones, opresión en el pecho, dificultad para respirar, generalmente causada por latidos prematuros, presión aryaterial alta, si se aparecen muchas veces y  irá acompañado de insomnio, siente malestar obvio, por favor vaya al hospital a tiempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_34">La máxima frecuencia cardíaca se produce cuando la frecuencia cardíaca es anormalmente alta y el grado de mutación es alto. Esto generalmente se debe al uso anormal,se recomienda leer las instrucciones y usar la pulsera correctamente.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_11">Hay un ligero latido prematuro, generalmente causado por excitación emocional, fumar excesivamente, beber, etc. Se recomienda ajustar la mentalidad y reducir o evitar fumar y beber.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_12">La capacidad de estrés del corazón se debilita y los nervios están moderadamente excitados. causado a menudo por las emociones y la excitación, pueden causar la astenia y fatiga durante el día, etc. Se recomienda ejercitarse adecuadamente antes de acostarse para liberar energía y calmar el estado de ánimo.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_13">El estrés del corazón es débil y los nervios están demasiado excitados.Se recomienda evitar una excesiva excitación y tensión antes de acostarse.Las emociones se pueden aliviar mediante algunas actividades para ayudar a dormir, se deben evitar el café, el té o las bebidas dentro de poco.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_14">El estrés del corazón es fuerte, si no hay la incomodidad física, no necesita el tratamiento especial, solo necesita observar principalmente, si se siente a menudo cansado y fatigado, se puede fortalecer adecuadamente el cuerpo.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_15">La capacidad de estrés del corazón es bueno, el estado mental es bueno.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_16">La capacidad de estrés del corazón es bueno, los nervios se excitan levemente y, si no hay molestia, preste atención a alternar el trabajo con el descanso antes de acostarse y relajarse.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_17">La capacidad de estrés del corazón es fuerte y la actividad neural es baja. Generalmente es un exceso de fatiga. Si no hay la incomodidad física, preste atención al descanso y evite el trabajo a largo plazo, y quedarse hasta tarde dentro de poco, etc.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_18">La capacidad de estrés del corazón es buena estrés y la actividad neural es baja. Por lo general es la fatiga leve, si no hay la incomodidad física, preste atención al descanso.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_19">La capacidad de estrés del corazón se debilita levemente y la actividad neural es baja, por lo general es fatiga moderada, y se debe prestar atención al descanso, necesita alternar el trabajo con el descanso.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_21">Existe un ligero riesgo de la contracción auricular prematura, que se puede ocurrir en personas normales (emocional, nerviosa, con fatiga, indigestión, fumar en exceso, beber alcohol o beber té fuerte, etc.). Si no hay la incomodidad física, se recomienda una observación a largo plazo.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_22">Hay la contracción auricular prematura más obvia que pueden ocurrir en personas normales (emocional, nerviosa, con fatiga, indigestión, fumar en exceso,beber alcohol o beber té fuerte, etc.), pero los pacientes con cardiopatías estructurales son más propensos a ocurrirse, se recomienda realizar el examen físico pertinente.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_23">Existe un alto riesgo de la contracción auricular prematura, que se puede ocurrir en personas normales (emocional, nerviosa, con fatiga, indigestión, fumar excesivamente, beber alcohol o beber té fuerte, etc.). Se recomienda realizar una observación a largo plazo, si hay una gran posibilidad, haga exámenes médicos pertinentes lo antes posible.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_30">Aunque este fenómeno no se ha analizado durante un tiempo, diagrama de Lorenz plot tiene una pequeña probabilidad que aparece gráfico relativamente complejo, y se recomienda el uso durante un tiempo prolongado.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_11">El ritmo cardíaco por la noche es estable y el corazón está en buenas condiciones.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_12">El ritmo cardíaco por la noche es estable, la condición del corazón no es buena, hay un bajo riesgo de taquicardia, por lo general, no tiene la fatiga excesiva.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_13">El ritmo cardíaco por la noche es más estable, el corazón está un poco fatigado, evita quedarse despierto hasta tarde y asegura el sueño para no agravar la carga sobre el corazón.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_14">El ritmo cardíaco por la noche es más estable y la carga cardíaca es más grande. Se recomienda comer menos alimentos grasos y hacer ejercicio.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_21">Hay los trastornos del ritmo cardíaco por la noche y la carga cardíaca es pesada, evite la dieta irregular, comer y beber en exceso, es mejor comer frutas y verduras frescas, evitar resfriarse y prevenir los resfriados.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_22">El ritmo cardíaco por la noche es más estable, el corazón está más cansado y existe un mayor riesgo de isquemia miocárdica. Se recomienda una dieta baja en sal y baja en grasas para estabilizar las emociones y evitar el regocijo. Si hay opresión en el pecho o palpitaciones, se deben realizar exámenes físicos regularmente.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_23">El ritmo cardíaco por la noche es relativamente estable, la carga cardíaca es demasiado alta, existe un mayor riesgo de taquicardia, por lo general, preste atención, no te fatigas, deje de fumar y tomar el alcohol, evite el trabajo físico excesivo o el esfuerzo repentino.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_24">Si hay los trastornos del ritmo cardíaco por la noche, con la corazón ligeramente cansado, existe el bajo riesgo de isquemia miocárdica, si no hay la incomodidad física, debe realizarse un examen físico regular, si se siente a menudo cansado y fatigado, con poco espíritu, acompañado de opresión en el pecho, dificultad para respirar, etc., se recomienda ir al hospital a tiempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_25">El ritmo cardíaco por la noche es más estable, la carga sobre el corazón es mayor, se aumenta el riesgo de hiperlipidosis y hipertensión. Se recomienda que la dieta sea liviana y evite beber en exceso. hace periódicamente examenes de salud y las personas con sobrepeso deben perder peso adecuadamente.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_26">Hay los trastornos del ritmo cardíaco por la noche y el corazón está cansado. Existe riesgo de dificultad respiratoria e insuficiencia sanguínea. Se recomienda dormir de costado, aumentar la humedad del aire de la habitación, hacer ejercicio, evitar la agitación emocional y la fatiga, hacer periódicamente examenes de la salud, y prestar la atención a la vigilancia de la presión sanguínea.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_31">Hay los fenómeno de trastornos del ritmo cardíaco por la noche, carga del corazón, taquicardia sinusal, por lo general casusados por beber café, té fuerte o hacer actividad de agitación antes de ir a dormir para que la gente se ponga nerviosa,también puede deberse a fiebre, anemia, hipertiroidismo y otras enfermedades. por eso debe desarrollar un buen horario de la vida, si se siente mal, recibe un tratamiento médico oportuno, y hace periódicamente examenes de salud.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_32">Hay los fenómeno de trastornos del ritmo cardíaco por la noche, corazón cansado, bradicardia sinusal, generalmente causados por anemia, miocarditis o infarto de miocardio, tambien puede ser causada por baja temperatura en el sitio de medición nocturna, debe mantener el calor y hacer la observación a largo plazo, si ocurren varias veces , y durante el día con la apatía, la fatiga, el mareo, se recomienda hacer los exámenes médicos, y recibir el tratamiento temprano.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_33">Hay los trastornos del ritmo cardíaco por la noche, la carga del corazón, los factores predisponentesel a menudo son nerviosismo, el tabaquismo intenso, el consumo de alcohol, el té fuerte o el café, la fatiga excesiva, el insomnio severo, etc.Se recomienda cultivar un buen horario de vida, alternar el trabajo con el descanso, y hacer periódicamente examenes de salud.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_40">Aunque este fenómeno no se ha analizado durante un tiempo, diagrama de Lorenz plot tiene una pequeña probabilidad que aparece gráfico relativamente complejo, y se recomienda el uso durante un tiempo prolongado.</string>
    <string name="vphrv_repo_2">Cambios de la frecuencia cardíaca</string>
    <string name="vphrv_repo_3">La mutación de la frecuencia cardiaca</string>
    <string name="vphrv_repo_4">Estado neural</string>
    <string name="vphrv_repo_5">Cambios del ritmo cardíaco</string>

    <string name="vphrv_lorentz_chart">Diagrama de dispersión de Lorenz (Lorenz plot)</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_1">Forma de cometa</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_2">Forma de cohete</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_3">Forma fusiforme</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_4">Forma de palo largo</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_5">Forma de obús</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_6">Forma de aspa</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_7">Forma de barra corta</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_8">Forma de grano de arroz</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_9">Forma de Torpedo</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_1">La forma común de un adulto normal es la forma de cometa que se difunde simétricamente de la cabeza y más estrecho en ángulo de 45 grados y se vuelve ensanchado gradualmente, la parte de personas se parece una anchura y estrechura no obvio de la cabeza, muestra una gran distancia entre la zona de dispersión de puntos o la cola es muy densa, con una farpa delgada, todos son  fenómenos normales.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_2">Todo el cuerpo es grande y espesor con la pequeña cola y la cabeza grande,la cabeza aguda y intensiva, se difunde simétricamente de la cabeza y más estrecho en ángulo de 45 grados y se vuelve ensanchado gradualmente, la distancia de la cola se vuelve grande gradualmente,es común en las poblaciones de roncar o síndrome de apnea, Con la gravedad de la enfermedad, la distancia está más grande.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_3">Los ambos extremos son pequeños, el medio es ancho y grande con forma de lanzadera, es común en pacientes con isquemia miocárdica leve, la personales normales tienen una pequeña probabilidad.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_4">Todo el cuerpo es delegado y largo con la cabeza pequeña, el medio y la cola está casi mismos, es más común en pacientes con enfermedad coronaria.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_5">La forma es como la granada, la sección de cabeza y la cola son más anchas, el media es más pequeña, generalmente la cola más ancho que la cabeza, es común en pacientes con fibrilación auricular que tienen palpitaciones a menudos.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_6">La principal área densa es como una versión más pequeña de la forma de cometa, la cabeza es afilada, la dispersión de cola está en forma de aspa , es común en pacientes con insuficiencia cardíaca congestiva.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_7">La forma es como forma de cometa diminutiva con la cabeza pequeña y la cola grande,la área es más pequeña, es común en personas con la carga demasiado grandes del corazón, cuando está graves se pueden desarrollar insuficiencia cardíaca, las personales normales se parece con el beber en exceso o la fatiga.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_8">En general todo el cuerpo es anormal y corto, la cabeza y la cola son básicamente mismos, con la forma de grano de arroz, es común en la arritmia, la mayor parte de la taquicardia paroxística supraventricular.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_9">Forma corta, con la cabeza ligeramente más grande, y la barra larga que su cola no ensancha, es común en la taquicardia sinusal, por lo general causada por los factores emocionales y fisiológicas,como beber té, café, etc, también puede causar debido al frío, fiebre, anemia, hipertiroidismo y otras enfermedades. Las personas normales también tienen una pequeña probabilidad.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_refer">Referencia del diagrama de dispersión de Lorenz</string>

</resources>
