<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="vphrv_repo_0">Relatório de análise de Lorenz Plot</string>
    <string name="vphrv_repo_1_00">Insuficientes dados de HRV, incapaz de fazer análise relativa，insistir em vestir ou vestir de modo correctivo, mais tempo, os resultados são mais confiáveis.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_11">A variação máxima de rácio cardíaco durante medição é normal, a gama de variação de rácio cardíaco é normal.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_12">A variação máxima de rácio cardíaco durante medição é normal, a gama de variação de rácio cadíaco é pouco baixo, em geral, as pessoas com bons físicos e bons hábitos de sono, têm os baixos rácios cadíacos durante a noite, mas, de menor probabilidade de bradicardia, o tratamento médico especial não é necessário, prevalece a obervação, caso qualquer desconforto.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_13">A variação máxima de rácio cardíaco durante medição é normal, a gama de variação de rácio cadíaco é pouco alta,  havendo o risco de tachicardia, o que é o resultado de consumo de álcool, trabalho pesado, e excitação, o tratamento médico especial não é necessário, prevalece a observação, caso nenhum desconforto.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_21">A variação máxima de rácio cardíaco durante medição é baixa, a gama de variação de rácio cadíaco é normal, em geral o que é arritmia causada por fadiga ou consumo de álcool,  recomenda-se dar atenção à combinação de trabalho e descansamento, e melhorar a qualidade de sono, o tratamento médico especial não é necessário, prevalece a observação, caso nenhum desconforto.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_22">A variação máxima de rácio cardíaco durante medição é baixa, a gama de variação de rácio cadíaco é pouco baixa,  normalmente causada por ansiedade e insônia, caso nenhum desconforto, o tratamento médico não é necessário, prevalece a oberservação, havendo menor risco de anemia e respiração difícil, recomenda-se dormir com alta almofade, deixar de fumar e consumar álcool, manter equilíbrio emocional, para garantir o sono suficiente.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_23">A variação máxima de rácio cardíaco durante medição é pouco baixa, a gama de variação de rácio cadíaco é pouco alta, se ocorre a curto prazo, dar atenção à combinação de trabalho e descansamento, evitar ficar acordado até tarde e garantir sono suficiente. Se a prazo longo, e com dor no peito, palpitação, falta de ar, normalmente o que é isquemia miocárdia, recomenda-se fazer exame médico relativo.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_31">A variação máxima de rácio cardíaco durante medição é pouco grande, a gama de variação de rácio cadíaco é normal, em geral, o que é o resultado de ficar acordado até tarde e insônia.  Recomenda-se cultivar bons hábitos de sono, fazer actividades benefícas ao sono, tais cmo massagem e banho de pés, etc.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_32">A variação máxima de rácio cardíaco durante medição é grande, a gama de variação de rácio cadíaco é pouco baixo, em geral, o que é a bradicardia, havendo o risco de tontura, cegamento curto, fadiga, palpitação, falta de ar, e até síncope, recomenda-se ir ao médico imediatamente.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_34">O rácio cardíaco mínimo é anormalmente baixo, o que é o resultado de vestimento anormal,  recomenda-se ler o manual para uso, usar a pulseira de modo correcto.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_33">A variação máxima de rácio cardíaco durante medição é pouco grande, a gama de variação de rácio cadíaco é pouco alta, o que é o resultado de sono insuficiente e acordamento até tarde, normalmente, dar atenção ao sono suficiente, não fazer actividades nervosas e ansiosas antes de dormir, com risco pouco alto de arritmia, recomenda-se cultivar bons hábitos de sono, e deixar de fumar e consumar álcool, caso nenhuma melhora, ir ao médico a tempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_35">O rácio cardíaco mínimo é anormalmente alto, o que é o resultado de vestimento anormal,  recomenda-se ler o manual para uso, usar a pulseira de modo correcto.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_21">A variação máxima de rácio cardíaco ocorre quando o rácio cardíaco é pouco alto, a variação é normal, havendo o baixo risco de palpitação, sensação de aperto no peito, e respiração difícil, etc., muitas vezes, causadas pela obstrução de vias respiratórias, ronco,  ir ao médico imediatamente, caso qualquer desconforto.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_11">A variação máxima de rácio cardíaco durante medição é normal, a gama de variação de rácio cadíaco é normal.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_31">A variação máxima de rácio cardíaco ocorre quando o rácio cardíaco é altíssimo alto, a mutação é normal, havendo o risco pouco alto de palpitação, sensação de aperto no peito, e respiração difícil, etc., muitas vezes, causadas pela gripe e febre, ir ao médico imediatamente, caso qualquer desconforto.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_22">A variação máxima de rácio cardíaco ocorre quando o rácio cardíaco é pouco alto, a mutação é pouco baixo, muitas vezes, causadas pela secagem e ar quente de quarto, recomenda-se abrir janelas e dar atenção a manter quente, a fim de prevenir a gripe.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_12">A variação máxima de rácio cardíaco durante medição é normal, a gama de variação de rácio cadíaco é pouco baixa, em geral, o que é o resultado de fadiga física e mental, o tratamento especial não é necessário, prevalece a observação, e cuidado com descansamento, caso nenhum desconforto.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_32">A variação máxima de rácio cardíaco ocorre quando o rácio cardíaco é altíssimo alto, a mutação é pouco baixo, havendo o pouco risco de palpitação, sensação de aperto no peito, e respiração difícil, etc., muitas vezes, causadas pela gripe e febre ou excitação, talvez anemia de menor probabilidade, ir ao médico imediatamente, caso qualquer desconforto.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_23">A variação máxima de rácio cardíaco ocorre quando o rácio cardíaco é pouco alta, a mutação é pouco alto, havendo o risco pouco alto de palpitação, sensação de aperto no peito, e batimento prematuro, etc., geralmente, causadas pela emoção tensa ou excitação,caso ocorrem e se sentindo mal por muitas vezes, ir ao médico imediatamente a tempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_13">A variação máxima de rácio cardíaco é normal, a mutação é pouco alta, havendo o risco pouco alto de batimento prematuro, etc., caso qualquer desconforto, o tratamento especial não é necessário, prevalece a observação, recomenda-se relaxar para aliviar a tensão emocional.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_14">A variação máxima de rácio cardíaco é normal, a gama de variação é altíssima, o que é o resultado de vestimento anormal,  recomenda-se ler o manual para uso, usar a pulseira de modo correcto.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_33">A variação máxima de rácio cardíaco ocorre quando o rácio cardíaco é altíssimo, a mutação é pouco alta, havendo o risco pouco alto de palpitação, sensação de aperto no peito, e respiração difícil, etc., geralmente, causadas pela batimento prematuro ou hipertensão,caso ocorrem com insônia e se senting mal por muitas vezes, ir ao médico a tempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_34">A variação máxima de rácio cardíaco ocorre quando o rácio cardíaco é anormalmente alto, a mutação é pouco alto, o que é o resultado de vestimento anormal,  recomenda-se ler o manual para uso, usar a pulseira de modo correcto.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_11">Grau leve de batimento prematuro, geralmente causado por excitação, excesso de fumagem, consumo de álcool, recomenda-se reajustar atitude mental e reduzir ou deixar de consumo de tabaco e álcool.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_12">Diminuída a capacidade de reacção de emergência, excitação nervosa de grau médio, geralmente resultada de emoção tensa, e excitação, é fácil de provocar fraqueza e cansaço durante o dia, recomenda-se fazer exercícios apropriados, a fim de liberar a energia e aliviar o humor.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_13">Fraca capacidade de reacção de emergência de coração, excitação nervosa de grau excessivo, recomenda-se evitar excesso de excitação e tensão através de umas actividades benéficas ao sono, recentemente, e náo beber café, chá ou álcool, etc.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_14">Pouco forte capacidade de reacção de emergência de coração, caso qualquer desconforto, o tratamento especial não é necessário, prevalece a observação, se sentindo cansado frequentemente, podia fazer exercícios de modo intensivo.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_15">Boa capacidade de reacção de emergência de coração, bom estado mental.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_16">Boa capacidade de reacção de emergência de coração, excitação nervosa de grau leve, caso nenhum desconforto, dar atenção à combinação de trabalho e descansamento, e relaxar de modo adequado.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_17">Pouco forte capacidade de reacção de emergência de coração, baixa actividade neural, caso nenhum desconforto, dar atenção à relaxação, recentemente deve evitar trabalhar por longo período ou ficar acordado até tarde, etc.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_18">Boa capacidade de reacção de emergência de coração, excitação nervosa de grau leve, caso qualquer desconforto, dar atenção à combinação de trabalho e descansamento, e relaxar de modo adequado.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_19">Diminuída capacidade de reacção de emergência de coração de grau médio, pouco baixa actividade neural，normalmente é fadiga média, deve dar atenção ao descansamento e à combinação de trabalho e descansamento.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_21">Ligeiro risco de batimento prematuro, possível dentro de pessoas normais(excitação, tensão nervosa, fadiga, indigestão, excesso de fumar, consumo de álcool ou chá forte), recomenda-se obsevação a longo prazo, caso qualquer desconforto.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_22">Batimento prematuro de modo pouco evidente, possível dentro de pessoas normais(excitação, tensão nervosa, fadiga, indigestão, excesso de fumar, consumo de álcool ou chá forte), e mais frequente dentro do pacientes com doenças cardíaca orgânica, recomenda-se fazer exames relativos.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_23">Pouco alto risco de batimento prematuro, possível dentro de pessoas normais(excitação, tensão nervosa, fadiga, indigestão, excesso de fumar, consumo de álcool ou chá forte), após obsevação a longo prazo, caso probabilidade pouco alta, fazer exames médicos relativos.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_30">Não analisado tal fenômeno, havendo gráficos pouco complicados de menor probabilidade em Lorenz Plot, recomenda-se vestir e observar a longo prazo.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_11">Estável rácio cardíaco durante a noite, bom estado de coração.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_12">Estável rácio cardíaco durante a noite, mau estado de coração, havendo o risco pouco baixo de taquicardia, deve evitar fadiga em tempo ordinário.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_13">Pouco estável rácio cardíaco durante a noite, pouca fadiga de coração, não ficar acordado até tarde para garantir o sono suficiente e evitar aumentar a carga sobre o coração.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_14">Pouco estável rácio cardíaco durante a noite, pouco pesado carga de coração, recomenda-se comer menos alimentos gordurosos, e fazer exercícios cada dia.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_21">Arritmia durante a noite, carga pouco pesada sobre o coração, deve evitar dieta inadequada, e comer mais frutas e legumes frescos, a fim de prevenir o frio e até gripe.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_22">Pouco estável rácio cardíaco durante a noite, pouca fadiga de coração, havendo o risco pouco alto de isquemia miocárdica, recomenda-se a dieta saudável com baixo teor de sal e gordura, com a estabilidade emocional, evitando extremos sentimentos, caso qualquer palpitação ou aperto no peito, fazer exames de saúde de modo regular.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_23">Estável rácio cardíaco durante a noite, carga pouc pesada sobre o coração, havendo o risco pouco alto de taquicardia, deve evitar fadiga em tempo ordinário, deixar de fumar e beber menos álcool, e evitando trabalho pesado ou exercer a força de repent.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_24">Arritmia durante a noite, pouca fadiga de coração, havendo pouco risco de isquemia miocárdica, caso qualquer desconforto, fazer exames médicos de modo regular, caso fadiga, mau espirito e em companhia de aperto no peito e falta de ar, ir ao médico a tempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_25">Pouco estável rácio cardíaco durante a noite, carga pouco pesada sobre o coração, aumentado o risco de colesterol alto e hipertensão, recomenda-se a dieta saudável, evitando consumo excessivo de álcool, exames médicos regulares, e os obesos, devem perder peso de modo adequada.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_26">Arritmia durante a noite, pouca fadiga de coração, havendo o risco de respiração difícil e suprimento insuficiente de sangue, recomenda-se dormir a lado, aumentando a umidade de ar, fazendo exercícios, evitando excitação e fadiga, e fazer exames de saúde regulares, dando atenção ao monitoramento de pressão de sangue.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_31">Arritmia durante a noite, sobrecarga de coração, havendo taquicardia sinusal, o que é causada por beber café ou chá forte, ou fazer actividades fácil de tensão e excitação antes de dormir, em geral, talvez por doenças tais como febre, anemia, hipertireoidismo, etc., recomenda-se cultivar bons hábitos, caso qualquer desconforto, ir ao médico a tempo, e fazendo exames médicos regulares.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_32">Arritmia durante a noite, pouca fadiga de coração, havendo bradicardia sinusal, em geral, a qual é causada por anemia, miocardite ou infarto miocardial, etc., provavelmente resultada de baixa temperatura de local medido à noite, dar atenção a manter quente, se aparece várias vezes depois da obsevação a longo prazo, entretanto havendo apatia, fraqueza, tontura durante o dia, ir ao médico o mais cedo possível.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_33">Arritmia durante a noite, carga pouco pesada sobre o coração, a qual é resultada de tensão, consumo excessivo de tabaco, álcool, chá forte ou café, cansaço excessivo, recomenda-se cultivar bons hábitos, dando atenção à combinação de trabalho e descansamento, fazendo exames médicos regulares.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_40">Não analisado tal fenômeno por agora, havendo gráficos pouco complicados de menor probabilidade em Lorenz Plot, recomenda-se vestir e observar a longo prazo.</string>
    <string name="vphrv_repo_2">Variação de rácio cardíaco</string>
    <string name="vphrv_repo_3">Mutação de rácio cardíaco</string>
    <string name="vphrv_repo_4">Estado neural</string>
    <string name="vphrv_repo_5">Variação de rácio cardíaco</string>

    <string name="vphrv_lorentz_chart">Diagrama de dispersão Lorenz</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_1">Forma de cometa</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_2">Forma de foquete</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_3">Forma de fuso</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_4">Forma de bastão longo</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_5">Forma de granada</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_6">Forma de garfo</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_7">Forma de bastão curto</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_8">Forma de grão</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_9">Forma de torpedo</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_1">Formas comuns en adultos, a cabça aponta ao ponto zero das coordendadas, dispersando de maneira simétrica ao longo de ângulo de 45 graus a partir da cabeça estreita, tornand-se a cometa com estreita e inevidente cabeça, é normal que aparecem área de pontos dispersos ou áreas densas na cauda com pouco grande intervalo, e ângulos agudos alongados.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_2">Grosso inteiramente, com pequena cabeça e grande cauda, denso e agudo na cabeça,dispersando de maneira simétrica ao longo de ângulo de 45 graus a partir da cabeça, tornand-se o intervalo entre os pontos na cauda de modo gradual, é comum em grupos com ronco ou síndroma de apneia de sono, mais grave a doença, maior o intervalo.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_3">Com curtas e pequenas extremidades, como o fuso, e com largura pouco grande na secção meia,  é comum  em pacientes com isquemia miocardíca leve. É possível dentro de pessoas normais de probabilidade pequena.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_4">É longo em geral, com pouco pequena cabeça, a secção meia e a cauda é consitente em geral, é comum em paciente com doença coronária.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_5">Como forma de granada, com maiores cabeças e caudas, e é mais fina na secção meia, e a secção de largura na cauda é mais longo que a secção de largura na cabeça em geral, é comum em pacientes com fibrilação atrial, e a população que tende a sentir palpitações.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_6">A principal região densa apresenta com um cometa reduzido, com cabeça aguda, cauda de pontos dispersos de forma de garfo, é comum em pacientes com insuficiência cardíaca congestiva.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_7">Como a forma de cometa diminuído, com cabeça pequena e grande cauda, menores áreas, é comum em grupos com sobrecargas cardíacas, caso grave, podia desenvolver para a insuficiência cardíaca, a qual podia aparecer em pessoas normais em caso de beber álcool ou de fadiga.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_8">Curto e pequeno anormalmente de modo inteiro, a cabeça e a cauda são consitentes em geral, como o grão de arroz, é comum em pacientes com arritmia, a maioria é taquicardia ventricular paroxística.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_9">De forma curta pequena, com cabeça pouco grande, e forma de bastão longo com mesma largura. É comum em taquicadia sinusal, normalmente causada por emoção, beber chá forte e café forte, etc, também podia ser causada por doenças, tais como gripe, febre, anemia, hipertireoidismo. É possível dentro de adultos de probabilidade pequena.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_refer">Referência de diagrama de dispersãi Lorenz</string>

</resources>
