<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string-array name= "glossary_breath_item_1">
		<item>1分間の呼吸回数の医学専門用語、胸に一回の浮き沈みが一回呼吸で、即ち一回空気を吸い込んだら、一回空気を吐き出す。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_breath_item_2">
		<item>1.呼吸がゆっくり：呼吸リズムが綺麗で頻度が10回/分以下、生命終了期又は呼吸停止前によくある。神経、代謝疾患又は服用する薬の量が多すぎる時、呼吸中枢を抑制してしまい、呼吸がゆっくりになる。\n\n2.呼吸が早すぎる：呼吸が荒く、呼吸困難と感じる。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_breath_item_3">
		<item>呼吸困難に対して、家で以下の応急措置を取る\n\n2.静かに保つ。患者の情緒が緊張にならず呼吸困難を悪化させない。\n\n2.半仰臥又は座るままで、疲労感及び酸素使用を減少させる。\n\n3.室内の空気を新鮮に保ち、風通しがよい。\n\n4.あっさりした料理を提供する。患者によく果物や野菜等を勧めて体内の水分を補給する。\n\n5.適当に排痰、鎮痙剤の薬例えば咳薬、アミノフィリンなどを提供し、呼吸気道がスムースになる。\n\n6.病状が危篤な場合、すぐに近くの病院へ送る。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_breathbreak_item_1">
		<item>呼吸停止は口鼻の気流が10秒以上に完全停止すること</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_breathbreak_item_2">
		<item>1.不規則な鼾、不均一で、主に鼾-気流停止-喘ぎ-鼾交替等、一般的に気流中断の時間は20-30秒で、個別的に2分以上に達する。この時、患者は顏が青くなり（唇又は爪が紫になる）。\n\n2.夜間にしばしば転倒し、立ち上がったりするので、睡眠質が低くくなり、昼に眠くなって、眩暈や疲労感がある。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_breathbreak_item_3">
		<item>睡眠呼吸停止の鼾する患者にとって、医師の指導に基づき、薬を服用し、手術や換気治療以外に、以下の方法で病状を治療又は緩和できる。\n1.体重をコントロールする。肥満者は脂肪蓄積のため、呼吸する時に腹部の圧力が増加し、肺機能の低下より低酸素状態になる。\n\n2.禁煙及び適当な飲酒。喫煙、飲酒により血中脂質代謝が異常で、動脈硬化症、気道閉塞の病状を悪化させる。\n\n3.適当に運動する。適当な運動は心脳血管の供血状況を改善し、換気機能を回復し、体の免疫力を強化し、鼻喉病の発生率を減少させる。\n\n4.横向きに寝る。患者は適当な横向きの寝姿で、呼吸気道がスムースになる。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_heart_item_1">
		<item>心臓負荷は血流灌注指数は、リプル血流の血流状況を反映している。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_heart_item_2">
		<item>1.pi数値が大きい。\n\n2.心拍率と血圧が高い。\n\n3.呼吸が荒く、常に疲労感がある。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_heart_item_3">
		<item>1.十分な休みを取り、過労や徹夜等にならない。\n\n2.心をリラックスして、精神緊張にならない。\n\n3.油っぽいものを少なめに食べる。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_lowoxgen_item_1">
		<item>生理性酸素の量は足りなく、又は組織に必要な酸素が不足な状態を続く時間。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_lowoxgen_item_2">
		<item>1.眩暈疲労感。\n\n2.呼吸困難と感じる</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_lowoxgen_item_3">
		<item>1.外部から酸素を補給することは吸い込む以外に、様々な有酸素運動があり、例えば散歩、ジョギング、深呼吸、酸素環境の改善等。\n\n2.必要に応じて、薬を改良する。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_lowremain">
		<item>目覚め機能</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_lowremain_item_1">
		<item>夜間に血液酸素が持続的に低いと観察されると、健康状態に影響しますので、設備がアラーム通知を出す。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_osahs">
		<item>名詞解釈</item>
		<item>典型病例</item>
		<item>治療方法</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_osahs_item_1">
		<item>連続7時間に睡眠中30回以上の呼吸停止があり、または平均1時間の低換気回数は5回を超え、血液酸素が低下して慢性低酸素症及び高脂血症の臨床総合症だ。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_osahs_item_2">
		<item>昼の臨床症状:\n1.眠気。\n\n2.眩暈疲労感。\n\n3.精神状態が異常、頭痛、敏感、過敏性、不安等。\n\n4.性機能低下等。</item>
		<item>夜の臨床症状:\n1.鼾；不規則な鼾、鼾-気流の停止-喘ぎ-鼾の交替が現れる。\n\n2.呼吸停止：喘ぎ、目覚め又は声高い鼾を伴って停止する。\n\n3.覚醒：しばしば転倒し、肢体の動きが不自由、更に痙攣又は立ち上がり、心悸、息苦しくて胸に不快感が感じる。\n\n4.多動性不安：夜間にしばしば転倒する。\n\n5.汗が多く、夜間頻尿が増える。\n\n6.睡眠行為異常：恐怖感、叫び声、狂気、スリーピングウォーキング、聴覚幻覚等。\n\n又は、体は肥満、下鼻甲介肥大、鼾等があり、呼吸停止症状が発生しやすい。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_osahs_item_3" formatted="false">
		<item>医師の指導による薬の服用や手術以外、以下の方法で治療又は病状を緩和できる：\n1.体重をコントロールできる。\n\n2.禁煙及び適度な飲酒。\n\n3.適当に運動する。\n\n4.横向きに寝る。</item>
		<item>手術、薬及び換気治療：\n1.手術回復後に呼吸道の異常な区域。\n\n2.薬物の治療。\n\n3.夜間に低い量の酸素を吸い込む。\n\n4.2%-3%二酸化炭素を吸い込む。\n\n5.持続的に鼻から換気する。\n\n6.インビトロダイアフラムペースメーカー。\n\n7.機械換気。</item>
		<item>健康な生活スタイルと早期の正確な診断は睡眠呼吸停止の発生を予防したり削減したりする鍵となる。臨床医療証明により、睡眠呼吸停止総合病症が回復に伴い、心血管等の関連病もだんだん回復する。治療時間が長ければ長いほど、病状の回復効果は明らか。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_oxgen_item_1">
		<item>血液酸素は血液の中に酸素と結合される酸化ヘモグロビンの量が全部の結合できるヘモグロビン容量に占める比率、即ち血液の中にある酸素の濃度だ。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_oxgen_item_2">
		<item>1.心脳血管疾患（冠状動脈性心疾患、高血圧、高血圧など）。\n\n2.呼吸器疾患（喘息、気管支炎、肺心疾患など）。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_oxgen_item_3">
		<item>1.より低い血中酸素の患者はこの病気になることが多いため、積極的に疾患の治療を取り込むとともに、血液酸素を測定したり酸素機器を常備し、血液酸素が低くなったら、即時に酸素を補給する。\n\n2.酸素を吸い込むこと以外に、様々な有酸素運動を行い、例えば散歩、ジョギング、深呼吸、酸素環境改善等で病状を緩和する。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_ratevarable_item_1">
		<item>毎回心拍周期の差異変化によって、ＲＲ間隔の差異数値の変化。最近の心血管と精神状態を反映する</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_ratevarable_item_2">
		<item>1.脈拍変動がよくない、低いレベルに維持する。\n\n2.常に眩暈、頭痛、心悸等の病症がある。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_ratevarable_item_3">
		<item>1.良好な生活習慣を保ち、十分に休みを取る。\n\n2.良い心理状態を持ち、有酸素運動をよく参加し、飲食に塩分や油等の摂取を少なくする。\n\n3.もし長期的数値が低い場合、変化範囲が大きくなく、ある心血管疾患になるかもしれないので、不快感があったら、すぐに医者に診断したほうがいい。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_breath_break_tip_1">
		<item>回答：連続7時間の睡眠中に30回以上の呼吸停止が発生し（呼吸なし、10ｓ又は10ｓ以上続き）、又は平均1時間低換気回数（呼吸気流量が減少又は完全停止）を5回越える場合、患者が睡眠呼吸停止総合病と診断します。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_breath_break_tip_2">
		<item>回答：睡眠呼吸停止総合病は一種の慢性病、発生時に発見しにくく、早期の病症が重視しにくいので、万が一呼吸困難になる場合、鼾をしたり、肺に酸素が足りなくなると、血液酸素が低下し、体に十分な休みと回復がないと、精神状態と身体状態が不良になり、生活質は明らかに低下する。\n更に呼吸停止が発生する時、外部の刺激は少ないので、患者は目覚めすることが難しい。体の臓器器官が酸素不足のため、ダメージを受けた後、突然驚いて目を覚ます。しかし、患者は気にしないまま、長期的ダメージを貯めると、様々な心脳血管疾患や精神病を引き起こし、更に突然死になる。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_breath_break_tip_3">
		<item>回答：多くの場合は上の呼吸起動の閉塞による病症だ。下鼻甲介肥大、扁桃肥大、短いあご、太い首周りと全身肥満等の原因を含む。\n睡眠呼吸停止総合病の多くは閉塞性、また、もう一部は呼吸中枢神経にダメージがあり、呼吸調節機能障害で引き起こし、中枢性と呼ばれ、又は両者は共にある混合型だ。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_breath_break_tip_4">
		<item>回答：典型的な臨床病症と体調によって簡単に診断でき、慢性病の特徴により、モニタリング設備が少なく、患者は睡眠中に自分の夜間症状を発見しにくく、家族の説明と自己感知だけで、間違って診断しやすく、科学的な根拠も乏しい。\n病症がひどくなった後に、患者は病院へ受診することになる。\n標準的な方法は睡眠ポリグラフ（ＰＳＧ）、血液酸素をモニタリングすることを中心に、ECG、EEG、EMG、アイケア等の多数生体数値を合わせて、治療の難易度とコスト及び患者の不快感は大幅に増加し、早く診断したほうが良い。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_breath_break_tip_5">
		<item>回答：現在、中枢性睡眠呼吸停止総合病に関する研究は少なく、呼吸調節機能障害の病気（プロトプシー）を積極的に治療すること以外、まだより有効的な治療手段がない。しかし、中枢性睡眠呼吸停止総合病は単一的に存在できないので、閉塞性の睡眠呼吸停止総合病の治療方法を採用したら、一定的な効果が得られる。閉塞性睡眠呼吸停止総合病を治療するため、病気の深刻さによって、適切な治療方法を選択する。\nどの方法を選択して呼吸停止総合病を治療しても、そのルートが二つしかない。一つは検測機能を通じて、呼吸停止が発生したら、外部の刺激で遮断する、例えば、呼吸停止に伴う深度の酸素不足になる場合、振動したり押したりして目覚めさせる。呼吸停止の時間を短縮し、体の臓器へのダメージを低下又は回避する；もう一つは、検測機能が不要で、治療状態が続き、呼吸停止の発生を回避する。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_breath_break_tip_6">
		<item>回答：睡眠呼吸停止総合病の患者にとって、血液酸素のモニタリングには以下の利点がある：\n1.鼾から呼吸停止の段階までに、警告ヒントで病気リスクを提示する。\n\n2.病気の早期に、診断根拠として、早めに医者に診断してもらい、治療の難易度を減らし、コストを低下し、完治の確率を高める。\n\n3.治療段階で、即時に夜間病状を監察し、治療効果をフィットバックする。\n\n4.呼吸停止の重要な根拠として、目覚めの手段に合わせ、病症をモニタリングする。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_breath_break_tip">
		<item>1.問題：睡眠呼吸停止総合病とは何ですか？</item>
		<item>2.問題：睡眠呼吸停止総合病の被害が大きいですか？</item>
		<item>3.問題：この病気の起因はなんですか？</item>
		<item>4.問題：どうやって自分が睡眠呼吸停止総合病になるかどうか判断しますか？</item>
		<item>5.問題：睡眠呼吸停止総合病をどう治療しますか？</item>
		<item>6.問題：血液酸素の監察は睡眠呼吸停止総合病に対してどんな役割がありますか？</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_item_1">
		<item>睡眠活動の幅とは睡眠中に無意識に体を動くこと。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_item_2">
		<item>1.夜間に転倒し、しばしば立ち上がったりして、汗が多い。</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_item_3">
		<item>1.飲食に要注意、寝る前に適当に飲物を飲んで、例えば牛乳又はキビ粥。\n\n2.寝る前の準備をする。例えば、お湯で足を洗ったり、足の涌く泉ポイントにマッサージする。\n\n3.横向きに寝るなら、転倒を減少する。\n\n4.睡眠環境を改善すること（室内温度、湿度）に役立つ。</item>
	</string-array>
</resources>
