<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="vphrv_repo_0">ローレンツ散布図分析報告</string>
    <string name="vphrv_repo_1_00">HRVデータ量が足りないので、関連分析を実施できない；着用を堅持するか、又は正しく着用すること；着用時間が長ければ長いほど、分析結果が信頼的になる。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_11">測定期間における心拍数の最大変化が正常で、心拍数変化の範囲も正常である。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_12">測定期間における心拍数の最大変化が正常で、心拍数変化の範囲が低すぎる；一般に身体素質が良く、良好な睡眠習慣のある群体は、夜間の心拍数変化範囲が低いが、徐脈の可能性が低い；不快症状がない場合、特別な治療を実施しなくても良く、観察を主とする。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_13">測定期間における心拍数の最大変化が正常で、心拍数変化の範囲が高すぎる；心拍急速のリスクが高い；通常の状況の下で、飲酒、重労働又は激動する情緒によるものである；不快症状がない場合、特別な治療を実施しなくても良く、観察を主とする。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_21">測定期間における心拍数の最大変化が狭く、心拍数変化の範囲が正常である；通常の状況の下で、過労又は飲酒により引き起こされた心拍数異常によるものである；従って、普段において仕事と休養のバランスに注意し、睡眠品質を改善してください；不快症状がない場合、特別な治療を実施しなくても良く、観察を主とする。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_22">測定期間における心拍数の最大変化が狭く、心拍数変化の範囲が低すぎる；通常の状況の下で、不安と不眠により引き起こされるものである；不快症状がない場合、特別な治療を実施しなくても良く、観察を主とする；貧血と呼吸困難のリスクが低い；高い枕位置で睡眠し、タバコと酒をやめ、心理状態の平衡を保つよう保持し、且つ十分な睡眠を確保するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_23">測定期間における心拍数の最大変化が狭く、心拍数変化の範囲が高すぎる；短期間でこの現象が現れる場合、仕事と休養のバランスに注意を払い、徹夜を避け、十分な睡眠を確保するよう勧める。この現象が長期にわたって現れ、それに加えて、胸の痛み、動悸と息切れを伴う場合、殆どの場合心筋虚血によるものであるので、関連身体検査を行うよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_31">測定期間における心拍数の最大変化が広く、心拍数変化の範囲が正常である；通常の状況の下で徹夜と不眠によるものである；良好な睡眠習慣を培養し、マッサージ又は足浸漬等の睡眠に有益な活動を行うよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_32">測定期間における心拍数の最大変化が広く、心拍数変化の範囲が低すぎる；通常の状況の下で、徐脈によるものである；めまい、一過性名暗さ、無力感、動悸、胸部圧迫感と息切れが発生する可能性があり、酷いになると、卒倒が発生する可能性がある；適時に来院して受診するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_34">最低心拍数が異常に低く、通常の状況の下で、着用異常によるものである；取扱説明書を読んで、ブレスレットを正しく着用するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_33">測定期間における心拍数の最大変化が広く、心拍数変化の範囲が高すぎる；通常の状況の下で睡眠不足と徹夜により引き起こされるものである；睡眠の確保に注意し、睡眠の前に人を緊張させたり、激動させたり活動を行わないでください；不整脈となるリスクが高い；良好な睡眠習慣を培養し、タバコと酒をやめるよう勧める；改善がなければ、できるだけ早く医者かかること。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_35">最高心拍数が異常に高く、通常の状況の下で、着用異常によるものである；取扱説明書を読んで、ブレスレットを正しく着用するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_21">心拍数の最大な突然変異が高い心拍数の時に発生する；突然変異程度が正常で、動悸、胸部圧迫感と呼吸困難等のリスクが低い；通常の状況の下で、気道閉塞といびきにより引き起こされるものである；不快症状があれば、適時に来院して受診するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_11">心拍数の最大な突然変異が正常な範囲に発生する；突然変異程度が正常である。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_31">心拍数の最大な突然変異が極めて高い心拍数の時に発生する；突然変異程度が正常で、動悸、胸部圧迫感と呼吸困難等のリスクが高い；通常の状況の下で、インフルエンザと発熱により引き起こされるものである；不快症状があれば、適時に来院して受診するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_22">心拍数の最大な突然変異が高い心拍数の時に発生する；突然変異程度が低すぎる；通常の状況の下で、部屋の乾燥的な空気と蒸し暑さにより引き起こされるものである；窓を開いて通風し、防寒に注意を払い、風邪を防止するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_12">心拍数の最大な突然変異が正常な範囲に発生する；突然変異程度が低すぎる；通常の状況の下で、身体と心理の疲労により引き起こされるものである；不快症状がない場合、特別な治療を実施しなくても良く、観察を主とする；休息に注意を払うこと。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_32">心拍数の最大な突然変異が極めて高い心拍数の時に発生する；突然変異程度が低すぎる；動悸、胸部圧迫感と呼吸困難等のリスクが低い；通常の状況の下で、インフルエンザ発熱と激動した情緒により引き起こされるものである；その上、低い確率の貧血の可能性がある；不快症状があれば、適時に来院して受診するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_23">心拍数の最大な突然変異が高い心拍数の時に発生する；突然変異程度が高すぎる；動悸、胸部圧迫感と期外収縮等のリスクが高い；通常の状況の下で、過度な緊張度と激動した情緒により引き起こされるものである；何回も発生し、それに加えて、明らかな不快症状を感じる場合、適時に来院して受診するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_13">心拍数の最大な突然変異が正常な範囲に発生する；突然変異程度が高すぎる；期外収縮のリスクが高い；不快症状がない場合、特別な治療を実施しなくても良く、観察を主とする；心理状態を緩め、緊張した情緒を緩和させるよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_14">心拍数の最大な突然変異が正常な範囲に発生する；突然変異程度が高すぎる；通常の状況の下で、着用異常によるものである；取扱説明書を読んで、ブレスレットを正しく着用するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_33">心拍数の最大な突然変異が極めて高い心拍数の時に発生する；突然変異程度が高すぎる；動悸、胸部圧迫感と呼吸困難等のリスクが高い；通常 の状況の下で期外収縮と高血圧により引き起こされるものである；何回も発生し、それに加えて、不眠があり、明確的な不快症状を感じる場合、適時に来院して受診するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_34">心拍数の最大な突然変異が異常に高い心拍数の時に発生する；突然変異程度が高すぎる；通常の状況の下で、着用異常によるものである；取扱説明書を読んで、ブレスレットを正しく着用するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_11">軽微な期外収縮があり、通常の状況の下で、激動した情緒、過度な喫煙と飲酒等により引き起こされるものである；心理状態を調整し、喫煙と飲酒を減少するか又はやめるよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_12">心臓ストレス耐性が弱まり、神経が中度で興奮する；通常の状況の下で、激動した情緒と興奮により引き起こされるものである；昼間無力と倦怠感等を引き起こし易い；睡眠前に適当に運動し、精力を釈放し、気持ちを平らにするよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_13">心臓ストレス耐性が比較に弱まり、神経が過度に興奮する；睡眠前過度な興奮と緊張度を避けるよう勧める；幾つかの睡眠促し活動で情緒を和らげるることができ、この頃、コヒー、濃茶又は酒・飲料水等の飲用を避けること。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_14">心臓ストレス耐性が比較に強い；不快症状がない場合、特別な治療を実施しなくても良く、観察を主とする；しょっちゅうに倦怠感と無力感を感じる場合、適当に身体鍛錬を強化すること。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_15">心臓ストレス耐性が良好で、精神状態も良好である。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_16">心臓ストレス耐性が良好で、神経が軽度で興奮する；不快症状がない場合、睡眠の前に、仕事と休養のバランスに注意を払い、適当に気持ちを緩めること。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_17">心臓ストレス耐性が比較に強い；神経活性が低く、通常の状況の下で過度な疲労により引き起こされたものである；不快症状がない場合、休息に注意を払い、近いうちに、長い時間の仕事と徹夜等を避けること。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_18">心臓ストレス耐性が良好で、神経活性が低すぎる；通常の状況の下で軽度な疲労により引き起こされたものである；不快症状がない場合、休息に注意を払うだけで良い。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_19">心臓ストレス耐性がちょっと弱く、神経活性が低すぎる；通常の状況の下で中度な疲労により引き起こされたものである；普段、休息に注意を払い、仕事と休養のバランスに注意を払うこと。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_21">軽微な期外収縮リスクがあり、正常な人に発生する可能性がある（激動した情緒、神経緊張、疲労、消化不良、過度な喫煙、飲酒又は濃茶の飲用等）；不快症状がない場合、長期に観察するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_22">明らかな期外収縮があり、正常な人に発生する可能性がある（激動した情緒、神経緊張、疲労、消化不良、過度な喫煙、飲酒又は濃茶の飲用等）；但し、器質性心臓病の患者に一層発生し易い；関連身体検査を行うよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_23">期外収縮のリスクが高い；正常な人に発生する可能性がある（激動した情緒、神経緊張、疲労、消化不良、過度な喫煙、飲酒又は濃茶の飲用等）；長期に観察するよう勧める。発生確率が高い場合、できるだけ早く関連身体検査を行うよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_30">今のところこの種類の現象を分析していない；ローレンツ散布図に複雑な図形が現れる確率が低い；長期に着用して観察するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_11">夜間の心拍数が安定で、心臓状況が良好である。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_12">夜間の心拍数が安定で、心臓ステ心臓状態が良くなく、心拍急速のリスクが低い；普段過労の回避に注意を払うこと。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_13">夜間の心拍数が比較に安定で、心臓がやや疲れ、徹夜を避け、睡眠を確保し、心臓負担の募りを避けるよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_14">夜間の心拍数が比較に安定で、心臓負担が大きすぎる；脂っこい食べ物を減少し、身体鍛錬を堅持するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_21">夜間の不整脈があり、心臓負担が大きすぎる；飲食不調と暴飲暴食を避けること；新鮮なフルーツと野菜を多く食べ、風を避けて予防するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_22">夜間の心拍数が比較に安定で、心臓が比較に疲れ、心筋虚血のリスクが高い；低塩低脂肪のあっさりしている飲食を勧める；情緒を安定化し、大きな悲喜を避けること；もし胸部圧迫感と心悸亢進等の現象があれば、定期的な健康身体検査を行うこと。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_23">夜間の心拍数が比較に安定で、心臓負担が大きすぎる；心拍急速のリスクが比較に高い；普段過労の回避に注意を払うこと；タバコをやめ、酒を減少し、重労働及び突然用力を避けること。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_24">夜間の不整脈があり、心臓がやや疲れ、心筋虚血のリスクが低い；不快症状がない場合、定期的な健康身体検査を行うこと。疲労困憊・倦怠感、良くない精神を感じ、胸部圧迫感と息切れを伴う場合、適時に来院して受診するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_25">夜間の心拍数が比較に安定で、心臓負担が大きすぎる；高脂血症と高血圧リスクが高くなる；あっさりしている飲食を勧め、過度な飲酒をさけ、定期的な健康身体検査を行うこと；過度な肥満者は適度にダイエットを行うこと。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_26">夜間の不整脈があり、心臓が比較に疲れ、呼吸困難と血液供給不足のリスクがある；身を側面にして睡眠し、部屋の空気湿度を適当に増加し、身体鍛錬を強化し、激動した情緒と過労を避け、定期的な健康身体検査を行い、血圧の監視・測定を重視するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_31">夜間の不整脈があり、心臓負担が大きすぎる；洞性心拍急速の現象がある；通常 の状況の下で、コヒーと濃茶を飲用したり、又は睡眠前に情緒を緊張させて激動させる活動を行ったりすることによるものである；又は発熱、貧血と甲状腺機能亢進症等の疾病によるものである；普段、良好な仕事と休憩習慣を養成すること；不快症状があれば、適時に医者かかってください。その上、定期的な健康身体検査を行ってください。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_32">夜間の不整脈があり、心臓が比較に疲れ、洞性徐脈の現象がある；通常 の状況の下で、貧血、心筋炎又は心筋梗塞等により引き起こされたものであるか、又は夜間測定箇所の温度が低過ぎたことによるものである；防寒に注意を払い、長期に観測すること；何回も発生し、それに加えて、昼間精神不振と倦怠感とめまいがあれば、関連身体検査を行うよう勧める；その上、できるだけ受診してください。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_33">夜間の不整脈があり、心臓負担が大きすぎる；緊張した精神、大量な喫煙、飲酒、濃茶又はコーヒの飲用、過度な疲労と厳重な不眠等は、一般に不整脈の誘発要素である；良好な仕事と休憩習慣を培養し、仕事と休養のバランスに注意を払うこと；その上、定期的な健康身体検査を行ってください。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_40">今のところこの種類の現象を分析していない；ローレンツ散布図に複雑な図形が現れる確率が低い；長期に着用して観察するよう勧める。</string>
    <string name="vphrv_repo_2">心拍数変化</string>
    <string name="vphrv_repo_3">心拍数の突然変異</string>
    <string name="vphrv_repo_4">神経状態</string>
    <string name="vphrv_repo_5">心拍数の変化</string>

    <string name="vphrv_lorentz_chart">ローレンツプロット</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_1">彗星状</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_2">ロケット形</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_3">紡錘状</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_4">長棒型</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_5">榴弾形</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_6">二又状</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_7">ショートロッド形</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_8">米粒形</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_9">魚雷の形状</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_1">成人健常者によくある形状であり、45度の角度に沿って狭い頭部から対称的に拡散して徐々に広くなって彗星形になる。一部の人の場合、頭部が狭いので明らかではなく、点の間隔の大きい分散区や尻尾部のように密集し、細長く鋭い角を呈するが正常な現象である。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_2">全体が粗大で、頭が小さく尾が大きく、頭部が密集して鋭く、45度の角度に沿って狭い頭部から対称的に拡散して徐々に広くなって、尾部では点の間隔が徐々に大きくなる。いびきをかく人または閉塞性睡眠時無呼吸・低呼吸症候群の患者によく見られる。病状の悪化に伴い点の間隔が大きくなる。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_3">両端が細かく、真ん中が寛大で梭のように見え、軽度の心筋虚血の患者によく見られる。健常者のうち、現れる確率が小さい。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_4">全体が細長く、頭がやや細くて小さく、中部から尾部まではほぼ同じで、冠状動脈硬化による心臓病患者によく見られる。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_5">榴弾のように見え、首尾段が比較的広く、中間部が細く、一般的に尾の広い部分が頭の広い部分より長く、心房細動患者によく見られる。よく動悸が感じられる人によく見られる。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_6">主な密集領域が縮小した彗星形のように見え、頭部が鋭く、端末の散点が二又状を呈し〉鬱血心不全の患者によく見られる。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_7">縮小した彗星形に似ている。頭が小さく尾が大きく、面積が小さい。心臓負荷が大きすぎる人によく見られる。深刻な場合は心不全を齎す。健常者が飲酒や疲れた時にも現れる。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_8">全体では異常に短く小さく、首尾がほぼ同じで米粒に似ている。不整脈の患者によく見られる。多くの場合は発作性上室性頻拍症患者によく見られる。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_9">形態が短く、先端がやや広く、末端が幅広くない長棒の形状になる。よくある洞性頻脈は、一般的に、感情が高まり、濃いお茶とコーヒーを飲むなどの生理的な原因により起こされるし、風邪引き、発熱、貧血、バセドウ病などの病により起こされる可能性も高い。普通の人でも低い確率でなる可能性がある。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_refer">ローレンツプロット図のご参考</string>

</resources>
