<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="vphrv_repo_0">báo cáo phân tích đồ thị điểm phân tán Lorenz </string>
	<string name="vphrv_repo_1_00">Lượng dữ liệu trong HRV là không đầy đủ, không thể thực hiện được các phân tích tương quan. Vui lòng kiên trì đeo và đeo một cách chính xác, thời gian đeo càng dài thì các kết quả phân tích càng đáng tin cậy.</string>
	<string name="vphrv_repo_2_11">Sự biến đổi nhịp tim tối đa trong quá trình đo là bình thường và phạm vi biến đổi nhịp tim bình thường.</string>
	<string name="vphrv_repo_2_12">Sự biến đổi nhịp tim tối đa trong quá trình đo là bình thường và phạm vi nhịp tim thay đổi hơi thấp,thông thường thì là do thể chất tốt, thuộc nhóm những người có thói quen ngủ tốt, phạm vi biến đổi nhịp tim vào ban đêm sẽ thấp, nhưng có trường hợp xác suất tương đối nhỏ khi nhịp tim quá chậm, nếu không khó chịu thì không cần điều trị đặc biệt, chủ yếu là chú ý theo dõi.</string>
	<string name="vphrv_repo_2_13">Sự biến đổi nhịp tim tối đa trong quá trình đo là bình thường và phạm vi nhịp tim thay đổi hơi cao, thì có nguy cơ cao ở tình trạng tim đập quá nhanh, thông thường là do uống, lao động chân tay mang vác nặng hoặc gặp chuyện gây xúc động, nếu không khó chịu, thì không cần điều trị đặc biệt, chủ yếu là chú ý theo dõi.</string>
	<string name="vphrv_repo_2_21">Sự biến đổi nhịp tim tối đa trong quá trình đo là hơi hẹp và phạm vi nhịp tim thay đổi bình thường, thông thường là do lao động quá sức hoặc uống rượu dẫn đến rối loạn nhịp tim, bình thường cần phải chú ý kết hợp lao động và nghỉ ngơi, cải thiện chất lượng giấc ngủ, nếu không khó chịu, thì không cần điều trị đặc biệt, chủ yếu là chú ý theo dõi.</string>
	<string name="vphrv_repo_2_22">Sự biến đổi nhịp tim tối đa trong quá trình đo là hơi hẹp và phạm vi nhịp tim thay đổi hơi thấp, thông thường là do tinh thần lo lắng, mất ngủ là nguyên nhân chính, nếu không khó chịu, thì không cần điều trị đặc biệt, lưu lý theo dõi là chính. Hơi thiếu máu, có nguy cơ khó thở, khuyến nghị nên dùng gối cao để nằm ngủ, bỏ thuốc bỏ rượu, duy trì cân bằng tâm trạng và đảm bảo ngủ đủ ngủ ngon.</string>
	<string name="vphrv_repo_2_23">Sự biến đổi nhịp tim tối đa trong quá trình đo là hơi hẹp và phạm vi nhịp tim thay đổi hơi cao. Nếu xuất hiện trong thời gian ngắn, thì cần phải chú trọng việc kết hợp làm việc và nghỉ ngơi, tránh ngủ muộn và thức thâu đêm, đảm bảo giấc ngủ. Nếu kéo dài, kèm theo đau ngực, đánh trống ngực, thở dốc, phần lớn là do chứng thiếu máu cơ tim, khuyến nghị nên đi khám sức khoẻ.</string>
	<string name="vphrv_repo_2_31">Sự biến đổi nhịp tim tối đa trong quá trình đo là hơi rộng và phạm vi nhịp tim thay đổi bình thường, thông thường là do thức khuya thâu đêm, mất ngủ, khuyến nghị nên tạo thói quen ngủ tốt, có thể kết hợp với mát xa, xoa bóp, ngâm chân và các hoạt động khác để hỗ trợ giấc ngủ.</string>
	<string name="vphrv_repo_2_32">Sự biến đổi nhịp tim tối đa trong quá trình đo là hơi rộng và phạm vi nhịp tim thay đổi hơi thấp, thông thường là do tim đập quá chậm, có thể xuất hiện hiện tượng chóng mặt, hoa mắt, mệt mỏi, tim đập nhanh, tức ngực, khó thở, trường hợp nặng có thể bị ngất, khuyến cáo người bệnh nên đến bệnh viện để kiểm tra điều trị.</string>
	<string name="vphrv_repo_2_34">Nhịp tim thấp nhất thấp bất thường, thông thường do dây đeo tay không bình thường, vui lòng đọc kỹ hướng dẫn sử dụng và đeo dây đeo tay chính xác.</string>
	<string name="vphrv_repo_2_33">Sự biến đổi nhịp tim tối đa trong quá trình đo là hơi rộng và phạm vi nhịp tim thay đổi hơi cao, thường là do thiếu ngủ, thức thâu đêm, cần chú ý đến giấc ngủ, bảo đảm ngủ đủ, trước khi đi ngủ không nên làm các việc dễ khiến tâm trạng lo lắng, bất an, các hoạt động dễ kích động, có nguy cơ cao về bệnh rối loạn nhịp tim (quy luật đập của tim). Khuyến cáo nên tạo thói quen ngủ ngon, bỏ thuốc lá bỏ rượu, nếu không cải thiện, hãy đi điều trị càng sớm càng tốt.</string>
	<string name="vphrv_repo_2_35">Nhịp tim cao nhất cao bất thường, thông thường do dây đeo tay không bình thường, vui lòng đọc kỹ hướng dẫn sử dụng và đeo dây đeo tay chính xác.</string>
	<string name="vphrv_repo_3_21">Khi nhịp tim tối đa xảy ra đột biến ở nhịp tim tương đối cao, mức độ đột biến bình thường, có hiện tượng tim đập hơi nhanh, tức ngực, khó thở,... thường là do đường thở bị tắc nghẽn, ngáy, nếu cảm thấy không khỏe, xin hãy đến bệnh viện kiểm tra ngay lập tức.</string>
	<string name="vphrv_repo_3_11">Khi nhịp tim tối đa xảy ra đột biến trong phạm vi bình thường, mức độ đột biến là bình thường.</string>
	<string name="vphrv_repo_3_31">Khi nhịp tim tối đa xảy ra đột biến ở nhịp tim rất cao, mức độ đột biến bình thường, có nguy cơ cao trong tình trạng tim đập nhanh hơn, tức ngực, khó thở, thông thường là do sốt, cảm cúm, nếu cảm thấy không khỏe, xin hãy đến bệnh viện kiểm tra ngay lập tức.</string>
	<string name="vphrv_repo_3_22">Khi nhịp tim tối đa xảy ra đột biến ở nhịp tim hơi cao, mức độ đột biến hơi thấp, thông thường là do không khí trong phòng quá khô, nóng gây ra, kiến nghị mở cửa sổ để thông gió, chú ý giữ ấm, đề phòng cảm lạnh.</string>
	<string name="vphrv_repo_3_12">Khi nhịp tim tối đa xảy ra đột biến ở phạm vi bình thường, mức độ đột biến hơi thấp, thông thường là do mệt mỏi về tinh thần và thể chất, nếu không khó chịu, thì không cần điều trị đặc biệt, chủ yếu là chú ý theo dõi, nghỉ ngơi đầy đủ.</string>
	<string name="vphrv_repo_3_32">Khi nhịp tim tối đa xảy ra đột biến ở nhịp tim rất cao, mức độ đột biến hơi thấp, tim đập hơi nhanh, tức ngực, khó thở,... thông thường là do sốt, cảm cúm hoặc gặp các chuyện dễ gây xúc động, cũng có xác suất nhỏ là do thiếu máu, nếu cảm thấy không khỏe, nên nhanh chóng đến bệnh viện kiểm tra điều trị.</string>
	<string name="vphrv_repo_3_23">Khi nhịp tim tối đa xảy ra đột biến ở nhịp tim hơi cao, mức độ đột biến hơi cao,  tim đập tương đối nhanh, tức ngực, co thắt tâm thất sớm,... thông thường là do căng quá mức, xúc động mạnh, nếu xuất hiện nhiều lần và cảm thấy khó chịu rõ rệt, hãy nhanh chóng đến bệnh viện để kiểm tra và điều trị.</string>
	<string name="vphrv_repo_3_13">Khi nhịp tim tối đa xảy ra đột biến ở phạm vi bình thường, mức độ đột biến hơi cao, nguy cơ cao về hiện tượng co thắt tâm thất sớm, nếu không khó chịu, thì không cần điều trị đặc biệt, chủ yếu là chú ý theo dõi, khuyến nghị giữ trạng thái thả lỏng, giảm bớt tâm trạng căng thẳng.</string>
	<string name="vphrv_repo_3_14">Khi nhịp tim tối đa xảy ra đột biến ở phạm vi bình thường, mức độ đột biến cao bất thường, thông thường là do đeo vòng không chính xác gây ra, nên đọc hướng dẫn sử dụng, đeo vòng tay chính xác.</string>
	<string name="vphrv_repo_3_33">Khi nhịp tim tối đa xảy ra đột biến ở mức độ nhịp tim cực cao, mức độ đột biến tương đối cao, có nguy cơ cao về hiện tượng tim đập nhanh, tức ngực, khó thở, thông thường là do co thắt tâm thất sớm, huyết áp cao, nếu xuất hiện nhiều lần kèm mất ngủ, cảm giác khó chịu rõ rệt, đề nghị nên đến bệnh viện kiểm tra điều trị ngay lập tức.</string>
	<string name="vphrv_repo_3_34">Khi nhịp tim tối đa xảy ra đột biến ở nhịp tim cao bất thường, mức độ đột biến tương đối cao, thông thường do dây đeo tay không bình thường, vui lòng đọc kỹ hướng dẫn sử dụng và đeo dây đeo tay chính xác.</string>
	<string name="vphrv_repo_4_11">Có hiện tượng co thắt tâm thất sớm mức độ nhẹ, thông thường là do sự tinh thần phấn khích, uống rượu, hút thuốc quá nhiều, ... Khuyến nghị điều chỉnh tâm lý, giảm hoặc tránh hút thuốc và uống rượu.</string>
	<string name="vphrv_repo_4_12">Chức năng thích ứng với kích động của tim hơi yếu, thần kinh hưng phấn vừa phải, thông thường là do cảm xúc bị kích động, vui mừng phấn khích, dễ dẫn đến mệt mỏi, buồn ngủ vào ban ngày, ... khuyến nghị nên vận động nhẹ nhàng trước khi đi ngủ, giải phóng năng lượng, giữa tâm trạng bình tĩnh.</string>
	<string name="vphrv_repo_4_13">Chức năng thích ứng với kích động của tim hơi yếu, thần kinh quá hưng phấn, khuyến nghị trước khi đi ngủ tránh quá phấn khích, căng thẳng, có thể kết hợp một số vận động hỗ trợ giấc ngủ, giảm các cảm xúc kích động, chẳng hạn nên tránh uống cà phê, trà đặc hay thức uống có rượu trong khoảng thời gian này.</string>
	<string name="vphrv_repo_4_14">Chức năng thích ứng với kích động của tim tương đối mạnh, nếu không khó chịu, thì không cần điều trị đặc biệt, chủ yếu là chú ý theo dõi. Nếu thường cảm thấy buồn ngủ và mệt mỏi, có thể tăng lượng vận động thích hợp.</string>
	<string name="vphrv_repo_4_15">Chức năng thích ứng với kích động của tim  tốt, trạng thái tinh thần tốt.</string>
	<string name="vphrv_repo_4_16">Chức năng thích ứng với kích động của tim  tốt, thần kinh hưng phấn nhẹ. Nếu không khó chịu, thì cần chú ý kết hợp làm việc và nghỉ ngơi, thư giãn thích hợp trước khi đi ngủ.</string>
	<string name="vphrv_repo_4_17">Chức năng thích ứng với kích động của tim tương đối mạnh, hoạt tính thần kinh thấp, thông thường là do mệt mỏi quá độ, nếu không có cảm giác khó chịu, thì cần chú ý nghỉ ngơi, nên tránh kéo dài thời gian làm việc, thức khuya thâu đêm trong khoảng thời gian này.</string>
	<string name="vphrv_repo_4_18">Chức năng thích ứng với kích động của tim tốt, hoạt tính thần kinh xuống thấp. Thông thường là do hơi mệt mỏi. Nếu không cảm thấy khó chịu, thì chỉ cần chú ý nghỉ ngơi.</string>
	<string name="vphrv_repo_4_19">Chức năng thích ứng với kích động của tim suy yếu nhẹ, hoạt động thần kinh xuống thấp, thông thường là do mệt mỏi vừa phải, bình thường cần chú ý nghỉ ngơi và kết hợp nhịp nhàng giữa công việc và nghỉ ngơi.</string>
	<string name="vphrv_repo_4_21">Có nguy cơ co thắt tâm thất sớm tình trạng bệnh nhẹ, có thể xảy ra với người bình thường (kích động cảm xúc, căng thẳng thần kinh, mệt mỏi, khó tiêu, hút thuốc quá nhiều, uống rượu hoặc uống trà đặc, vv), nếu không khó chịu, khuyến nghị nên quan sát trường kỳ.</string>
	<string name="vphrv_repo_4_22">Co thắt tâm thất sớm rõ rệt, có thể xảy ra với người bình thường (kích động cảm xúc, căng thẳng thần kinh, mệt mỏi, khó tiêu, hút thuốc quá nhiều, uống rượu hoặc uống trà đặc, vv) nhưng nó dễ có khả năng xảy ra ở những bệnh nhân bị bệnh tim cấu trúc, đề nghị tiến hành các xét nghiệm, kiểm tra có liên quan.</string>
	<string name="vphrv_repo_4_23">Có nguy cơ cao về bệnh co thắt tâm thất sớm, có thể xảy ra với người bình thường (kích động cảm xúc, căng thẳng thần kinh, mệt mỏi, khó tiêu, hút thuốc quá nhiều, uống rượu hoặc uống trà đặc, vv), đề nghị theo dõi lâu dài, nếu xuất hiện với tần suất cao, nên đến bệnh viện làm các xét nghiệm, kiểm tra có liên quan càng sớm càng tốt.</string>
	<string name="vphrv_repo_4_30">Tạm thời chưa phân tích hiện tượng này, đồ thị Lorenz xuất hiện mô hình tương đối phức tạp với một xác suất nhỏ, khuyến nghị đeo dây và quan sát trong thời gian dài.</string>
	<string name="vphrv_repo_5_11">Nhịp tim (quy luật đập của tim) ổn định vào ban đêm và tim ở trong tình trạng tốt.</string>
	<string name="vphrv_repo_5_12">Nhịp tim (quy luật đập của tim) ổn định vào ban đêm, tim ở trong tình trạng không tốt, hơi có nguy cơ tim đập quá nhanh, bình thường nên chú ý không được lao động quá sức.</string>
	<string name="vphrv_repo_5_13">Nhịp tim (quy luật đập của tim) ổn định hơn vào ban đêm, tim hơi mệt mỏi, nên tránh thức thâu đêm, đảm bảo giấc ngủ, để tránh tăng thêm gánh nặng cho tim.</string>
	<string name="vphrv_repo_5_14">Nhịp tim (quy luật đập của tim) ổn định hơn vào ban đêm, tim phải gánh trọng trách tương đối lớn, khuyến nghị nên ăn ít thực phẩm dầu mỡ, ngậy béo và kiên trì tập luyện thể dục.</string>
	<string name="vphrv_repo_5_21">Nhịp tim đập không đều vào ban đêm, tim phải gánh trọng trách tương đối lớn, nên tránh ăn uống vô tội vạ, ăn nhiều uống quá, nên ăn trái cây tươi và rau quả, tránh bị lạnh, và phòng cảm lạnh.</string>
	<string name="vphrv_repo_5_22">Nhịp tim (quy luật đập của tim) tương đối ổn định vào ban đêm, tim tương đối mệt mỏi, có nguy cơ cao của bệnh thiếu máu cục bộ cơ tim, khuyến nghị nên ăn uống các thực phẩm nhạt, ít muối, ít chất béo, giữ cảm xúc ổn định, tránh quá vui hoặc quá buồn, nếu có hiện tượng tức ngực, tim đập nhanh, nên kiểm tra sức khỏe định kỳ.</string>
	<string name="vphrv_repo_5_23">Nhịp tim (quy luật đập của tim) tương đối ổn định vào ban đêm,tim phải gánh trọng trách tương đối lớn, có nguy cơ cao về bệnh tim đập quá nhanh, thông thường cần chú ý không để lao động quá sức, bỏ hút thuốc, bỏ rượu, tránh lao động chân tay nặng nhọc hoặc dùng lực đột ngột.</string>
	<string name="vphrv_repo_5_24">Nhịp tim (quy luật đập của tim) không đều vào ban đêm, tim mệt mỏi, có nguy cơ nhẹ về bệnh thiếu máu cục bộ cơ tim, nếu không khó chịu, nên kiểm tra sức khỏe định kỳ, nếu thường xuyên cảm thấy mệt mỏi, tinh thần không tốt, kèm theo tức ngực, khó thở, kiến nghị nên đến bệnh viện kiểm tra, điều trị.</string>
	<string name="vphrv_repo_5_25">Nhịp tim (quy luật đập của tim) tương đối ổn định vào ban đêm, nhưng để gánh nặng lớn lên tim,  làm tăng nguy cơ cholesterol trong máu cao, huyết áp cao, khuyến nghị có chế độ ăn uống thanh nhạt, tránh uống rượu quá mức, kiểm tra sức khỏe thường xuyên, người quá béo nên có chế độ giảm cân thích hợp.</string>
	<string name="vphrv_repo_5_26">Nhịp tim (quy luật đập của tim) không đều vào ban đêm, tim hơi mệt mỏi, có hiện tượng khó thở, có nguy cơ máu không cung cấp đủ cho cơ thể, kiến nghị nằm nghiêng khi ngủ, sang phòng lớn hơn và tăng độ ẩm không khí lên lượng thích hợp, tăng cường luyện tập thể dục, tránh mệt mỏi tinh thần, và lao động quá sức, kiểm tra sức khỏe định kỳ, chú trọng việc kiểm tra, theo dõi huyết áp.</string>
	<string name="vphrv_repo_5_31">Nhịp tim (quy luật đập của tim) không đều vào ban đêm, để gánh nặng lớn lên tim, có hiện tượng nhịp xoang tim quá nhanh, thông thường là do uống cà phê, trà đặc hay trước khi đi ngủ  gặp phải chuyện dễ khiến người ta căng thẳng tinh thần, kích động cảm xúc, cũng có thể  do bị sốt, thiếu máu, cường giáp và các bệnh khác, thông thường phải tạo thói quen nghỉ ngơi sinh hoạt điều độ, nếu cảm thấy không khỏe, nên đến bệnh viện để điều trị kịp thời, khám sức khoẻ định kỳ.</string>
	<string name="vphrv_repo_5_32">Nhịp tim (quy luật đập của tim) không đều vào ban đêm, tim hơi mệt mỏi, có hiện tượng nhịp xoang tim quá chậm, thông thường do thiếu máu, viêm cơ tim hoặc nhồi máu cơ tim gây nên, cũng có khả năng do ban đêm nhiệt độ ở bộ phận đo nhịp tim giảm xuống, cần chú ý giữ ấm, quan sát lâu dài, nếu xuất hiện nhiều lần, và ban ngày thấy tinh thần không tỉnh táo, mệt mỏi, chóng mặt, thì nên đi khám sức khoẻ, điều trị sớm.</string>
	<string name="vphrv_repo_5_33">Nhịp tim (quy luật đập của tim) không đều vào ban đêm, để gánh nặng lớn lên tim, tinh thần căng thẳng, hút thuốc lá nhiều, uống rượu, uống trà hoặc cà phê, mệt mỏi quá độ, mất ngủ nghiêm trọng,... thường là do nhân tố rối loạn nhịp gây nên, đề nghị tạo thói quen nghỉ ngơi sinh hoạt điều độ, làm việc kết hợp với nghỉ ngơi, thường xuyên kiểm tra sức khoẻ.</string>
	<string name="vphrv_repo_5_40">Tạm thời chưa phân tích hiện tượng này, đồ thị Lorenz xuất hiện mô hình tương đối phức tạp với một xác suất nhỏ, khuyến nghị đeo dây và quan sát trong thời gian dài.</string>
	<string name="vphrv_repo_2">biến đổi nhịp tim (tần suất đập của tim)</string>
	<string name="vphrv_repo_3">Đột biến nhịp tim</string>
	<string name="vphrv_repo_4">Trạng thái thần kinh</string>
	<string name="vphrv_repo_5">Biến đổi nhịp tim (quy luật đập của tim)</string>

	<string name="vphrv_lorentz_chart">Sơ đồ điểm phân tán Lorentz</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_1">Hình sao chổi</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_2">Hình tên lửa</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_3">Hình thoi</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_4">Hình thanh dài</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_5">Hình hạt lựu</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_6">Hình bắt chéo </string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_7">Hình dạng thanh ngắn</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_8">Hình hạt gạo</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_9">Hình ngư lôi</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_1">Hình dạng thường gặp ở người trưởng thành bình thường, là dọc theo góc 45 độ từ phần đầu hẹp khuếch tán đối xứng và dần dần mở rộng, hình thành nên một hình sao chổi, ở một số người sẽ xuất hiện hiện tượng phần đầu kẹp hẹp không rõ rệt. Khu điểm tán ra của khoảng cách giữa các điểm hiện diện tương đối lớn hoặc phần đuôi dày đặc, xuất hiện góc nhọn mảnh dài, là hiện tượng bình thường.</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_2">Chỉnh thể thô, lớn; phần đầu nhỏ đuôi lớn; phần đầu dày đặc nhọn sắc, kéo dọc theo góc 45 độ từ phần đầu hẹp khuếch tán đối xứng và dần dần mở rộng, đến phần đuôi khoảng cách giữa các điểm dần dần mở rộng, thường gặp ở những nhóm người có triệu chứng ngáy hoặc chứng ngưng thở tổng hợp, bệnh tình càng nghiêm trọng thì khoảng cách giữa các điểm càng lớn. </string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_3">Cả hai đoạn đều nhỏ mảnh, ở giữa lại phình to ra, hình giống như con thoi, thường gặp ở những bệnh nhân thiếu máu cơ tâm độ nhẹ. Người bình thường tỉ lệ mắc rất nhỏ.</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_4">Chỉnh thể dài mảnh, phần đầu nhỏ mảnh, phần giữa đến phần đuôi về cơ bản là như nhau, gặp nhiều ở những bệnh nhân bị bệnh tim mạch vành.</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_5">Hình như hạt lựu, đoạn đầu đuôi tương đối rộng, phần giữa lại tương đối mảnh, thường thì chỗ rộng đuôi sẽ dài hơn chỗ rộng đầu, thường gặp ở những bệnh nhân rung tâm nhĩ, dễ xuất hiện ở những nhóm người thường cảm thấy như đánh trống ngực.</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_6">Khu vực dày đặc chính giống như hình sao chổi phiên bản thu nhỏ, phần đầu nhọn sắc, điểm tán phần đuôi xuất hiện dạng bắt chéo, thường gặp ở những bệnh nhân bị suy tim xung huyết.</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_7">Hình giống như hình sao chổi phiên bản thu nhỏ, phần đầu nhỏ, phần đuôi lớn, diện tích tương đối nhỏ, thường thấy ở nhóm người có hệ tim mạch chịu tải quá lớn, lúc nghiêm trọng có thể phát triển đến suy tim nặng, nhóm người bình thường cũng có thể xuất hiện hiện tượng này khi uống rượu hoặc mỏi mệt.</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_8">Chỉnh thể dị thường, ngắn, nhỏ; phần đầu và đuôi về cơ bản là giống nhau, giống như hình hạt gạo, thường gặp ở những người bị rối loạn nhịp tim, đa số là những người có nhịp tim đập trên tâm thất có tần suất liên tục, quá tốc (kịch phát).</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_9">Hình dạng ngắn nhỏ, phần đầu hơi lớn, phần đuôi không phải hình thanh dài mở rộng. Thường gặp ở trường hợp nhịp tim khoang xoang quá nhanh, kích động cảm xúc, hoặc xảy ra do các nhân tố sinh lý như uống trà đặc, uống cà phê... Cũng dễ gặp với những người bị cảm cúm, sốt, thiếu máu, cường giáp... Xác suất rất nhỏ đối với người bình thường.</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_refer">Tham khảo Sơ đồ điểm phân tán Lorentz</string>


</resources>
