<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="vphrv_repo_0">洛倫茲散點圖分析報告</string>
	<string name="vphrv_repo_1_00">HRV數據量不足，無法進行相關分析，請堅持佩戴或正確佩戴，佩戴時間越長，分析結果越可靠。</string>
	<string name="vphrv_repo_2_11">測量期間心率的最大變化正常，心率變化的範圍正常。</string>
	<string name="vphrv_repo_2_12">測量期間心率的最大變化正常，心率變化的範圍偏低，一般身體素質較好，有良好睡眠習慣的人群，夜間心率的變化範圍會較低，但有較小概率為心動過緩，如無不適，無需特別治療，以觀察為主。</string>
	<string name="vphrv_repo_2_13">測量期間心率的最大變化正常，心率變化的範圍偏高，有較高的心動過速的風險，通常為飲酒、重體力勞動及情緒激動導致，如無不適，無需特別治療，以觀察為主。</string>
	<string name="vphrv_repo_2_21">測量期間心率的最大變化較窄，心率變化的範圍正常，通常是過度疲勞或飲酒導致的心率失常，平時注意勞逸結合，提高睡眠品質，如無不適，無需特別治療，以觀察為主。</string>
	<string name="vphrv_repo_2_22">測量期間心率的最大變化較窄，心率變化的範圍偏低，通常是精神焦慮、失眠引起，如無不適，無需特別治療，以觀察為主，有較小的貧血、呼吸困難的風險，建議採取高枕位睡眠，戒煙戒酒，保持心態平衡，保證充足的睡眠。</string>
	<string name="vphrv_repo_2_23">測量期間心率的最大變化較窄，心率變化的範圍偏高，若短期出現，注重勞逸結合，避免熬夜、保證睡眠。若長期出現，並伴有胸痛、心悸、氣短，多數為心肌缺血，建議進行相關體檢。</string>
	<string name="vphrv_repo_2_31">測量期間心率的最大變化較寬，心率變化的範圍正常，通常為熬夜、失眠，建議培養良好的睡眠習慣，可做些按摩、泡腳等有助睡眠的活動。</string>
	<string name="vphrv_repo_2_32">測量期間心率的最大變化較寬，心率變化的範圍偏低，通常為心動過緩，可出現頭暈、一過性眼黑、乏力、心悸、胸悶、氣短，嚴重者可發生暈厥，建議及時到醫院就診。</string>
	<string name="vphrv_repo_2_34">最低心率異常低，通常為佩戴異常導致，建議閱讀說明書，正確佩戴手環。</string>
	<string name="vphrv_repo_2_33">測量期間心率的最大變化較寬，心率變化的範圍偏高，通常為睡眠不足、熬夜引起，注意保證睡眠，臨睡前不要做容易使人緊張、激動的活動，有較高的心律不齊風險，建議培養良好的睡眠習慣，戒煙戒酒，若無改善，及早就醫。</string>
	<string name="vphrv_repo_2_35">最高心率異常高，通常為佩戴異常導致，建議閱讀說明書，正確佩戴手環。</string>
	<string name="vphrv_repo_3_21">心率最大突變發生於心率較高時，突變程度正常，有較低的心悸、胸悶、呼吸困難等風險，通常為呼吸道阻塞，打鼾導致，若感到不適，請及時到醫院就診。</string>
	<string name="vphrv_repo_3_11">心率最大突變發生於正常範圍，突變程度正常。</string>
	<string name="vphrv_repo_3_31">心率最大突變發生於心率極高時，突變程度正常，有較高的心悸、胸悶、呼吸困難等風險，通常由流感、發燒引起，若感到不適，請及時到醫院就診。</string>
	<string name="vphrv_repo_3_22">心率最大突變發生於心率較高時，突變程度偏低，通常為房間空氣乾燥、悶熱引起，建議開窗通氣，注意保暖，以防感冒。</string>
	<string name="vphrv_repo_3_12">心率最大突變發生於正常範圍，突變程度偏低，通常是身心疲憊引起，如無不適，無需特別治療，以觀察為主，注意休息。</string>
	<string name="vphrv_repo_3_32">心率最大突變發生於心率極高時，突變程度偏低，有輕度的心悸、胸悶、呼吸困難等風險，通常為流感、發燒或情緒激動引起，也有較小概率是貧血，若感到不適，請及時到醫院就診。</string>
	<string name="vphrv_repo_3_23">心率最大突變發生於心率較高時，突變程度偏高，有較高的心悸、胸悶、早搏等風險，通常為緊張過度、情緒激動引起，若多次出現且感到明顯不適，請及時到醫院就診。</string>
	<string name="vphrv_repo_3_13">心率最大突變發生於正常範圍，突變程度偏高，有較高的早搏風險，如無不適，無需特別治療，以觀察為主，建議放鬆心態，緩解緊張情緒。</string>
	<string name="vphrv_repo_3_14">心率最大突變發生於正常範圍，突變程度異常高，通常為佩戴異常導致，建議閱讀說明書，正確佩戴手環。</string>
	<string name="vphrv_repo_3_33">心率最大突變發生於心率極高時，突變程度偏高，有較高的心悸、胸悶、呼吸困難等風險，通常為早搏、高血壓引起，若多次出現且失眠，感到明顯不適，請及時到醫院就診。</string>
	<string name="vphrv_repo_3_34">心率最大突變發生於心率異常高時，突變程度偏高，通常為異常佩戴導致，建議閱讀說明書，正確佩戴手環。</string>
	<string name="vphrv_repo_4_11">有輕微的早搏，通常由情緒激動，過度吸煙、飲酒等引起，建議調整心態，減少或避免吸煙和飲酒。</string>
	<string name="vphrv_repo_4_12">心臟應激能力減弱，神經中度興奮，通常為情緒激動、興奮導致，容易引起白天乏力、疲倦等，建議睡前適當運動，釋放精力，平復心情。</string>
	<string name="vphrv_repo_4_13">心臟應激能力較弱，神經過度興奮，建議避免睡前過度興奮、緊張，可通過一些助眠活動緩解情緒，近期應避免飲用咖啡、濃茶或酒水等。</string>
	<string name="vphrv_repo_4_14">心臟應激能力較強，如無不適，無需特別治療，以觀察為主，若經常感到疲倦乏力，可適當加強鍛煉。</string>
	<string name="vphrv_repo_4_15">心臟應激能力良好，精神狀態良好。</string>
	<string name="vphrv_repo_4_16">心臟應激能力良好，神經輕度興奮，如無不適，睡前注意勞逸結合，適當放鬆。</string>
	<string name="vphrv_repo_4_17">心臟應激能力較強，神經活性低，通常為過度疲勞，如無不適，注意休息，近期應避免長時間工作、熬夜等。</string>
	<string name="vphrv_repo_4_18">心臟應激能力良好，神經活性偏低，通常為輕度疲勞，如無不適，注意休息即可。</string>
	<string name="vphrv_repo_4_19">心臟應激能力輕度減弱，神經活性偏低，通常為中度疲勞，平時應注意休息，勞逸結合。</string>
	<string name="vphrv_repo_4_21">有輕微的早搏風險，可發生於正常人（情緒激動，神經緊張，疲勞，消化不良，過度吸煙、飲酒或喝濃茶等），如無不適，建議長期觀察。</string>
	<string name="vphrv_repo_4_22">有較明顯的早搏，可發生於正常人（情緒激動，神經緊張，疲勞，消化不良，過度吸煙、飲酒或喝濃茶等），但器質性心臟病患者更易發生，建議進行相關體檢。</string>
	<string name="vphrv_repo_4_23">有較高的早搏風險，可發生於正常人（情緒激動，神經緊張，疲勞，消化不良，過度吸煙、飲酒或喝濃茶等），建議長期觀察，若出現幾率較高，應儘早進行相關體檢。</string>
	<string name="vphrv_repo_4_30">暫未分析此種現象，洛倫茲散點圖有小概率出現較複雜的圖形，建議長期佩戴觀察。</string>
	<string name="vphrv_repo_5_11">夜間心律平穩，心臟狀況良好。</string>
	<string name="vphrv_repo_5_12">夜間心律平穩，心臟狀態不佳，有較低的心動過速風險，平時注意不要過度疲勞。</string>
	<string name="vphrv_repo_5_13">夜間心律較平穩，心臟略疲勞，避免熬夜，保證睡眠，以免加重心臟負擔。</string>
	<string name="vphrv_repo_5_14">夜間心律較平穩，心臟負擔偏大，建議少吃油膩食物，堅持鍛煉。</string>
	<string name="vphrv_repo_5_21">夜間心律不齊，心臟負擔偏大，應避免飲食不節、暴飲暴食，多吃新鮮水果、蔬菜，避免著涼，預防感冒。</string>
	<string name="vphrv_repo_5_22">夜間心律較平穩，心臟較疲憊，有較高的心肌缺血的風險，建議低鹽低脂清淡飲食，穩定情緒，避免大喜大悲，如有胸悶、心悸等現象，應定期健康體檢。</string>
	<string name="vphrv_repo_5_23">夜間心律較平穩，心臟負擔偏大，有較高的心動過速風險，平時注意不要過度疲勞，戒煙少酒，避免過重體力勞動或突然用力。</string>
	<string name="vphrv_repo_5_24">夜間心律不齊，心臟略疲憊，有較低的心肌缺血的風險，若無不適，應定期健康體檢，若常感到疲憊乏力，精神不佳，伴有胸悶、氣短等，建議及時到醫院就診。</string>
	<string name="vphrv_repo_5_25">夜間心律較平穩，心臟負擔較大，高血脂、高血壓風險增加，建議清淡飲食，避免過度飲酒，定期健康體檢，過度肥胖者應適當減肥。</string>
	<string name="vphrv_repo_5_26">夜間心律不齊，心臟較疲憊，有呼吸困難、供血不足的風險，建議側身睡眠，適當加大房間空氣濕度，加強鍛煉，避免情緒激動和過度疲勞，定期健康體檢，重視血壓的監測。</string>
	<string name="vphrv_repo_5_31">夜間心律不齊，心臟負擔大，有竇性心動過速的現象，通常為飲用咖啡、濃茶或臨睡前進行容易使人情緒緊張、激動的活動，也可能由發燒、貧血、甲亢等疾病引起，平時應養成良好的生活作息，若感不適，及時就醫，定期健康體檢。</string>
	<string name="vphrv_repo_5_32">夜間心律不齊，心臟較疲憊，有竇性心動過緩的現象，通常由貧血、心肌炎或心肌梗塞等引起，也可能為夜間測量部位溫度較低導致，注意保暖，長期觀測，若多次出現，且白天精神萎靡，乏力頭暈，建議進行體檢，及早就診。</string>
	<string name="vphrv_repo_5_33">夜間心律不齊，心臟負擔偏大，精神緊張、大量吸煙、飲酒、喝濃茶或咖啡、過度疲勞、嚴重失眠等常為心律失常的誘發因素，建議培養良好的生活作息，勞逸結合，定期健康體檢。</string>
	<string name="vphrv_repo_5_40">暫未分析此種現象，洛倫茲散點圖有小概率出現較複雜的圖形，建議長期佩戴觀察。</string>
	<string name="vphrv_repo_2">心率變化</string>
	<string name="vphrv_repo_3">心率突變</string>
	<string name="vphrv_repo_4">神經狀態</string>
	<string name="vphrv_repo_5">心律變化</string>


	<string name="vphrv_lorentz_chart">洛倫茲散點圖</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_1">彗星形</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_2">火箭形</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_3">梭形</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_4">長棒型</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_5">榴彈形</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_6">叉形</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_7">短棒形</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_8">米粒形</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_9">魚雷形</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_1">正常成年人常見形狀，沿45度角從較窄的頭部呈對稱性擴散並逐漸變寬，形成彗星形，部分人群會出現頭部狹窄不明顯，呈現點間距較大的散點區或尾部密集，呈現細長的尖角，屬於正常現象。</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_2">整體粗大，頭小尾大，頭部密集尖銳，沿45度角從頭部呈對稱性擴散並逐漸變寬，到尾部點間距逐漸變大，常見於打鼾人群或呼吸暫停併發症人群，隨病情加重，點間距越大。</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_3">兩端細小，中間寬大，形似梭子，常見於輕度心肌缺血的病患，正常人群有小概率出現。</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_4">整體細長，頭部略細小，中部至尾部基本一致，多見於冠心病患者。</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_5">形似榴彈，頭尾段較寬，中間部分較細，一般尾寬部比頭寬部長，多見於房顫病患，常感到心悸的人群容易出現。</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_6">主要密集區域像縮小版的彗星形，頭部尖銳，尾端散點呈叉狀，常見於充血性心力衰竭的病患。</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_7">形似縮小的彗星形，頭小尾大，面積較小，常見於心臟負荷過大的人群，嚴重時可發展為心力衰竭，正常人群在飲酒或疲勞時也會出現。</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_8">整體异常短小，頭尾基本一致，形似米粒，常見於心律失常，多數為陣發性室性心動過速。</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_des_9">形態短小，頭端略大，尾端不增寬的長棒形。常見於竇性心動過速，通常由情緒激動，飲濃茶、咖啡等生理因素引起，也會因感冒、發熱、貧血、甲亢等疾病造成。正常人也有小概率出現。</string>
	<string name="vphrv_lorentz_chart_refer">洛倫茲散點圖參考</string>

</resources>
