<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="vphrv_repo_0">Rapporto di Analisi su Attrattore di Lorenz</string>
    <string name="vphrv_repo_1_00">I dati di HRV sono insufficienti, e non possono essere analizzati, si prega di insistere a indossarlo o indossarlo correttamente, più lungo tempo di indossarlo, più i risultati sono affidabili.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_11">Durante la misurazione, le variazioni massime della frequenza cardiaca dell\'intervallo normale e l\'intervallo di variazione della frequenza cardiaca è normale.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_12">Durante la misurazione, le variazioni massime della frequenza cardiaca dell\'intervallo normale, il cambiamento della frequenza cardiaca è bassa, la qualità fisica generale è buona, le abitudini di sonno della popolazione sono buone, i cambiamenti nella portata della frequenza cardiaca notturna saranno bassi , ma una minore probabilità di bradicardia, se non c\'è disagio fisico, non è necessario un trattamento speciale, osservazione principalmente.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_13">Durante la misurazione, le variazioni massime della frequenza cardiaca dell\'intervallo normale, il cambiamento della frequenza cardiaca è elevato, l rischio di tachicardia alta è solitamente causato da bere, lavoro pesante ed eccitazione emotiva, se non c\'è disagio fisico, non è necessario un trattamento speciale, osservazione principalmente.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_21">Durante la misurazione, le variazioni massime della frequenza cardiaca dell\'intervallo stretto,  l\'intervallo di variazione della frequenza cardiaca è normale, frequenza cardiaca anormale causata da eccessivo affaticamento o consumo di alcol e dalla combinazione di lavoro e riposo per migliorare la qualità del sonno, se non c\'è disagio fisico, non è necessario un trattamento speciale, osservazione principalmente.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_22">Durante la misurazione, le variazioni massime della frequenza cardiaca dell\'intervallo stretto, il cambiamento della frequenza cardiaca è bassa, è causato da ansia mentale e insonnia, se non c\'è disagio fisico, non è necessario un trattamento speciale, osservazione principalmente, c\'è meno anemia di rischio e dispnea, è megio usare elevato sonno posizione del cuscino, non fumare e non bere, mantenere uno stato mentale equilibrato, per garantire un sonno adeguato.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_23">Durante la misurazione, le variazioni massime della frequenza cardiaca dell\'intervallo stretto, il cambiamento della frequenza cardiaca è elevato, se questo sintomo si manifesta a breve termine, fare attenzione alla combinazione di lavoro e riposo, evitare di sveglio troppo tardi e garantire il sonno. Se questo sintomo si manifesta a lungo, con dolore toracico, palpitazioni e mancanza di respiro, la maggior parte di essi è ischemia miocardica e si raccomanda l\'esame fisico pertinente.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_31">Durante la misurazione, le variazioni massime della frequenza cardiaca dell\'intervallo largo, l\'intervallo di variazione della frequenza cardiaca è normale, causato da letto tardi e insonnia, sviluppare buone abitudini del sonno, fare un po\' di massaggio, pediluvio e altre attività per aiutare a dormire.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_32">Durante la misurazione, le variazioni massime della frequenza cardiaca dell\'intervallo largo, il cambiamento della frequenza cardiaca è bassa, di solito a causa di bradicardia, vertigini, stanchezza, palpitazioni, oculari, oppressione toracica, mancanza di respiro, persone serie possono produrre sincope, suggerire di andare in ospedale in tempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_34">La frequenza cardiaca è anormalmente bassa, di solito è causato da i ndossare anormale, si raccomanda di leggere il manuale e indossare correttamente l\'anello manuale.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_33">Durante la misurazione, le variazioni massime della frequenza cardiaca dell\'intervallo largo, il cambiamento della frequenza cardiaca è elevato, di solito a causa della mancanza di sonno e letto tardi, prestare attenzione per garantire il sonno, non fare attività stressanti ed eccitate prima di andare a letto, c\'è un alto rischio di aritmia, si consiglia di sviluppare buone abitudini di sonno, smettere di fumare o bere, se non ci sono miglioramenti, trattamento medico precoce.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_35">La frequenza cardiaca è anormalmente alta, di solito è causato da i ndossare anormale, si raccomanda di leggere il manuale e indossare correttamente l\'anello manuale. </string>
    <string name="vphrv_repo_3_21">La massima mutazione della frequenza cardiaca si verifica quando la frequenza cardiaca è elevata, mutazione normale, c\'è un minor rischio di palpitazioni, oppressione toracica e dispnea, generalmente causata dall\'ostruzione delle vie respiratorie e dal russamento, se si sente male, va in ospedale in tempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_11">La frequenza massima della mutazione della frequenza cardiaca si verifica nell\'intervallo normale, mutazione normale.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_31">La massima mutazione della frequenza cardiaca si verifica quando la frequenza cardiaca è elevata, mutazione normale, c\'è un alto rischio di palpitazioni, oppressione toracica e dispnea, generalmente causate da influenza e febbre, se si sente male, va in ospedale in tempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_22">La massima mutazione della frequenza cardiaca si verifica quando la frequenza cardiaca è elevata, basso mutazione, di solito, l\'aria è secca e afosa nella stanza, si raccomanda di aprire la finestra e di tenerla al caldo, in modo da prevenire il freddo.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_12">La frequenza massima della mutazione della frequenza cardiaca si verifica nell\'intervallo normale, basso mutazione, spesso è causato da stanchezza fisica e mentale, se nessun disagio, non è neccessario trattamento speciale, osservazione principalmente, prestare attenzione al riposo.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_32">La massima mutazione della frequenza cardiaca si verifica quando la frequenza cardiaca è elevata, basso mutazione, c\'è un leggero rischio di palpitazioni, oppressione toracica e dispnea, generalmente causate da influenza, febbre o eccitazione emotiva, e una minore probabilità di anemia, se si sente male, va in ospedale in tempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_23">La massima mutazione della frequenza cardiaca si verifica quando la frequenza cardiaca è elevata, alto mutazione, c\'è un alto rischio di palpitazioni, oppressione toracica e pulsazioni precoci, di solito causate da eccessiva tensione ed eccitazione emotiva, se si sente a disagio molte volte, per favore va in ospedale in tempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_13">La frequenza massima della mutazione della frequenza cardiaca si verifica nell\'intervallo normale, alto mutazione, c\'è un alto rischio di battito prematuro, se nessun disagio, non è neccessario trattamento speciale, osservazione principalmente, si raccomanda di rilassare e alleviare la tensione.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_14">La frequenza massima della mutazione della frequenza cardiaca si verifica nell\'intervallo normale, alto grado anormale di mutazione, di solito è causato da i ndossare anormale, si raccomanda di leggere il manuale e indossare correttamente l\'anello manuale.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_33">La massima mutazione della frequenza cardiaca si verifica quando la frequenza cardiaca è elevata, alto mutazione, c\'è un alto rischio di palpitazioni, oppressione toracica e dispnea, solitamente causate da pressione alta, se ci sono molti sintomi e insonnia, se si sente male, va in ospedale in tempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_34">La massima mutazione della frequenza cardiaca si verifica quando la frequenza cardiaca è elevata anormale, alto mutazione,  di solito è causato da i ndossare anormale, si raccomanda di leggere il manuale e indossare correttamente l\'anello manuale.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_11">Ci sono lievi battiti prematuri, di solito causati da eccitazione emotiva, fumo eccessivo, bere e così via， si raccomanda di regolare la mente, ridurre o evitare di fumare e bere.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_12">La capacità di stress del cuore è compromessa, e i nervi sono moderatamente eccitati, di solito, è causato da eccitazione emotiva ed eccitazione, è facile causare affaticamento e affaticamento durante il giorno, si suggerisce che dovremmo esercitare correttamente prima di andare a letto, liberare la nostra energia e ripristinare il nostro umore.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_13">La capacità di stress di cuore debole, nervoso eccitamento, evitare eccitazione eccessiva, nervoso prima di andare a letto, dormire attraverso alcune attività per alleviare l\'umore di recente, dovrebbe evitare di bere caffè, tè o bevande, ecc.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_14">La capacità di stress cardiaco è forte, se nessun disagio, non è neccessario trattamento speciale, osservazione principalmente, se spesso si sente stanco e affaticato, può essere adeguatamente rafforzato l\'esercizio.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_15">Lo stress cardiaco è buono e lo stato mentale è buono.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_16">Lo stress cardiaco è buono, lieve eccitazione nervosa, se nessun disagio, prestare attenzione al lavoro e rilassarsi prima di andare a dormire.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_17">Il cuore è forte nello stress, basso nell\'attività dei nervi, di solito eccessivo affaticamento, se non c\'è disagio, fa un riposo, evita il lavoro a lungo termine e stare alzati fino a tardi.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_18">Lo stress cardiaco è buono, la neuroattività è bassa, di solito l\'affaticamento lieve, se non c\'è disagio, presta attenzione al riposo.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_19">La capacità dello stress cardiaco è leggermente indebolita e l\'attività del nervo è bassa, di solito è affaticamento moderato, ai tempi ordinari, si dovrebbe prestare attenzione alla combinazione di lavoro e riposo.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_21">C\'è un leggero rischio di contrazione prematura, che può verificarsi nelle persone normali (emotivo, nervoso, affaticamento, dispepsia, fumo eccessivo, bere o bere tè forte), se non c\'è disagio, si raccomanda l\'osservazione a lungo termine.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_22">Ci sono più ovvi battiti prematuri, che possono verificarsi nelle persone normali(emotivo, nervoso, affaticamento, dispepsia, fumo eccessivo, bere o bere tè forte), ma i pazienti con cardiopatia organica hanno maggiori probabilità di manifestarsi e si raccomanda l\'esame fisico pertinente.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_23">C\'è un alto rischio di battito prematuro, che può verificarsi in persone normali(emotivo, nervoso, affaticamento, dispepsia, fumo eccessivo, bere o bere tè forte), si raccomanda l\'osservazione a lungo termine, se la probabilità è alta, l\'esame fisico pertinente dovrebbe essere eseguito il prima possibile.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_30">In assenza di analisi di questo fenomeno, il grafico a Attrattore di Lorenz ha una piccola probabilità di una figura più complicata, e si suggerisce di indossare l\'osservazione per un lungo periodo.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_11">Di notte, il ritmo del cuore è stabile, e il cuore era in buone condizioni.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_12">Di notte, il ritmo del cuore è stabile, il cuore non è buono, c\'è un rischio più basso di tachicardia, e si presta attenzione alla non sovrastanchezza in tempi normali.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_13">Di notte, il ritmo del cuore è stabile, il cuore è leggermente stanco, evita di stare sveglio fino a tardi, assicurati di dormire, in modo da non aumentare il peso del cuore.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_14">Di notte, il ritmo del cuore è stabile, il peso del cuore è grande, si raccomanda di mangiare cibi meno grassi ed mantenere l\'esercizio.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_21">Di notte, l\'aritmia, il carico cardiaco è grande, dovrebbe evitare la dieta e l\'ingorgo, mangiare più frutta fresca, verdura, evitare il freddo, prevenire il freddo.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_22">Di notte, il ritmo notturno è stabile, il cuore è stanco, e ha un rischio maggiore di ischemia miocardica, si suggerisce che basso contenuto di sale, basso contenuto di grassi e dieta leggera, umore stabile, evitare eccessiva felicità e tristezza, se ha oppressione toracica, palpitazioni e così via. È necessario un esame fisico regolare.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_23">Di notte, il ritmo notturno è stabile, il carico cardiaco è elevato, c\'è un alto rischio di tachicardia, di solito si presta attenzione alla non sovraffaticamento, si smette di fumare meno alcol, si evita un eccessivo lavoro fisico o una forza improvvisa.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_24">Di notte, l\'aritmia, il carico cardiaco è stanco, c\'è un basso rischio di ischemia miocardica. Se non c\'è disagio, è richiesto un esame fisico regolare. Se si sente spesso la stanchezza, il disagio mentale è accompagnato da oppressione toracica e mancanza di respiro, si consiglia di andare in ospedale in tempo.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_25">Di notte, il ritmo notturno è stabile, il carico cardiaco è elevato, il rischio di iperlipidemia e ipertensione è aumentato. Suggeriamo una dieta leggera, evitare un consumo eccessivo di alcol, un normale esame di salute e le persone obese dovrebbero perdere peso in modo appropriato.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_26">Di notte, l\'aritmia, il carico cardiaco è stanco, c\'è il rischio di difficoltà respiratorie e mancanza di afflusso di sangue. Si raccomanda di dormire lateralmente, aumentare adeguatamente l\'umidità dell\'aria della stanza, rafforzare l\'esercizio fisico, evitare l\'esaurimento emotivo e l\'esaurimento, regolare esame fisico e monitorare la pressione sanguigna.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_31">Di notte, l\'aritmia, il carico cardiaco è elevato, un fenomeno di tachicardia sinusale, di solito bere caffè, tè, o rendere le persone nervose prima di dormire, può anche avere la febbre, causata da anemia, ipertiroidismo e altre malattie, dovrebbe sviluppare un buon stile di vita, se non si sente male, tempestivo trattamento medico, esame di salute regolare.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_32">Di notte, l\'aritmia, il carico cardiaco è stanco, un fenomeno di bradicardia sinusale, solitamente causato da anemia, miocardite o infarto del miocardio, può anche essere un sito notturno di misurazione della bassa temperatura per mantenere un\'osservazione a lungo termine, se ripetuto, e la svogliatezza del giorno, mancanza di vertigini, esame raccomandato, diagnosi precoce.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_33">Di notte, l\'aritmia, il carico cardiaco, lo stress mentale, il fumo, il bere, il forte tè o caffè, l\'eccessivo affaticamento e l\'insonnia grave sono spesso i fattori che inducono l\'aritmia. Si suggerisce di sviluppare una buona vita, una combinazione di lavoro e riposo, esame fisico regolare.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_40">In assenza di analisi di questo fenomeno, il grafico a Attrattore di Lorenz ha una piccola probabilità di una figura più complicata, e si suggerisce di indossare l\'osservazione per un lungo periodo.</string>
    <string name="vphrv_repo_2">Cambiamento della frequenza cardiaca</string>
    <string name="vphrv_repo_3">Mutazione della frequenza cardiaca</string>
    <string name="vphrv_repo_4">Stato nervoso</string>
    <string name="vphrv_repo_5">Cambia di ritmo cardiaco</string>


    <string name="vphrv_lorentz_chart">Trama di Lorenz</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_1">Forma di Cometa</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_2">forma di razzo</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_3">Mandrino</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_4">forma di asta lunga</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_5">forma di granata</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_6">forma di forcazione</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_7">Forma ad asta corta</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_8">forma di grano</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_9">Forma di torpedone</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_1">Forma adulta normale è lungo l\'angolo di 45 gradi dalla testa stretta simmetrica diffusione e gradualmente allargata, è una forma di cometa, alcune persone appariranno testa stretta, mostrando un punto di spaziatura più ampia area sparsa o coda densa, mostrando snello angolo acuto, appartiene al fenomeno normale.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_2">L\'intero corpo è grande, la testa è piccola, la coda è grande, la testa è densa e affilata, lungo l\'angolo di 45 gradi, dalla testa verso l\'esterno si allarga e si allarga, alla spaziatura del punto di coda sempre più grande, comune nella folla di russare o folla sindrome apnea, con l\'aggravamento della malattia, la spaziatura è più grande.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_3">Entrambi i lati sono molto piccoli, il centro è molto ampio, come lo shuttle, è comune per i pazienti con ischemia miocardica lieve, persona normale anche ha piccola probabilità.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_4">L\'intero corpo è snello, la testa è leggermente magra e la parte centrale è uguale alla coda, che è più comune nei pazienti con malattia coronarica.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_5">Come la granata, la sezione della testa e della coda è più larga, la parte centrale è più sottile, e la larghezza della coda è più ampia della larghezza della testa, che è più comune nei pazienti con fibrillazione atriale e palpitazioni</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_6">L\'area densa principale è come una versione ridotta di forma di cometa, con una testa affilata e una forcella biforcata alla fine, sono comuni i pazienti con insufficienza cardiaca congestizia.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_7">Come una cometa, la testa è piccola, la coda è grande, e l\'area è piccola. È comune nelle persone con troppo carico cardiaco. Può evolvere in insufficienza cardiaca in casi gravi. Le persone normali appaiono anche quando bevono o si affaticano.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_8">L\'anormalità generale è breve, la testa e la coda sono fondamentalmente uguali, simili al chicco di riso, solitamente arrhythmia, la maggior parte di loro sono tachicardia ventricolare parossistica.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_9">Piccola morfologia, grande testa, asta lunga senza aumentare la larghezza alla fine. Comune nella tachicardia sinusale, di solito causata dall\'eccitazione emotiva, bere forte tè, caffè e altri fattori fisiologici, ma anche a causa di raffreddori, febbre, anemia, ipertiroidismo e altre malattie. Anche le persone normali hanno una piccola probabilità di questo sintomo.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_refer">Riferimento alla trama di Lorenz</string>

</resources>
