<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string-array name= "glossary_breath_item_1">
		<item>Одно дыхание – это один вдох и один выдох</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_breath_item_2">
		<item>1. Брадипноэ: ритм дыхания стабильный, но частота меньше 10 раз в минуту, часто встречается в пожилом возрасте или при апноэ. Нервное расстройство, нарушение обмена веществ или передозировка лекарств могут вызывать брадипноэ, в связи с перекрытием дыхательных путей, также вызывает заземление дыхания. \n\n2. Тахипноэ: учащенное и затрудненное дыхание. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_breath_item_3">
		<item>Первая помощь для людей с затрудненным дыханием дома. \n1. Соблюдайте тишину, исключите нервное перенапряжение. \n\n2. Примите лежачее положение или сядьте, чтобы расслабиться. \n\n3. Проветрите помещение \n\n4. Соблюдайте диету, ешьте больше овощей и фруктов, чтобы восполнить количество жидкости в организме. Пейте больше воды. \n\n5. Обратитесь к врачу</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_breathbreak_item_1">
		<item>При апноэ прекращается поступление воздуха через дыхательные пути на 10 секунд и более.</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_breathbreak_item_2">
		<item>1.Периодический или постоянный храп, одышка, задержка дыхания от 20 до 30 секунд или более 2 минут в редких случаях с признаками цианоза (губы или пальцы приобретают фиолетовый оттенок). \n\n2. Частое переворачивание во сне приводит к низкому качеству сна, вызывает сонливость и головокружения днем.</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_breathbreak_item_3">
		<item>Болезные по временному прекращению храпания в дыхании в сне, за исключением принятия лекарства по приказу врача, операции и вентиляционному лечению, можно путём нижеследующего способа проводят лечение или уменьшение болезни. \n1. контроль над весом организма. От того, что толстые люди из-за накапливания жиров, в процессе дыхания давление в животе увеличивается, уменьшение функции легких вызывает низкую кислородную концентрацию. \n\n3. Проводят подходящие спорты. Подходящие спорты могут улучшать положения о снабжении крови в сердце, мозг и кровянные сосуды, улучшают вентиляционную вентиляцию, укрепляют сопротивляемость организма, уменьшают процент по возникновению болезни в глотках. \n\n4. Боковой сон. Больные с помощью позиции бокового сна сохраняют свободу дыхательных проходов. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_heart_item_1">
		<item> нагрузка на сердце означает перфузии индекс отражает пульсации, кровоток. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_heart_item_2">
		<item>1. Величина pi большая. \n\n2. частота сердцебиений и кровяное давление более высокое. \n\n3. Дыхание быстрое, возникают слабость. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_heart_item_3">
		<item>1. Обеспечение достаточного отдыха, не разрешают слишком усталости и ночи без сна. \n\n2. ослабляют настроение, не разрешают возникновения напряженного духа. \n\n3. Меньше кушают масляные пищевые продукты. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_lowoxgen_item_1">
		<item>Продолжительность состояния о нехватки физиологического кислорода или нехватки нужного кислорода в ткани. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_lowoxgen_item_2">
		<item>1. головокружение. \ N \ n2. затруднение дыхания.</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_lowoxgen_item_3">
		<item>1. Внешнее снабжение кислорода, за исключением прямого всасывания кислорода, включает в себя разные кислородные спорты, например, прогулка, медленный бег, глубокое дыхание, улучшение обстановки по всасыванию кислорода, и так далее. \n\n2. В необходимости, перевозите в больницу, проводите улучшение лекарством. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_lowremain">
		<item>Механизм пробуждения </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_lowremain_item_1">
		<item>Если контролируют то, что ваша величина кровянного кислорода ночью непрерывно слишком низкая, вероятно влияет на ваше здоровье тела, в оборудовании оказывают уведомление о тревоге. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_osahs">
		<item>Терминология</item>
		<item>Типичные симптомы</item>
		<item>Лечение</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_osahs_item_1">
		<item>В сне непрерывных 7 часов возникают больше 30 апноэов по сну или в среднем в каждый час разовое количество вентиляции превышает 5 раз, это вызывает спускание кровяного кислорода, и клинические синдромы хронической гипоксемии и гиперкапнии. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_osahs_item_2">
		<item>Клиническое проявление в днём: \n1.сонливость. \n\n2. головокружение. \n\n3.духовное состояние необычное, боль в голове, беспокойство, волнование, тревога и так далее. \n\n4.гипоактивность сексуальной функции и так далее. </item>
		<item>Ночные клинические проявления: \n1.храпение: звук не воспитанный, звук храпения - прекращение воздушного течения - дышание - звук храпения. \n\n2. Пауза дыхания: с дыханием звук храпения прекращается. \n\n3.пробуждение: постоянно перекидывают организм, четыре оконечности не автоматически двигаются, и даже передняя зона сердца не удобная. \n\n4. многие движения: ночью переворачивание, вращение более частное. \n\n5. много потов, ночная моча увеличивается. \n\n6. поведения сна необычные: показывают ужасы, удивительные кричи, ночный туризм и так далее. \n\n Кроме этого, организм толстый, нос толстый, храпение легко вызывает синдром остановки дыхания. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_osahs_item_3" formatted="false">
		<item>По приказу врача принимают лекарства и проводят операцию, путём нижеследующего способа проводят лечение или заземление болезни: \n1.контроль над весом организма. \n\n2. курят дымы и водки. \n\n3. занимаются подходящим спортом. \n\n4. сон в боке. </item>
		<item>Операция, лекарство и вентиляционное лечение: \n1. с помощью операции необычной зоны на верхних дыхательных проходах. \n\n2.Лечение лекарством. \n\n3. ночью всасывание кислорода низкого расхода. \n\n4. всасывание углекислоты концентрацией в 2-3%. \n\n5. Через нос проводят непрерывную вентиляцию. \n\n6. запуск мускулы вне организма. \n\n7. механическая вентиляция. </item>
		<item>Здоровые жизненные способы и ранние правильные диагнозы являются ключом по уменьшению паузы дыхания. Клиническое медицинческое лечение свидетельствует то, что с лучшением синдрома апноэа во сне, болезни в сердце и кровянных сосудах также улучшаются. Чемд лечебное время более долгое, лучшение симптомов становится всё отчётливее.  </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_oxgen_item_1">
		<item>Кислород в крови значит процент всех соединенных белков гемоглобинов к кислородным гемоглобинам, то есть, концентрация кислорода в крови. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_oxgen_item_2">
		<item>1. Болезни кровянных сосудов в мозге и сердце (коронарное заболевание сердца, гипертония, гиперлипемия). \n\n2. Болезни дыхательной системы (удушье, трахит, лёгочное сердце и так далее). </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_oxgen_item_3">
		<item>1.От того, что болезни возникают в больных с более низкой концентрацией кровянного кислорода, за исключением активного лечения первичной болезни, можно постоянно подготовить оборудование по измерению кровянного кислорода и оборудование по всасыванию кислорода, если контрольная-измерительная концентрация кровянного кислорода слишком низкое, надо своевременно добавлять кислород. \n\n2.За исключением прямого всасывания кислорода, ещё можно заниматься разными кислородными спортами, например, прогулка, медленный бег, глубокое дыхание, улучшение обстановки по всасыванию кислорода применяются в уменьшении болезного состояния. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_ratevarable_item_1">
		<item>Положение о изменении разничности в период сердечного биения, то есть, изменение разницы в период RR. Можно отражать положения о сердце, кровянных сосудах и духовное состояние в последний период. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_ratevarable_item_2">
		<item>1. Изменчивость частоты импульса не активная, сохраняется в более низком уровне. \n\n2.Постоянно возникают головокружение, боль в голове, сердцебиение и другие появления. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_ratevarable_item_3">
		<item>1. Сохраняют хорошие жизненные привычки, отдых достаточный. \n\n2. Сохраняют хорошее настроение, больше проводят кислородные движения, в пищевых продуктах мало соли и масла. \n\n3. Если в долгой срок величины более низкие, диапазон изменения небольшой, это вероятно принадлежит к предвестью, если чувствуют не удобности, рекомендуют своевременную перевозку в больницу. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_breath_break_tip_1">
		<item>Ответ: в сне непрерывных 7 часов возникают больше 30 прекращений дыханий (нет дыхания, непрерывное время составляет больше 10 секунд или больше их), или среднее разовое количество воздушной вентиляции в каждый час (уменьшение расхода дыхательного воздуха или полное прекращение) превышает 5 раз, можно считают существование синдрома апноза по сну.</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_breath_break_tip_2">
		<item>Ответ: синдром апноэа во сне является хронической болезнью, в заболевании трудно заметить симптома, в ранний период симптомы не вызывают внимание, если дыхание не свободное, то это легко вызывает храпание, даже нехватку кислородов в легких, кровянный кислород снижается, вызывает никак не отдых и восстаноление тела, духовное состояние и состояние о теле плохие, жизненное качество значительно снижается. \n Важное то, что в возникновении прекращения дыхания, от отсутствия внешнего возбуждения, больные трудно имеют своего ясного чувства, пока в органах тела нехватают кислорода, даже вызывают повреждение, а больные непрерывно увеличивают повреждения, в конце вызывают разные болезни сердца, мозга и кровянных сосудов, духовные болезни, даже смерть. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_breath_break_tip_3">
		<item>Ответ: Больше болезней вызываются забиванием верхних дыхательных проходов. включая, носовая раковина толстая и большая, миндалина толстая и большая, нижняя челюсть короткая, кружность шеи толстая, полное темо толстая.  \n Поэтому, большинство синдрома апноэа во сне прегражденный, частичный синдром апноэа во сне вызывается повреждением дыхательных узловых нерв, плохой функцией по регулированию дыхания, это называет центральный тип, или смешанный тип. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_breath_break_tip_4">
		<item>Ответ: По типичным клиническим симптомам и характеристикам организма можно оказывать простое определение, но от особенности хронической болезни, отсутствуют контрольно-измерительное оборудование, в сне больные трудно чувствуют себя своих ночных симптомов, только по описанию членов семьи и своему осущению, легко проводят ошибочное определение, отсутствуют научные свидетельства. \n Когда болезное состояние становится серьёзным, больные только знают необходимое лечение. \n Стандартные способы - многоканальный контроль над сном (PSG), делают контроль над кровянным кислородом ядром, комплектуют электроэнергии сердца, электроэнергии мозга, электроэнергии мускулы, электроэнергии глаз и многие физиологические параметры, могут точно знать типы симптомов и степени. В данный момент, болезное состояние уже входит в более серьёзную этапу, трудность лечения, себестоимость и неудобность болезных значительно повышаются, поэтому, чем ранее определяют болезнь, тем лучше. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_breath_break_tip_5">
		<item>Ответ: в настоящее время результаты по исследованию центрального синдрома апноэа во сне более малые, за исключением болезней из-за плохой функцией плохого регулирования (первичная болезнь), всё ещё не имеют более эффективного средства лечения, но центральный синдром апноэа во сне постоянно не отдельно существуют, поэтому использование способа по лечению центрального синдрома апноэа во сне также имеет определенную лечебную эффективность. Лечение центрального синдрома апноэа во сне также имеет определенную лечебную эффективность. В лечении центрального синдрома апноэа во сне, обычно надо выбирать вариант лечения по серьёзной степени болезни. \n Каким-нибудь способом лечение центрального синдрома апноэа во сне, пути лечения имеют два сорта, в первых, путём контрольно-измерительного режима, в временном возникновении дыхания, путём внешнего возбуждения прекращают дыхание, например, в возникновении прекращения дыхания если существуют серьёзная нехватка кислорода, уменьшается непрерывное время по прекращению дыхания, уменьшают повреждение органов тела; во-вторых, в случае без контрольно-измерительного режима, прямо сохраняют лечебное состояние, надо избавиться от возникновения прекращения дыхания. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_breath_break_tip_6">
		<item>Ответ: больные с синдромом апноэа во сне, контроль над кровяным кислородом имеет нижеследующие преимущества: \n 1. Храпение развивается до этапы по прекращению дыхания, оказывает тревогу напоминания риска заболевания. \n\n2. В ранний период болезни, в качестве аргумента определения, надо заранее перевозить больного в больницу, уменьшать трудность лечения, себестоимость лечения, увеличивать вероятность восстановления. \n\n3.В этапе лечения, надо своевременно контролировать болезные положения ночью, оказывать обратную связь лечебной эффективности. \n\n4. Можно использовать важные аргументы по контролю над прекращением дыхания, комплектовать средства возбуждения, контролировать болезни. </item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_breath_break_tip">
		<item>Что такое  СОАС?</item>
		<item>Имеет ли СОАС тяжелые последствия?</item>
		<item>Чем вызвана данная болезнь?</item>
		<item>Как узнать, есть ли у меня  СОАС?</item>
		<item>Как вылечить  СОАС?</item>
		<item>Какая польза от мониторинга кислорода в крови при  СОАС?</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_item_1">
		<item>От стадии сна зависят бессознательные движения во сне</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_item_2">
		<item>Неспокойный сон с повышенной потливостью</item>
	</string-array>
	<string-array name= "glossary_sleep_item_3">
		<item>1. Уделите внимание диете и сократите потребление напитков перед сном. \n\n2. Выполняйте определенные ритуалы перед сном – горячая ванна для ног, массаж и т.д. \n\n3. Спите на боку. \n\n4. Измените окружающую обстановку (влажность, температуру).</item>
	</string-array>
</resources>
