<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="vphrv_repo_0">Отчет об анализа диаграммы рассеивания Лоренца</string>
    <string name="vphrv_repo_1_00">От нехватки данных HRV невозможно провести аналогичный анализ, следует крепок держать надевание или правильное надевание, тем время надевания длиное, чем результаты надежные.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_11">Во время измерения макс. изменение темпа битья сердца нормальное, диапазон изменения темпа битья сердца нормальный. </string>
    <string name="vphrv_repo_2_12">Во время измерения макс. изменение темпа битья сердца нормальное, а диапазон изменения темпа битья сердца слишкой низкий, обычно Для толиы людей с хорошим физическим качеством и хорошей сонной привычки диапазон изменения темпа битья сердца в ночное время более низкий, но существует  малая вероянтность. у которой появляется олигокардия, при отсутствии нездоровья не надо провести особое лечение, а в основном наблюдать.  </string>
    <string name="vphrv_repo_2_13">Во время измерения макс. изменение темпа битья сердца нормальное, а диапазон изменения темпа битья сердца слишкой высокий, существует более высокий риск тахикардия, обычно это является последствием  от  возлияния, тяжелой физической работы и эмоциональной активности,при отсутствии нездоровья не надо провести особое лечение, а в основном наблюдать.  </string>
    <string name="vphrv_repo_2_21">Во время измерения макс. изменение темпа битья сердца более узкое,а диапазон изменения темпа битья сердца нориальный, обычно чрезмерная усталость или возлияние приведут к ненормальному тепму битья сердца, обычно следует обратить внимание на сочетание труда и отдыха, повышение сонное качество, при отсутствии нездоровья не надо провести особое лечение, а в основном наблюдать. </string>
    <string name="vphrv_repo_2_22">Во время измерения макс. изменение темпа битья сердца более узкое,а диапазон изменения темпа битья сердца слишком низкий, обычно появляется от психического беспокойства и бессонницы, при отсутствии нездоровья не надо провести особое лечение, а в основном наблюдать. Существует более малый риск анемия и трудности с дыханием, рекомендуется спать с высоким положением подушки, бросить курение и возлияние, держать свой разум сбалансированным и обеспечитт адекватный сон.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_23">Во время измерения макс. изменение темпа битья сердца более узкое,а диапазон изменения темпа битья сердца слишком высокий, при появлении за короткий период следует обратить внимание на сочетание труда и отдыха, избегать проведения ночи без сна и обеспечить сон. При появлении за длинный период и притом сопроводить боль в груди, сердцебиение и одышка, в большинстве случаев показывается ишемия миокарда, рекомендуется провести соответствующее медицинское обследование. </string>
    <string name="vphrv_repo_2_31">Во время измерения макс. изменение темпа битья сердца более широкое,а диапазон изменения темпа битья сердца нормальный, обычно показываются  проведение ночи без сна и бессонница, рекомендуется воспитать хорошую сонную привычку, можно провести массаж, ванну для ног и прочие действия для сонной помощи.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_32">Во время измерения макс. изменение темпа битья сердца более широкое,а диапазон изменения темпа битья сердца слишком низкий, обычно показываются олигокардия, появляются головокружение, кратковременные черные глаза, усталость, учащенное сердцебиение, сжатие грудной клетки и одышка, при наличии серьезного положения возникает  обморок, рекомендуется своевременно приехать в больницу для  врачебного осмотра. </string>
    <string name="vphrv_repo_2_34">Мин. темп битья сердца аномально низкий, обычно аномальное надевание приведет к такому последствию, рекомендуется читать пояснительную записку и правильно надеть круглую ручку.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_33">Во время измерения макс. изменение темпа битья сердца более узкое,а диапазон изменения темпа битья сердца слишком высокий, обычно показывается от гипогипнози и проведения ночи без сна, следует обеспечить сонное время, перед сном нельз я провести  напряженное и возбужденное действие, существует более высокий риск аритмии, рекомендуется воспитать хорошую сонную привычку, бросить курение и возлияние, при отсутствии улучшения следует пораньше получить врачебный осмотр.   </string>
    <string name="vphrv_repo_2_35">Макс. темп битья сердца аномально высокий, обычно аномальное надевание приведет к такому последствию, рекомендуется читать пояснительную записку и правильно надеть круглую ручку.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_21">Макс. внезапное изменение темпа битья сердца производится при наличии высокого темпа битья сердца, степень внезапного изменения нормальная, существует более низкий риск сердцебиения, стеснения в груди и затрудненного дыхания, появляетс от обструкции дыхательных путей и храпа, при наличии неудобного чувства следует своевременно приехать в больницу для врачебного осмотра. </string>
    <string name="vphrv_repo_3_11">Макс. внезапное изменение темпа бить сердца производится в нормальном диапазоне, степень внеапного изменения нормальная.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_31">Макс. внезапное изменение темпа битья сердца производится при наличии чрезвычайно высокого темпа битья сердца, степень внезапного изменения нормальная, существует более высокий риск сердцебиения, стеснения в груди и затрудненного дыхания, обычно появляется от гриппа и лихорадки, при наличии неудобного чувства следует своевременно приехать в больницу для вречебного осмотра. </string>
    <string name="vphrv_repo_3_22">Макс. внезапное изменение темпа битья сердца производится при наличии высокого темпа битья сердца, степень внезапного изменения слишком низкая, обычно появляется от сухого комнатного воздуха и духоты, рекомендуется открыть окно для вентиляции, обратить внимание на тепловое сохранение и предупредить простуду. </string>
    <string name="vphrv_repo_3_12">Макс. внезапное изменение темпа битья сердца производится в нормальном диапазоне, степень внезапного изменения слишком низкая,обычно появляется от физической и умственной усталости, при отсутстуии нездоровья не надо провести особое лечение, в основном наблюдать и обратить внимание на отдых. </string>
    <string name="vphrv_repo_3_32">Макс. внезапное изменение темпа битья сердца производится при наличии чрезвычайно высокого темпа битья сердца, степень внезапного изменения слишком низкая, существует риск легкого сердцебиения, стеснения в груди и затрудненного дыхания,обычно появляется от гриппа, лихорадки или эмоционального настроения,при наличии неудобного чувства следует своевременно приехать в больницу для врачебного осмотра </string>
    <string name="vphrv_repo_3_23">Макс. внезапное изменение темпа битья сердца производится при наличии более высокого темпа битья сердца, степень внезапного изменения слишком высокая, существует риск сердцебиения, стеснения в грцуди и преждевременного ритма, обычно появляется от чрезмерного напряжения и эмоционального настроения, при многократном появлении и наличии очевидной нездоровья следует своевременно приехать в больницу для врачебного осмотра. </string>
    <string name="vphrv_repo_3_13">Макс. внезапное изменение темпа битья сердца производится в нормальном диапазоне, степень внезапного изменения слишком высокая, существует более высокий риск преждевременного ритма, при отсутствии нездоровья не надо провести особое лечение, в основном наблюдать, рекомендуется притупить отношение и умягчить напряженное настроение. </string>
    <string name="vphrv_repo_3_14">Макс. внезапное изменение темпа битья сердца производится в нормальном диапазоне, степень внезапного изменения аномально высокая,обычно появляется от аномального надевания, рекомендуется читать пояснительную записку и правильно надеть круглую ручку. </string>
    <string name="vphrv_repo_3_33">Макс. внезапное изменение темпа битья сердца производится при наличии чрезвычайно высокого темпа битья сердца, степень внезапного изменения слишком высокая, существует более высокий риск сердцебиения, стестения в груди и затруднения в дыхание, обычно появляется от преждевременного ритма и гипертонии, при многократном появлении и наличии бессонницы, очевидной нездоровья, следует своевременно приехать в больницу для врачебного осмотра.  </string>
    <string name="vphrv_repo_3_34">Макс. внезапное изменение темпа битья сердца производится при наличии чрезвычайно высокого темпа битья сердца, степень внезапного изменения слишком высокая,обычно появляется от аномального надевания, рекомендуется читать пояснительную записку и правильно надеть круглую ручку. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_11">Существует легкий преждевременный ритм, обычно появляется от эмоционального настроения, чрезмерного курения и возлияния, рекомендуется регулировать отношение, уменьшить или избегать курения и возлияния.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_12">Раздражительность сердца ослабляется, умеренное нервное возбуждение, обычно появляется от эмоционального и возбужденного настроения, очень легко производятся усталость в течение дня и утомление, рекомендуется перед сном провести подходящее действие для освобождения энергии и спокойствия настроения.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_13">Раздражительность сердца более слабая, чрезменое нервное настроение, рекомендуется избегать чрезмерно эмоционального и напряженного настроения, при помощи некоторого действия сонной помощи для умягчения настроения, в последнее время следует избегать употребления кофе, крепкого чая или вина и напиток. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_14">Раздражительность сердца более сильная, при отсутствии нездоровья не надо провести особое лечение, в основном наблюдать, при постоянном чувствии усталости и утомления, можно подлежащим образом усилить закалку. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_15">Раздражительность сердца хорошая, духовное положение тоже хорошее.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_16">Раздражительность сердца хорошая, легкое нервное настроение, при отсутствии нездоровья следует обратить внимание на сочетание труда и отдыха перед сном, подлежащим образом ослабить. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_17">Раздражительность сердца более сильная, нервная активность низкая, обычно появляется от чрезмерной усталости, при отсутствии нездоровья следует обратить внимание на отдых, в последнее время следует избегать долговременную работу и проведение ночи без сна. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_18">Раздражительность сердца хорошая,нервная активность слишком низкая, обычно появляется от легкой усталости, при отсутствии нездоровья следует обратить внимание на отдых. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_19">Раздражительность сердца легко ослабляется, нервная активность слишком низкая, обычно появляется от  умеренной усталости, обычно следует обратить внимание на отдых и сочетание труда и отдыха. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_21">Существует легкий риск преждевременного ритма, это производится среди нормальных людей (эмоциональное настроение, нервное напряжение, усталость, диспепсия, чрезмерные курение, возлияние или употребление крепного чая), при отсутствии нездоровья рекомендуется провести долговременное наблюдение.   </string>
    <string name="vphrv_repo_4_22">Существует более очевидный преждевременный ритм, это производится среди нормальных людей (эмоциональное настроение, нервное напряжение, усталость, диспепсия, чрезмерные курение, возлияние или употребление крепного чая),но пациент с органической кардиопатией особенно легко производится, рекомендуется пораньше провести соответствующее медицинское обследование. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_23">Существует более высокий риск преждевременного ритма, это производится среди нормальных людей (эмоциональное настроение, нервное напряжение, усталость, диспепсия, чрезмерные курение, возлияние или употребление крепного чая), рекомендуется проветси долговременное наблюдение, при появлении более высокой вероятности, следует провести соответствующее медицинское обследование. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_30">Временно не анализировать настоящее явление, для диаграммы рассеивания Лоренца существует малая вероятность с появлением более сложного изображения, рекомендуется долговременно надеть и наблюдать.  </string>
    <string name="vphrv_repo_5_11">Темп битья сердца в ночное время стабильный и сердечное положение хорошее.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_12">Темп битья сердца стабильный, но сердечное положение нехорошее, существует более низкий ритм тахикардии, обычно на это следует обратить внимание и нельзя показать чрезмерную усталость.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_13">Темп битья сердца в ночное время стабильный, сердце немножко усталое, следует избегать проведение ночи без сна, обеспечить сон во избежание усиления нагрузки на сердце. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_14">Темп битья сердца в ночное время стабильный, нагрузка на сердце слишком большая, рекомендуется менее есть жирную пищу и крепко держать закалку.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_21">Аритмия в ночное время, нагрузка на сердце слишком большая, следует избегать неправильную диету и переедание, более есть свежые фрукты и овощи, избегать и предотвратить простуду. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_22">Темп битья сердца в ночное время стабильный, сердце более усталое, существует более высокий риск ишемии миокарда, рекомендуется принять низкосолевую диету с низким содержанием жиров, стабилизировать настроение, избегать неожиданную радость и печаль, при наличии стеснения в груди и сердцебиения, следует регулярно провести медицинское обследование своего здоровья.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_23">Темп битья сердца в ночное время стабильный, нагрузка на сердце слишком большая,существует более высокий риск тахикардии, обычно следует обратить внимание на не чрезмерную усталость, бросить курение и мало пить вино, избегать чрезмерно тяжелый физический труд или внезапно применить силу.   </string>
    <string name="vphrv_repo_5_24">Аритмия в ночное время, а сердце немножко усталое, существует более низкий риск ишемии миокарда, при отсутствии нездоровья следует провести регулярное медицинское обследование здоровья, при постоянном чувствии усталости и утомления, нехорошего духовного положения, притом сопроводить стеснение в груди и одышку, рекомендуетс своевременно приехать в больницу для медицинского осмотра.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_25">Темп битья сердца в ночное время стабильный, нагрузка на сердце слишком большая, риск большого содержания жира в крови и гипертонии увеличивается, рекомендуется принять легкую диету, регулярно проводить медицинское обследование здоровья, люди с ожирением должны подлежащим образом уменьшить вес тела.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_26">Аритмия в ночное время, сердце более усталое, существует риск трудности дыхания, недостаточного кровоснабжения, рекомендуется засыпать на боку, подлежащим образом усилить влажность воздуха в комнате, усилить закалку, избегать эмоциональное настроение и чрезмерную усталость, регулярно проводить медицинское обследование здоровья, обратить внимание на наблюдение за кровяным давлением.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_31">Аритмия в ночное время, нагрузка на сердце большая, существует явление синусовой тахикардии, обычно появляется от употребления кофе, крепкого чая или перед сном, такое действие легко приведет к напряженному и воздужденному настроению для людей, или возможно от лихорадки, анемии, гипертиреоза и прочей болезни, обычно следует развивать хороший ритм в жизни, при чувствии нездоровья  следует своевременно принять медицинское обследование, регулярно проводить медицинское обследование здоровья.   </string>
    <string name="vphrv_repo_5_32">Аритмия в ночное время, нагрузка на сердце большая, существует явление синусовой тахикардии, обычно появляется от анемии, миокардита или инфаркта миокарда, или возможно от более низкой температуры в измерительной части в течение ночи, следует обратить внимание на тепловое сохранение, провести долговременное наблюдение, при многократном появлении, наличии сонливости, усталости и головокружения, рекомендуется провести медицинское обследование и пораньше принять врачебный осмотр. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_33">Аритмия в ночное время, нагрузка на сердце слишком большая, духовное напряжение, слишком многократные курение, возлияние, употребление крепкого чая или кофе, чрезмерная усталость, серьезная бессонница часто являются фактором индукции аритмии, рекомендуется воспитать хороший ритм в жизни, обратить внимание на сочетание труда и отдыха, регулярно проводить медицинское обследование. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_40">Временно не анализировать настоящее явление, для диаграммы рассеивания Лоренца существует малая вероятность с появлением более сложного изображения, рекомендуется долговременно надеть и наблюдать.  </string>
    <string name="vphrv_repo_2">Изменениетемпа битья сердца</string>
    <string name="vphrv_repo_3">Внезапное изменение темпа битья сердца</string>
    <string name="vphrv_repo_4">Нервное положение</string>
    <string name="vphrv_repo_5">Изменение сердечного ритма</string>

    <string name="vphrv_lorentz_chart">Рисунок разбросанных точек Лоренца</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_1">Форма кометы</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_2">Форма ракеты</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_3">Форма веретена</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_4">Форма жезла</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_5">Форма гранаты</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_6">Форма вил</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_7">Форма палки</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_8">Зернистый тип</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_9">Форма торпеды</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_1">Для обычной формы нормального взрослого человека вдоль угла 45 градусов более узкая головная часть образует симметрическую диффузию и постепенно расширяется, образует тип кометы, в частичной толпе людей появляется неочевидная узкая головная часть, она показывает зону рассеивания с большим точечным промежутком или плотную хвостовую часть, показывает долговязый рог, это относится нормальному явлению. </string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_2">Цельная часть грубая, голова малая и хвост большой, головная часть плотная и острая, вдоль 45 градусовголовная часть показывает симметрическую диффузию и постепенно расширяется, от точки хвостовой части промежуток постепенно увеличивается, часто видеть в толпе людей с храпением или с симптомокомплексом апноэ, при увеличении течения болезни точечный промежуток более большой. </string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_3">Два конца тонкие, середина широкая, форма похожа на челнок, часто видеть в пациенте с  легкой ишемией миокарда, появляется малая вероятность в нормальной толпе людей.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_4">В целом тонкий, головная часть немножко тонкая и малая, середина и хвостовая часть в основном единые, обычно хвостовая широкая часть длиннее головной широкой части, часто видеть в пациенте с фибрилляцией предсердий, в толпе людей с постоянным чувством сердцебиения. </string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_5">Форма похожа на гранату, головная и хвостовая секция более широкая, часть середины более тонкая, обычно хвостовая широкая часть более широкая, чем головная ширительная часть, часто видеть в пациентн с сердцебиением, в толпе людей  с постоянным чувством сердцебиения легко появляется.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_6">Основная плотная зона как форма кометы с сокращенной версией, головная часть острая, точка рассеивания в хвостовой части показывает вилообразный тип, часто видеть в пациенте со слабостью сердца типа гиперемии.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_7">Форма похожа на форму сокращенной кометы, голова большая и хвост большой, площадь более малая, часто видеть в толпе людей с большой нагрузкой сердца, при серьезном условии достигнуть слабости сердца, в нормальной толпе людей такое явление появляется при возлиянии или усталости.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_8">Целая часть аномальная короткая, голова и хвост в основном единые, форма похожа на зерно, часто видеть в пациентн с аритмией, большинство из них показываетпароксизмальную желудочковую тахикардию.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_9">Форма короткая, головка большая, длинная палочная форма с не широкой хвостовой оконечностью. Постоянно возникают превышение скорости синусного узла, которое вызывается возбуждением настроения, питанием крепкого чая, питанием кофе и другими биофизическими факторами, также группом, излучением теплоты, малокровием, заболеванием гиперфункции щитовидной железы. Нормальные люди также имеют эти болезни с малой вероятностью.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_refer">Справочный рисунок разбросанных точек Лоренца</string>

</resources>
