<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="vphrv_repo_0">Lorenz Punktdiagramm Analysebericht</string>
    <string name="vphrv_repo_1_00">Die Datenmenge in der HRV ist nicht ausreichend, eine Korrelationsanalyse kann nicht durchgeführt werden, tragen Sie sie anständig oder tragen Sie sie korrekt. Jje länger Sie sie tragen, desto zuverlässiger werden die Analyseergebnisse sein.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_11">Die maximale Änderung der Herzfrequenz während der Messung ist normal und der Bereich der Herzfrequenzänderungen ist normal.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_12">Die maximale Änderung der Herzfrequenz während der Messung ist normal und der Bereich der Herzfrequenzänderungen ist klein. Für die Leute, die im gute Kondition sind und guten Schlafgewohnheiten haben, wird die Änderung des nächtliche Herzfrequenzbereichs niedriger sein, aber es gibt eine kleine Wahrscheinlichkeit Bradykardie. Wenn es keine Beschwerden gibt, ist keine spezielle Behandlung erforderlich.Vor allem soll mann beobachtet werden.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_13">Die maximale Änderung der Herzfrequenz während der Messung ist normal und der Bereich der Herzfrequenzänderungen ist groß. Es gibt ein höheres Risiko von Tachykardie. In der Regel wird es durch alkohol, schwere körperliche Arbeit und emotionale Sache verursacht. Wenn es keine Beschwerden gibt, ist keine spezielle Behandlung erforderlich.Vor allem soll mann beobachtet werden.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_21">Die maximale Änderung der Herzfrequenz während der Messung ist klein und der Bereich der Herzfrequenzänderungen ist normal.Normalweise führt Alkohol oder Müdigkeit zur Arrhythmie. In der Regel achten Sie auf Ruhe und verbessern die Schlafqualität. ohne Beschwerden Es ist keine spezielle Behandlung erforderlich. Vor allem sollten sie beobachtet werden.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_22">Die maximale Änderung der Herzfrequenz während der Messung ist klein und der Bereich der Herzfrequenzänderungen ist niedrig. Normaleweise wird es durch psychische Angst und Schlaflosigkeit verursacht. Wenn es keine Beschwerden gibt, ist keine spezielle Behandlung erforderlich.Vor allem soll mann beobachtet werden.Wenn es kleinere Anämie, Dyspnoe Risiko gibt, empfiehlt es sich hoher Kissenschlaf zu nehmen , Raucherentwöhnung und Alkoholentzug, um das Gleichgewicht des Geistes zu halten und um ausreichenden Schlaf zu gewährleisten.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_23">Die maximale Änderung der Herzfrequenz während der Messung ist klein, und der Bereich der Herzfrequenzänderungen ist hoch.Wenn es auf kurze Sicht erscheint, konzentrieren Sie sich auf die Kombination von Arbeit und Ruhe. Vermeiden Sie es, lange wach zu bleiben, und sorgen Sie für Schlaf. Wenn langfristig erscheint die Sypotom,der  von Schmerzen in der Brust, Herzklopfen, Kurzatmigkeit begleitet, ist wahrscheinlich die Myokardischämie. Es wird empfohlen, die entsprechende körperliche Untersuchung zu machen.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_31">Die maximale Änderung der Herzfrequenz während der Messung ist groß und der Bereich der Herzfrequenzänderungen ist normal. Normaleweise wird es durch spät in Schlaf und Schlaflosigkeit verursacht. Es ist empfehlt, gute Schlafgewohnheiten zu entwickeln, Massage, Fußbad und andere Aktivitäten,die die Schlafsqualität erhöht,zu machen.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_32"> Während der Messung ist die maximale Änderung der Herzfrequenz groß, und der Bereich der Herzfrequenzänderungen ist niedrig. Wöhnlich ist es durch den zu langsamen Herzschlag verursacht. Schwindel, vorübergehende schwarze Augen, Müdigkeit, Herzklopfen, Engegefühl in der Brust, Kurzatmigkeit und schwere Synkope können auftreten.Es wird empfohlen, rechtzeitig ins Krankenhaus zu gehen. .</string>
    <string name="vphrv_repo_2_34">Die  Herzfrequenz ist ungewöhnlich niedrig, normalerweise ist es durch abnormalen Verschleiß verursacht. Es wird empfohlen, die Gebrauchsanweisung zu lesen und das Armband korrekt zu tragen.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_33">Während der Messung ist die maximale Veränderung der Herzfrequenz groß und die Bandbreite der Herzfrequenzänderungen ist hoch. Es wird meist durch Schlafmangel und Verspätung verursacht. Achten Sie auf Schlaf, machen Sie keine nervösen und aufregenden Aktivitäten vor dem Einschlafen. Sie haben ein höheres Risiko von Herzrhythmusstörungen. Es wird empfohlen, dass Sie eine gute Schlafgewohnheit entwickeln, mit dem Rauchen aufhören und auf Alkohol verzichten und medizinischen Rat einholen, wenn Sie sich nicht bessern.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_35">Die höchste Herzfrequenz ist ungewöhnlich hoch, normalerweise ist es durch abnormalen Verschleiß verursacht,die .Es wird empfohlen Anweisungen zu lesen und das Armband korrekt zu tragen.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_21">Die maximale Herzfrequenz der Mutation tritt auf, wenn die Herzfrequenz hoch ist. Grad der Mutation ist  normal. Es gibt niedrigere Herzklopfen, Beklemmung in der Brust, Atemnot und anderen Risiken. Normaleweise Atemwegsobstruktion, Schnarchen verursachen es. Wenn sie sich unwohl fühlen, gehen Sie bitte ins Krankenhaus.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_11">Die größte Herzfrequenzmutation tritt im normalen Bereich auf und das Mutationsniveau ist normal.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_31">Die maximale Herzfrequenz der Mutation tritt auf, wenn die Herzfrequenz extrem hoch ist. Grad der Mutation ist normal  mit eine höhere Herzklopfen, Brustenge, Atemnot und anderer Risiken, In der Regel verursacht es Fieber und Grippe. Wenn sie sich unwohl fühlen, gehen Sie bitte ins Krankenhaus.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_22">Die maximale Herzfrequenz der Mutation tritt auf, wenn die Herzfrequenz  hoch ist. Grad der Mutation ist niedrig.  In der Regel verursacht es trockene und heiße Raumluft.Es wird empfohlen, das Fenster zur Belüftung zu öffnen und warm zu halten, um Erkältungen vorzubeugen.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_12">Die maximale Herzfrequenz der Mutation tritt auf, wenn die Herzfrequenz normal ist und Grad der Mutation ist niedrig. In der Regel verursacht es geistige und körperliche Erschöpfung.Wenn es keine Beschwerden gibt, ist keine spezielle Behandlung erforderlich.Vor allem soll mann beobachtet werden.und eine ausreichende Ruhezeit haben.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_32">Die maximale Herzfrequenz der Mutation tritt auf mit milden Herzklopfens, Brustenge, Atemnot und anderer Risiken, wenn die Herzfrequenz normal ist und Grad der Mutation niedrig ist.  In der Regel verursacht es Fieber ,Grippe oder Aufregung. Wenn es mehrmals auftritt und Sie sich unwohl fühlen, gehen Sie bitte ins Krankenhaus.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_23">Die maximale Herzfrequenz der Mutation tritt  mit hohen Herzklopfens, Brustenge, Vorzeitiger Beat und anderer Risiken auf, wenn die Herzfrequenz normal ist und Grad der Mutation niedrig ist.  In der Regel verursacht es Übermäßige Spannung und  Aufregung. Wenn es mehrmals auftritt und Sie sich unwohl fühlen, gehen Sie bitte ins Krankenhaus.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_13">Die maximale Herzfrequenz der Mutation tritt  mit hohen Risiken von vorzeitigem Beat, wenn die Herzfrequenz normal ist und Grad der Mutation niedrig ist.  In der Regel verursacht es Übermäßige Spannung und  Aufregung. Wenn es keine Beschwerden gibt, ist keine spezielle Behandlung erforderlich.Vor allem soll mann beobachtet werden und es wird empfohlen, dass Sie Ihren Geist entspannen und Spannungen lösen.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_14">Die maximale Herzfrequenz der Mutation  ist normal und Grad der Mutation  ist extrem hoch. Normalerweise verursacht es  abnormaler Verschleiß  Es wird empfohlen, die Gebrauchsanweisung zu lesen und das Armband korrekt zu tragen.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_33">Die maximale Herzfrequenz-Mutation tritt auf, wenn die Herzfrequenz extrem hoch ist und der Grad der Mutation hoch ist, besteht ein hohes Risiko für Herzklopfen, Engegefühl in der Brust, Atemnot. In der Regel verursacht es vorzeitige Schläge, Bluthochdruck. Wenn es mehrmals auftritt und Sie Schlaflosigkeit offensichtliche Beschwerden fühlen, bitte besuchen Sie  Krankenhaus.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_34">Die maximale Herzfrequenz-Mutation tritt auf, wenn die Herzfrequenz ungewöhnlich hoch ist und der Grad der Mutation hoch ist.Dies wird normalerweise durch abnormales Tragen verursacht.Es wird empfohlen, das Handbuch zu lesen und das Armband korrekt zu tragen.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_11">Es gibt einen leichten vorzeitigen Schlag, der normalerweise durch emotionale Erregung, übermäßiges Rauchen, Trinken usw. verursacht wird. Es wird empfohlen, die Mentalität anzupassen und das Rauchen und Trinken zu reduzieren oder zu vermeiden.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_12">Herzstress ist geschwächt, der Nerv ist mäßig erregt, wird oft durch Aufregung und Erregung verursacht und neigt zu Müdigkeit während des Tages, Müdigkeit usw. Es wird empfohlen, vor dem Schlafengehen richtig zu trainieren, um Energie freizusetzen und die Stimmung zu beruhigen.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_13">Herzstress ist schwach und die Nerven sind übermäßig aufgeregt.Es wird empfohlen, vor dem Schlafengehen übermäßige Erregung und Spannung zu vermeiden.Entspannung kann durch einige Schlafhilfsaktivitäten erleichtert werden.In der nahen Zukunft sollte Kaffee, Tee oder Getränke vermieden werden.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_14">Herzstress ist stark. Wenn es keine Beschwerden gibt, ist keine spezielle Behandlung erforderlich.Vor allem soll mann beobachtet werden. Wenn Sie oft müde und Müdigkeit fühlen, können Sie  entsprechend verstärkte Übung machen.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_15">Herzstress ist gut, mentaler Zustand ist gut.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_16">Herzstress ist gut und die Nerven sind leicht erregt.Wenn es keine Beschwerden gibt, achten Sie auf Arbeit und Ruhe vor dem Schlafengehen und entspannen.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_17">Herzstress ist stark und  Nervenaktivität ist gering. Es ist in der Regel Übermüdung.Wenn es keine Beschwerden gibt, achten Sie auf Ruhe. Vermeiden Sie langfristige Arbeit, bleiben Sie in der nahen Zukunft usw. in der nahen Zukunft.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_18">Herzstress ist gut, und die Nervenaktivität ist gering.In der Regel gibt es leichte Müdigkeit. Wenn es keine Beschwerden gibt, achten Sie auf Ruhe.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_19">Herzstress ist leicht geschwächt, und die Nervenaktivität ist gering. In der Regel moderate Müdigkeit, und die Aufmerksamkeit sollte auf Ruhe und Arbeit und Ruhe gelegt werden.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_21">Es besteht ein geringes Risiko für vorzeitige Schläge, die bei normalen Menschen auftreten können (emotional, nervös, Müdigkeit, Verdauungsstörungen, übermäßiges Rauchen, Alkoholkonsum oder starker Tee trinken usw.) Wenn es keine Beschwerden gibt, empfiehlt es sich, es für eine lange Zeit zu beobachten.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_22">Es besteht offensichtliche vorzeitige Schläge, die bei normalen Menschen auftreten können (emotional, nervös, Müdigkeit, Verdauungsstörungen, übermäßiges Rauchen, Alkohol trinken oder Tee trinken etc.), aber strukturelle Herzkrankheitspatienten sind anfälliger für das Auftreten.Es wird empfohlen, dass eine entsprechende körperliche Untersuchung durchgeführt wird.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_23">Es besteht ein hohes Risiko für vorzeitige Schläge, die bei normalen Menschen auftreten können (emotional, nervös, Müdigkeit, Verdauungsstörungen, übermäßiges Rauchen, Alkoholkonsum oder starker Teetrinken, etc.) Es wird empfohlen, bei längerfristiger Beobachtung relevante medizinische Untersuchungen so schnell wie möglich durchzuführen .</string>
    <string name="vphrv_repo_4_30">Dieses Phänomen wurde noch nicht analysiert.Das Lorenz-Streudiagramm hat ein relativ komplexes Muster mit einer geringen Wahrscheinlichkeit und es wird empfohlen, die Beobachtung für eine lange Zeit zu tragen.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_11"> stetiger Rhythmus in der Nacht, das Herz in gutem Zustand.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_12"> stetiger Rhythmus in der Nacht, schlechte Herzleiden, haben ein geringeres Risiko von Tachykardie, in der Regel soll man vorsichtig sein, dass sie nicht zu müde bleiben.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_13">stabiler Rhythmus in der Nacht.Das Herz ist ein wenig müde.  Spätschlaf und Aufbleiben ist zu vermeiden, um  die Belastung für das Herz  nicht zu erhöhen.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_14">stabileren Rhythmus  in der Nacht.  Herz Belastung ist zu groß, es wird empfohlen, weniger fettig zu essen und Bewegung.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_21">Nacht Arrhythmie und Herz Belastung ist zu groß.  Falsche Ernährung und zu viel essen  ist zu vermeiden. Essen Sie mehr frisches Obst und Gemüse. vermeiden  Sie Kälte und Erkältungskrankheiten.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_22"> stabiler  Rhythmus in der Nacht und das Herz ist müde. Es gibtein höheres Risiko einer myokardialen Ischämie. Es wird empfohlen, die salzarme fettarme Schonkost zu essen, Emotional zu stabilieren,  große Trauer zu vermeiden. Wenn es Enge in der Brust, Herzklopfen und so weiter gibt, sollte regelmäßige Gesundheitsprüfung gemacht werden.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_23">stabiler Rhythmus in der Nacht und  Herz  zu große Belastung.  Es gibt ein erhöhtes Risiko von Tachykardie, in der Regel soll man vorsichtig sein, nicht zu Müdigkeit. Beenden Sie  Alkohol und Rauchen, schwere körperliche Arbeit oder plötzliche Gewaltanwendung.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_24">Nacht Arrhythmie, das Herz ist wenig müde. Ein geringeres Risiko einer myokardialen Ischämie. Wenn es keine Beschwerden gibt,  soll regelmäßige Gesundheitsprüfung gemaccht werden. Wenn Sie sich oft müde oder schlechten Geist mit Enge in der Brust , Atemnot fühlen, wird es  empfohlen ,ins Krankenhaus zu gehen.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_25">stabiler Rhythmus in der Nacht, größere Belastung für das Herz, hohe Blutcholesterin, erhöht Bluthochdruck das Risiko, es leichte Ernährung empfohlen wird, übermäßigen Alkoholkonsum, regelmäßige körperliche Untersuchung vermeiden, fettleibig sollte Gewicht richtig verlieren.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_26">Nacht Arrhythmie,  das Herz ist wenig müde, Schwierigkeiten beim Atmen, Risiko einer Insuffizienz wird seitlich Schlaf empfohlen, Es wird auch empfohlen,angemessen die Feuchtigkeit der Raumluft zu erhöhen, Bewegung zu erhöhen, und vermeiden Sie emotionale Müdigkeit und Erschöpfung. Regelmäßige Gesundheitsuntersuchungen ist zu machen und die Aufmerksamkeit auf dem Blutdruck zu überwachen.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_31">Nacht Arrhythmie, eine große Belastung für das Herz, gibt es das Phänomen der Sinus-Tachykardie, in der Regel trinkt Kaffee, Tee oder vor Menschen schlafen geht wahrscheinlich emotionaler Stress, Aufregung Aktivitäten sein, aber auch durch Fieber, Anämie, Hyperthyreose und andere Krankheiten zur Verfügung gestellt werden kann, Gründe, sollen in der Regel einen guten Lebensstil entwickeln, wenn Unwohlsein, sofort einen Arzt aufsuchen, regelmäßige Gesundheitsprüfung.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_32">Nacht Arrhythmie, das  Herz ist wenig müde.  Phänomen der Sinusbradykardie besteht. In der Regel durch Anämie usw ,verursacht. Myokarditis oder Herzinfarkt, wird wahrscheinlich auch auf niedrigere Nachttemperatur Messort führen. Warm halten und Langzeitbeobachtungen. Wenn es mehrmals auftritt und tagsüber Lustlosigkeit, Müdigkeit und Schwindel haben, wird es empfohlen, körperliche Untersuchung zu machen und eine frühzeitige Behandlung zu akzeptieren.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_33">Nacht Arrhythmie, Herzbelastung zu groß ist, Stress, starkes Rauchen, trinken, trinken Tee oder Kaffee, Müdigkeit, Schlaflosigkeit und andere schwere Arrhythmien oft Faktoren prädisponieren, ist es empfehlenswert guten Lebensstil, Arbeit und Ruhe zu entwickeln, regelmäßige gesund.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_40">Dieses Phänomen wurde noch nicht analysiert.Das Lorenz-Streudiagramm hat ein relativ komplexes Muster mit einer geringen Wahrscheinlichkeit und es wird empfohlen, die Beobachtung für eine lange Zeit zu tragen.</string>
    <string name="vphrv_repo_2">Herzfrequenzänderungen</string>
    <string name="vphrv_repo_3">Herzfrequenzmutation</string>
    <string name="vphrv_repo_4">Nervenzustand</string>
    <string name="vphrv_repo_5">Herzrhythmusänderungen</string>

    <string name="vphrv_lorentz_chart">Lorenz Plot</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_1">Komet-Form</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_2">Raketen-Form</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_3">Spindel-Form</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_4">Langer Stock-Form</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_5">Granate-Form</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_6">Gabel-Form</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_7">Stöckchen-Form</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_8">Reiskorn-Form</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_9">Torpedo-Form</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_1">Gemeinsame erwachsene Form, entlang der 45-Grad-Winkel aus dem engeren Kopf der Symmetrie der Ausbreitung und allmählich erweitertet, um einen Kometenform zu bilden, erscheinen einige Menschen offensichtliche Kopfstenose, zeigt uns den Punktabstand der größeren Streuung oder Schwanz Intensiv, schlanke scharfe Spitze, ist ein normales Phänomen.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_2">Insgesamt grob,der Kopf ist klein und der Schwanz ist groß, der Kopf ist kopfintensiv und intensiv, entlang des 45-Grad-Winkels von der Symmetrie der Kopfaufweitung und allmählich erweitert bis zum Schwanzpunktabstand wird größer, je häufiger bei Schnarchen oder Apnoe-Syndrom Menschenmenge ist , mit der erschwerenden Krankheit , desto größer ist der Punktabstand.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_3">Klein an beiden Enden, die Mitte der großzügigen, geformten Shuttle, häufig bei Patienten mit leichter Myokardischämie, die normale Bevölkerung mit einer geringen Wahrscheinlichkeit.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_4">Der insgesamt schlanke, etwas kleinere Kopf, von zentral bis zum Schwanz ist fast gleich, häufiger bei Patienten mit koronarer Herzkrankheit.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_5">Ähnlich wie Granaten, Kopf-und Schwanz-Abschnitt breiter, der mittlere Teil des kleineren, die allgemeine Breite des Schwanzes als die Kopfbreite, häufiger bei Patienten mit Vorhofflimmern, fühlen sich häufig Palpitationen der Masse anfällig.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_6">Der dichte Hauptbereich ähnelt einer reduzierten Version eines kometenförmigen, scharfköpfigen, verstreuten Endes des Schwanzes, der bei Patienten mit kongestiver Herzinsuffizienz häufig gegabelt wurde.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_7">Die Form ist wie Kometen.Der Kopf ist klein und der Schwanz ist groß.Es ist bei Menschen mit überlastetem Herzen üblich und kann sich in schweren Fällen eine Herzinsuffizienz entwickeln. Normale Menschen treten auch auf, wenn sie trinken oder müde sind.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_8">Die Gesamtanomalie ist kurz,der  Kopf und Schwanz sind fast gleich , geformt wie Reis, häufig bei Arrhythmien, die Mehrheit der paroxysmalen ventrikulären Tachykardie.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_9">Kurzform, etwas größerer Kopf, der Schwanz sieht wie Stöckchen-Form aus . Häufig wird bei Sinustachykardie, meistens durch aufgeregte Emotion, trinkenden Tee, Kaffee und andere physiologische Faktoren, aber auch durch Kälte, Fieber, Anämie, Schilddrüsenüberfunktion und andere Krankheiten verursacht. Normale Leute haben auch eine geringe Wahrscheinlichkeit.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_refer">Lorenz Plot Referenz</string>

</resources>
