<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="vphrv_repo_0">洛伦兹散点图分析报告</string>
    <string name="vphrv_repo_1_00">HRV数据量不足，无法进行相关分析，请坚持佩戴或正确佩戴，佩戴时间越长，分析结果越可靠。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_11">测量期间心率的最大变化正常，心率变化的范围正常。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_12">测量期间心率的最大变化正常，心率变化的范围偏低，一般身体素质较好，有良好睡眠习惯的人群，夜间心率的变化范围会较低，但有较小概率为心动过缓，如无不适，无需特别治疗，以观察为主。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_13">测量期间心率的最大变化正常，心率变化的范围偏高，有较高的心动过速的风险，通常为饮酒、重体力劳动及情绪激动导致，如无不适，无需特别治疗，以观察为主。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_21">测量期间心率的最大变化较窄，心率变化的范围正常，通常是过度疲劳或饮酒导致的心率失常，平时注意劳逸结合，提高睡眠质量，如无不适，无需特别治疗，以观察为主。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_22">测量期间心率的最大变化较窄，心率变化的范围偏低，通常是精神焦虑、失眠引起，如无不适，无需特别治疗，以观察为主，有较小的贫血、呼吸困难的风险，建议采取高枕位睡眠，戒烟戒酒，保持心态平衡，保证充足的睡眠。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_23">测量期间心率的最大变化较窄，心率变化的范围偏高，若短期出现，注重劳逸结合，避免熬夜、保证睡眠。若长期出现，并伴有胸痛、心悸、气短，多数为心肌缺血，建议进行相关体检。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_31">测量期间心率的最大变化较宽，心率变化的范围正常，通常为熬夜、失眠，建议培养良好的睡眠习惯，可做些按摩、泡脚等有助睡眠的活动。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_32">测量期间心率的最大变化较宽，心率变化的范围偏低，通常为心动过缓，可出现头晕、一过性眼黑、乏力、心悸、胸闷、气短，严重者可发生晕厥，建议及时到医院就诊。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_34">最低心率异常低，通常为佩戴异常导致，建议阅读说明书，正确佩戴手环。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_33">测量期间心率的最大变化较宽，心率变化的范围偏高，通常为睡眠不足、熬夜引起，注意保证睡眠，临睡前不要做容易使人紧张、激动的活动，有较高的心律不齐风险，建议培养良好的睡眠习惯，戒烟戒酒，若无改善，及早就医。</string>
    <string name="vphrv_repo_2_35">最高心率异常高，通常为佩戴异常导致，建议阅读说明书，正确佩戴手环。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_21">心率最大突变发生于心率较高时，突变程度正常，有较低的心悸、胸闷、呼吸困难等风险，通常为呼吸道阻塞，打鼾导致，若感到不适，请及时到医院就诊。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_11">心率最大突变发生于正常范围，突变程度正常。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_31">心率最大突变发生于心率极高时，突变程度正常，有较高的心悸、胸闷、呼吸困难等风险，通常由流感、发烧引起，若感到不适，请及时到医院就诊。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_22">心率最大突变发生于心率较高时，突变程度偏低，通常为房间空气干燥、闷热引起，建议开窗通气，注意保暖，以防感冒。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_12">心率最大突变发生于正常范围，突变程度偏低，通常是身心疲惫引起，如无不适，无需特别治疗，以观察为主，注意休息。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_32">心率最大突变发生于心率极高时，突变程度偏低，有轻度的心悸、胸闷、呼吸困难等风险，通常为流感、发烧或情绪激动引起，也有较小概率是贫血，若感到不适，请及时到医院就诊。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_23">心率最大突变发生于心率较高时，突变程度偏高，有较高的心悸、胸闷、早搏等风险，通常为紧张过度、情绪激动引起，若多次出现且感到明显不适，请及时到医院就诊。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_13">心率最大突变发生于正常范围，突变程度偏高，有较高的早搏风险，如无不适，无需特别治疗，以观察为主，建议放松心态，缓解紧张情绪。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_14">心率最大突变发生于正常范围，突变程度异常高，通常为佩戴异常导致，建议阅读说明书，正确佩戴手环。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_33">心率最大突变发生于心率极高时，突变程度偏高，有较高的心悸、胸闷、呼吸困难等风险，通常为早搏、高血压引起，若多次出现且失眠，感到明显不适，请及时到医院就诊。</string>
    <string name="vphrv_repo_3_34">心率最大突变发生于心率异常高时，突变程度偏高，通常为异常佩戴导致，建议阅读说明书，正确佩戴手环。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_11">有轻微的早搏，通常由情绪激动，过度吸烟、饮酒等引起，建议调整心态，减少或避免吸烟和饮酒。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_12">心脏应激能力减弱，神经中度兴奋，通常为情绪激动、兴奋导致，容易引起白天乏力、疲倦等，建议睡前适当运动，释放精力，平复心情。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_13">心脏应激能力较弱，神经过度兴奋，建议避免睡前过度兴奋、紧张，可通过一些助眠活动缓解情绪，近期应避免饮用咖啡、浓茶或酒水等。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_14">心脏应激能力较强，如无不适，无需特别治疗，以观察为主，若经常感到疲倦乏力，可适当加强锻炼。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_15">心脏应激能力良好，精神状态良好。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_16">心脏应激能力良好，神经轻度兴奋，如无不适，睡前注意劳逸结合，适当放松。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_17">心脏应激能力较强，神经活性低，通常为过度疲劳，如无不适，注意休息，近期应避免长时间工作、熬夜等。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_18">心脏应激能力良好，神经活性偏低，通常为轻度疲劳，如无不适，注意休息即可。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_19">心脏应激能力轻度减弱，神经活性偏低，通常为中度疲劳，平时应注意休息，劳逸结合。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_21">有轻微的早搏风险，可发生于正常人（情绪激动，神经紧张，疲劳，消化不良，过度吸烟、饮酒或喝浓茶等），如无不适，建议长期观察。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_22">有较明显的早搏，可发生于正常人（情绪激动，神经紧张，疲劳，消化不良，过度吸烟、饮酒或喝浓茶等），但器质性心脏病患者更易发生，建议进行相关体检。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_23">有较高的早搏风险，可发生于正常人（情绪激动，神经紧张，疲劳，消化不良，过度吸烟、饮酒或喝浓茶等），建议长期观察，若出现几率较高，应尽早进行相关体检。</string>
    <string name="vphrv_repo_4_30">暂未分析此种现象，洛伦兹散点图有小概率出现较复杂的图形，建议长期佩戴观察。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_11">夜间心律平稳，心脏状况良好。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_12">夜间心律平稳，心脏状态不佳，有较低的心动过速风险，平时注意不要过度疲劳。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_13">夜间心律较平稳，心脏略疲劳，避免熬夜，保证睡眠，以免加重心脏负担。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_14">夜间心律较平稳，心脏负担偏大，建议少吃油腻食物，坚持锻炼。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_21">夜间心律不齐，心脏负担偏大，应避免饮食不节、暴饮暴食，多吃新鲜水果、蔬菜，避免着凉，预防感冒。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_22">夜间心律较平稳，心脏较疲惫，有较高的心肌缺血的风险，建议低盐低脂清淡饮食，稳定情绪，避免大喜大悲，如有胸闷、心悸等现象，应定期健康体检。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_23">夜间心律较平稳，心脏负担偏大，有较高的心动过速风险，平时注意不要过度疲劳，戒烟少酒，避免过重体力劳动或突然用力。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_24">夜间心律不齐，心脏略疲惫，有较低的心肌缺血的风险，若无不适，应定期健康体检，若常感到疲惫乏力，精神不佳，伴有胸闷、气短等，建议及时到医院就诊。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_25">夜间心律较平稳，心脏负担较大，高血脂、高血压风险增加，建议清淡饮食，避免过度饮酒，定期健康体检，过度肥胖者应适当减肥。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_26">夜间心律不齐，心脏较疲惫，有呼吸困难、供血不足的风险，建议侧身睡眠，适当加大房间空气湿度，加强锻炼，避免情绪激动和过度疲劳，定期健康体检，重视血压的监测。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_31">夜间心律不齐，心脏负担大，有窦性心动过速的现象，通常为饮用咖啡、浓茶或临睡前进行容易使人情绪紧张、激动的活动，也可能由发烧、贫血、甲亢等疾病引起，平时应养成良好的生活作息，若感不适，及时就医，定期健康体检。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_32">夜间心律不齐，心脏较疲惫，有窦性心动过缓的现象，通常由贫血、心肌炎或心肌梗塞等引起，也可能为夜间测量部位温度较低导致，注意保暖，长期观测，若多次出现，且白天精神萎靡，乏力头晕，建议进行体检，及早就诊。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_33">夜间心律不齐，心脏负担偏大，精神紧张、大量吸烟、饮酒、喝浓茶或咖啡、过度疲劳、严重失眠等常为心律失常的诱发因素，建议培养良好的生活作息，劳逸结合，定期健康体检。</string>
    <string name="vphrv_repo_5_40">暂未分析此种现象，洛伦兹散点图有小概率出现较复杂的图形，建议长期佩戴观察。</string>
    <string name="vphrv_repo_2">心率变化</string>
    <string name="vphrv_repo_3">心率突变</string>
    <string name="vphrv_repo_4">神经状态</string>
    <string name="vphrv_repo_5">心律变化</string>

    <string name="vphrv_lorentz_chart">洛伦兹散点图</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_1">彗星形</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_2">火箭形</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_3">梭形</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_4">长棒型</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_5">榴弹形</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_6">叉形</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_7">短棒形</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_8">米粒形</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_9">鱼雷形</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_1">正常成年人常见形状，沿45度角从较窄的头部呈对称性扩散并逐渐变宽，形成彗星形，部分人群会出现头部狭窄不明显，呈现点间距较大的散点区或尾部密集，呈现细长的尖角，属于正常现象。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_2">整体粗大，头小尾大，头部密集尖锐，沿45度角从头部呈对称性扩散并逐渐变宽，到尾部点间距逐渐变大，常见于打鼾人群或呼吸暂停综合症人群，随病情加重，点间距越大。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_3">两端细小，中间宽大，形似梭子，常见于轻度心肌缺血的病患，正常人群有小概率出现。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_4">整体细长，头部略细小，中部至尾部基本一致，多见于冠心病患者。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_5">形似榴弹，头尾段较宽，中间部分较细，一般尾宽部比头宽部长，多见于房颤病患，常感到心悸的人群容易出现。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_6">主要密集区域像缩小版的彗星形，头部尖锐，尾端散点呈叉状，常见于充血性心力衰竭的病患。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_7">形似缩小的彗星形，头小尾大，面积较小，常见于心脏负荷过大的人群，严重时可发展为心力衰竭，正常人群在饮酒或疲劳时也会出现。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_8">整体异常短小，头尾基本一致，形似米粒，常见于心律失常，多数为阵发性室性心动过速。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_9">形态短小，头端略大，尾端不增宽的长棒形。常见于窦性心动过速，通常由情绪激动，饮浓茶、咖啡等生理因素引起，也会因感冒、发热、贫血、甲亢等疾病造成。正常人也有小概率出现。</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_refer">洛伦兹散点图参考</string>
</resources>
