<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="vphrv_repo_0">로렌즈 산포도 분석 보고서</string>
    <string name="vphrv_repo_1_00">HRV 데이터량 부족으로 상관분석을 실시할 수 없습니다. 지속적으로 착용하시거나 정확하게 착용하십시요. 착용 시간이 길수록 분석 결과 신뢰도가 높습니다.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_11">측정기간 심장박동율의 최대 변화값이 정상적이고 심장박동율 변화 범위가 정상적입니다.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_12">측정기간 심장박동율의 최대 변화값이 정상적이고 ，심장박동율 변화 범위가 다소 낮습니다. 일반적으로 신체 소질이 비교적 좋고 수면 습관이 양호한 그룹에서 야간 심장박동율의 변화 범위가 비교적 낮습니다. 다만, 비교적 적은 확율로 서맥 증상일 수 있습니다. 불편함을 느끼지 못하셨다면 특별한 치료가 필요 없이 관찰을 합니다.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_13">측정기간 심장박동율의 최대 변화값이 정상적이고 ，심장박동율 변화 범위가 높은 편이여서 비교적 높게 빈맥 위험성이 있습니다. 일반적으로는 음주, 육체 노동 과다나 정서적인 불안에 의하여 초래됩니다.불편함을 느끼지 못하셨다면 특별한 치료가 필요 없이 관찰을 합니다.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_21">측정기간 심장박동율의 최대 변화폭이 비교적 협착하고 심장박동율 변화 범위는 정상적입니다 ，일반적인 과도한 피로 혹은 음주에 의한 심장 박동율 이상입니다. 평소에 적당히 일하고 적당히 휴식하여 수면 품질을 향상시키십시요. 불편함을 느끼지 못하셨다면 특별한 치료가 필요 없이 관찰을 합니다.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_22">측정기간 심장박동율의 최대 변화폭이 비교적 협착하고 심장박동율 변화 범위가 다소 낮습니다. 일반적으로 정서적으로 초조하고 실면으로 하여 발생합니다. 불편한 느낌이 없으시다면 특별한 치료 필요가 없이 주의하여 관찰하십시요. 비교적 작은 빈혈, 호흡 곤란 등 위험성이 있기에 수면시 베개를 조금 높이 베시고 술과 담배를 삼가하십시요. 정서적인 밸런스를 유지하고 충분한 수면을 보장하십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_2_23">측정기간 심장박동율의 최대 변화폭이 비교적 협착합니다. 심장박동율 변화 범위가 높은 편입니다. 이러한 증상이 단기적으로 나타났다면 일과 휴식을 적당하게 하고 밤새기를 하지 않으셔서 수면을 보장하십시요. 장기적으로 나타나고 가슴 아픔, 두근거림, 숨이 가쁜 증상이 있으시다면 대다수가 심근허혈 증상이기에 관련 건강 검진을 받으십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_2_31">측정기간 심장박동율의 최대 변화가 비교적 넓고 심장박동율 변화 범위는 정상적입니다. 일반적으로 밤새기, 실면증에 의해 나타납니다. 좋은 수면 습관을 기르시고 수면에 도움이 되는 맛사지, 족욕 등을 하시는 것이 좋습니다.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_32">측정기간 심장박동율의 최대 변화가 비교적 넓고 심장박동율 변화 범위가 다소 낮습니다. 일반적으로 서맥 증상으로 어지럼증, 무기력, 심장의 두근거림, 답답함, 숨가뿜이 있을 수 있고 심각한 경우에는 혼절이 발생할 수도 있습니다. 적기에 전문의 진료를 받으실 것을 제안합니다. </string>
    <string name="vphrv_repo_2_34">최저 심장 박동율이 이상하게 낮습니다. 일반적으로 착용 이상 문제입니다. 설명서를 자세히 읽으셔서 손목 밴드를 정확하게 착용하십시요.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_33">측정기간 심장박동율의 최대 변화가 비교적 넓고 심장박동율 변화 범위가 높은 편입니다. 일반적으로 수면 부속과 밤새기로 하여 발생합니다. 적당한 수면을 하시고 수면 전에 긴장한 정서를 해소할 수 있는 운동을 하십시요. 비교적 높은 부정맥 위험성이 있습니다. 좋은 수면 습관을 기르시고 술담배를 끊으십시요. 증상이 나아지지 않을 경우, 전문의 진료를 받으십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_2_35">최고 심장 박동율이 이상하게 높습니다. 일반적으로 착용 이상 문제입니다. 설명서를 자세히 읽으셔서 손목 밴드를 정확하게 착용하십시요.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_21">심장박동율 최대 돌연 변화가 심장 박동율이 비교적 높을 때에 발생하고 돌연 변화 수준은 정상입니다. 비교적 낮은 심계항진, 답답함, 호흡 곤란 등 위험성이 있습니다. 일반적으로 호흡기가 막히거나 코골이에 의해 발생합니다. 불편한 느낌이 있으시다면 전문의 진료를 받으십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_3_11">심장박동율 최대 돌연 변화가 정상적인 범위에서 발생하고 돌연 변화 수준이 정상입니다. </string>
    <string name="vphrv_repo_3_31">심장박동율 최대 돌연 변화가 심장박동율이 매우 높을 때에 발생하고 돌연 변화 수준이 정상입니다. 비교적 높은 심계항진, 답답함, 호흡 곤란 등 위험성이 있습니다.  일반적으로 감기, 고열로 하여 발생합니다. 불편한 느낌이 있으시다면 전문의 진료를 받으십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_3_22">심장박동율 최대 돌연 변화가 심장박동율이 비교적 높을 때에 발생하고 돌연 변화 수준이 조금 낮습니다. 일반적으로 집안 공기가 건조하거나 더워서 발생합니다. 창문을 열어 통풍을 하시고 난방에 주의하셔서 감기에 조심하십시요.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_12">심장박동율 최대 돌연 변화가 정상적인 범위에 발생하고 돌연 변화 수준이 비교적 낮습니다. 일반적으로 피로로 하여 발생합니다. 불편한 느낌이 없으시면 특별한 치료 필요성이 없이 관찰을 위주로 합니다. 휴식에 주의하십시요.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_32">심장박동율 최대 돌연 변화가 심장박동율이 매우 높을 때에 발생하며 돌연 변화 수준이 비교적 낮습니다. 가벼운 심계항진, 답답함, 호흡 곤란 등 위험성이 있습니다. 일반적으로 감기, 고열 혹은 정서 긴장으로 하여 발생하거나 작은 확률로 빈혈일 수도 있습니다.  불편한 느낌이 있으시다면 전문의 진료를 받으십시요.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_23">심장박동율 최대 돌연 변화가 심장박동율이 비교적 높은 때에 발생하고 돌연 변화 수준이 비교적 높습니다. 비교적 높은 심계항진, 답답함, 기외 수축 등 위험성이 있습니다. 일반적으로 과도 긴장, 정서 긴장으로 하여 발생합니다. 이러한 증상이 여러번 발생하거나 불편한 느낌이 있으시다면 전문의 진료를 받으십시요.  </string>
    <string name="vphrv_repo_3_13">심장박동율 최대 돌연 변화가 정상적인 범위에서 발새하고 돌연 변화 수준이 비교적 높습니다. 비교적 높은 기외 수축 위험성이 있습니다. 불편한 느낌이 없으시면 특별한 치료 필요성이 없이 관찰을 위주로 합니다. 마음을 편안하게 하시고 정서 긴장을 해소하십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_3_14">심장박동율 최대 돌연 변화가 정상적인 범위에 발생하고 돌연 변화 수준이 이상하게 높습니다.  일반적으로 착용 이상 문제입니다. 설명서를 자세히 읽으셔서 손목 밴드를 정확하게 착용하십시요.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_33">심장박동율 최대 돌연 변화가 심장박동율이 매우 높을 때에 발생하며 돌연 변화 수준이 비교적 높습니다. 비교적 높은 심계항진, 답답함 호흡 곤란 등 위험성이 있습니다. 일반적으로 기외 수축, 고혈압으로 하여 발생합니다. 여러번 발생하고 실면증이 있으며 불편한 느낌이 있으시다면 전문의 진료를 받으십시요.  </string>
    <string name="vphrv_repo_3_34">심장박동율 최대 돌연 변화가 심장박동율이 이상하게 높을 때에 발생하며 돌연 변화 수준이 비교적 높습니다. 일반적으로 착용 이상 문제입니다. 설명서를 자세히 읽으셔서 손목 밴드를 정확하게 착용하십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_11">경미한 기외 수축이 있습니다. 일반적으로 정서 긴장, 과도한 흡연과 음주로 하여 발생합니다. 심신 안정에 주의하시고 흡연과 음주를 줄이십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_12">심장 스트레스 해소 기능이 약해지고 신경이 중간 정도 흥분하였습니다. 일반적으로 정서 긴장, 흥분으로 하여 초래되며 쉽게 낮에 무기력증, 피곤 등이 발생합니다. 수면 전에 적당하게 운동하시어 정력을 릴리즈함으로써 심신을 안정시킬 것을 제안합니다. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_13">심장 스트레스 해소 기능이 비교적 약해지고 신경이 과도 흥분하였습니다. 수면 전의 과도한 흥분과 긴장을 자제하십시요. 일부 수면에 도움이 되는 운동으로 정서를 안정시킬 수 있습니다. 단기간 커피, 진한 차 혹은 음주를 금하십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_14">심장 스트레스 해소 기능이 비교적 강하여 불편감을 느끼지 못하셧다면 특별한 치료 필요성이 없이 관찰을 위주로 하십시요. 늘 피로감과 무기력감을 느낀다면 적당하게 운동을 하십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_15">심장 스트레스 해소 기능이 양호하고 정신 상태가 양호합니다.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_16">심장 스트레스 해소 기능이 양호하고 신경이 조금 흥분되어 있습니다. 불편한 느낌이 없으시면 수면 전에 휴식에 주의하시고 적당하게 릴리즈 하십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_17">심장 스트레스 해소 기능이 비교적 강하고 신경 활성이 낮습니다. 일반적으로 피로 과다에 의해 발생합니다. 불편한 느낌이 있으시면 주의하여 휴식하시고 장시간 일을 하거나 밤새기를 하지 마셔야 합니다. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_18">심장 스트레스 해소 기능이 양호하고 신경 활성이 조금 낮습니다. 일반적으로 경미한 피로에 의해 발생합니다. 불편한 느낌이 있으시면 휴식을 취하시면 나아집니다. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_19">심장 스트레스 해소 기능이 조금 약하고 신경 활성이 좀 낮습니다. 일반적으로 중간 정도 피로에 의해 발생합니다. 휴식에 주의하시고 일과 휴식의 밸런스를 잘 조절하시면 됩니다. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_21">경미한 기외 수축 위험성이 있습니다. 정상적인 사람에게도 발생할 수 있습니다.(정서 긴장과 흥분, 신경 긴장, 피로, 소화불량, 흡연과 음주 과도 혹은 차를 진하게 마시는 등) 불편한 느낌이 있으시면 장기적으로 관찰하십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_22">비교적 뚜렷한 기외 수축 증상이 있습니다. 정상적인 사람에게도 발생할 수 있습니다.(정서 긴장과 흥분, 신경 긴장, 피로, 소화불량, 흡연과 음주 과도 혹은 차를 진하게 마시는 등) 다만, 기질성 심장 질환 환자들에게서 자주 발생합니다. 해당 건강 검진을 받으십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_23">비교적 높은 기외 수축 증상이 있습니다. 정상적인 사람에게도 발생할 수 있습니다.(정서 긴장과 흥분, 신경 긴장, 피로, 소화불량, 흡연과 음주 과도 혹은 차를 진하게 마시는 등) 장기적으로 관찰하십시요. 발생 주기가 비교적 높으면 적기에 해당 건강 건진을 받으십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_30">해당 증상에 대해서는 아직 분석을 하지 않고 있습니다. 로렌즈 산포도에 적은 확율로 비교적 복잡한 곡선이 나타납니다. 장기간 착용하면서 관찰하십시요.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_11">야간 심장 박동이 안정적이고 심장 상태가 양호합니다.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_12">야간 심장 박동이 안정적이고 ，심장 상태가 좋지 않아서 비교적 낮은 빈맥 위험성이 있습니다. 평소에 과다 피로가 없도록 주의하십시요.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_13">야간 심장 박동이 비교적 안정적이고 심장이 다소 피곤합니다. 밤새기를 하지 마시고 수면을 보장하셔서 심장 부담을 덜어 주십시요.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_14">야간 심장 박동이 비교적 안정적이고 심장 부담이 다소 큽니다. 느끼한 음식을 적게 드시고 운동을 자주 하십시요.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_21">야간 부정맥 증상이 있고 심장 부담이 다소 큽니다. 식사량을 균일하게 하시고 과다 식사를 하지 않으시며 과일, 야채를 많이 드십시요. 평소에 감기에 주의하십시요.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_22">야간 심장 박동이 비교적 안정적이고 심장이 비교적 피곤하여 비교적 높은 심근허혈 위험성이 있습니다. 저염식 저지방식을 하시고 정서를 안정시켜야 합니다. 너무 기뻐하거나 너무 슬퍼하지 마십시요. 가슴이 답답하거나 두근거리는 증상이 있다면 정기적으로 건강 건진을 하십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_23">야간 심장 박동이 비교적 안정적이고 ，심장 부담이 다소 커서 비교적 높게 빈맥 리스크가 있습니다. 평소에 과도 피로가 없도록 주의하시고 술과 담배를 줄이시며 과다 육체 노동이나 갑자기 힘을 쓰는 일을 삼가합니다. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_24">야간 부정맥 증상이 있고 심장이 다소 피곤하여 비교적 낮은 심근허혈 위험성이 있습니다. 불편함을 느끼셨다면 정기적으로 건강 검진을 하십시요. 늘 피곤하시고 기운이 없고 가슴이 답답하며 숨이 가쁘다면 병원에 가서 전문의의 진료를 받으십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_25">야간 심장 박동이 비교적 안정적이고 심장 부담이 비교적 커서 고지혈증과 고혈압 위험성이 높아집니다. 식사를 담백하게 하시고 과도한 음주를 삼가하십시요. 정기적으로 건강 검진을 하시고 과도 비만시에는 적당하게 다이어트를 하십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_26">야간 부정맥 증상이 있고 심장이 비교적 피곤하며 호흡 곤란과 혈액 공급 부족 위험성이 있습니다. 옆으로 누워 자는 것이 좋고 적당하게 방안의 공기 습도를 더하십시요. 운동을 많이 하시고 정서를 안정시키며 과도 피로를 삼가하십시요. 정기적으로 건강 건진을 하시고 혈압 체크를 자주 하십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_31">야간 부정맥 증상이 있고 심장 부담이 커서 동성 빈맥 증상이 있습니다. 일반적으로 커피, 진한 차를 마시거나 수면전에 정서 긴장이나 흥분할 수 있는 일이 있을 때에 발생합니다. 또한 고열, 빈혈, 갑상성 기능 항진증 등 질환으로 하여 발생하기도 합니다. 평소에 양호한 생활 습관을 지키셔야 합니다. 불편한 느낌이 있으시면 전문의 진료를 받거나 정기 건강 검진을 받으십시요.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_32">야간 부정맥 증상이 있고 심장이 비교적 피곤하며 동성 서맥 증상이 있습니다. 일반적으로 빈혈, 심근염 혹은 심근경색 등으로 발생합니다. 또한 야간에 측정 부위 온도 저하로 하여 발생할 수 있습니다. 난방에 주의하시고 장기적으로 관찰하십시요. 이러한 증상이 여러번 관찰되고 낮에 멍하니 활기가 없고 무기력과 어지럼증이 있으시다면 건강 검진을 받으시고 제때에 전문의 진료를 받으십시요. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_33">야간 부정맥 증상이 있고 심장 부담이 다소 큽니다.정서 긴장, 흡연과 음주 과도, 커피나 진한 차를 마시거나 과도 피료, 심각한 실면증 등이 심장 박동 이상을 초래하는 요소입니다. 양호한 생활 습관을 지키시고 적당하게 휴식을 하며 정기적으로 건강 검진을 받으십시요.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_40">해당 증상에 대해서는 아직 분석을 하지 않고 있습니다. 로렌즈 산포도에 적은 확율로 비교적 복잡한 곡선이 나타납니다. 장기간 착용하면서 관찰하십시요.</string>
    <string name="vphrv_repo_2">심장박동율 변화</string>
    <string name="vphrv_repo_3">갑작스런 심장 박동율 변화</string>
    <string name="vphrv_repo_4">신경 상태</string>
    <string name="vphrv_repo_5">심장 박동 변화 </string>

    <string name="vphrv_lorentz_chart">로런츠 산포도</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_1">혜성형</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_2">로켓형</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_3">릉형</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_4">막대기형</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_5">폭탄형</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_6">집게형</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_7">단봉형</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_8">쌀알형</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_9">어뢰형</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_1">정상적인 성인의 일반형, 45도 각을 따라 좀 좁은 머리 부위가 대칭성 확산을 나타내면서 점차 넓어져 혜성 모양을 형성함. 일부 사람들은 헤드 부위가 좁고 명확하지 않음. 포인트 간격이 큰 분산 혹은 꼬리 부위 밀집 양상. 가늘고 긴 각도가 발생. 이는 정상적인 현상임.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_2">전체가 실하고 크며 머리가 작고 꼬리가 큼. 머리 부위가 밀집, 날카로움. 45도 각을 따라 머리 부위로부터 대칭성 확산을 나타내면서 점차 넓어져 꼬리 부분 포인트 간격이 점차적으로 커짐. 일반적으로 코골이 혹은 무호흡증 환자들에게서 많이 발생.심각해질수록 포인트 간격이 커짐.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_3">양끝이 가늘고 작고 중간이 넓고 커서 실북 모양. 경미한 심근허혈증 환자에게 많이 발생. 정상적인 사람들은 작은 확률로 발생</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_4">전체가 가늘고 길며 머리가 좀 가늘고 작음. 중간과 꼬리는 기본상에서 일치함. 관상동맥경화증 환자에게 많이 발생.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_5">폭탄처럼 머리와 꼬리가 비교적 넓고 중간 부분이 좀 가늘고 일반적으로 넓은 꼬리 부위가 넓은 머리 부위보다 길다. 일반적으로 심방 세동 환자에게 많이 발생.심계항진이 자주 발생하는 환자들에게 쉽게 발생함. </string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_6">주요 밀집 부위가 혜성모양임. 머리 부위가 날카롭고 꼬리 부위 분산점이 집게 모양을 나타냄. 충혈성 심장쇠약 질환 환자에게 많이 발생.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_7">축소 혜성 모양. 머리가 작고 꼬리가 길며 면적이 비교적 작음. 심장 부담 과다 환자들에게 많이 나타남. 심각시 심장쇠약 질환으로 이어짐. 정상적인 사람도 술을 마시거나 과로시 나타남.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_8">전체가 짧고 작음. 머리와 꼬리가 기본상에서 일치함. 쌀알 모양으로 부정맥 환자에게 많이 발생. 대다수는 발작성 심실 빈맥증임. </string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_9">형태가 작고, 앞 부분이 크고, 마감 부분이 넓어지지 않는 장봉형이다. 동성심장박동과속이 자주 나타나, 일반적으로 감정이 격앙되고, 농후한 차, 커피 등을 마셔 생리적 원인으로 초래하거나, 감기, 발열, 빈혈, 갑상선 항진 등 질병으로 초래하게 된다. 정상인들도 작은 확율의 이런 현상이 나타나게 된다.  </string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_refer">로런츠 산포도 참고 </string>

</resources>

