<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="vphrv_repo_0">Rapport analytique exprimé en nuage de points de Lorentz</string>
    <string name="vphrv_repo_1_00">Incapable d\'analyser les résultats suite à l\'insuffisance de la quantité des données VFC ; continuer à l\'utiliser ou l\'utiliser correctement puisque les résultats d\'analyse seront plus fiables au fur et à mesure que le temps passe.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_11">Normalité des extremums relatifs à la fréquence cardiaque lors de la surveillance, la variation de la fréquence cardiaque se trouvant dans des limites raisonnables.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_12">Normalité des extremums relatifs à la fréquence cardiaque lors de la surveillance, la variation de la fréquence cardiaque s\'avérant inférieure. Généralement, ceux qui ont une bonne qualité physique et une habitude régulière de dormir auront une fréquence cardiaque se trouvant dans des limites rétrécies sous réserve de brachycardie. Sans indisposés, il est inutile d\'effectuer un traitement spécial et il suffit d\'observer la situation.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_13">Normalité des extremums relatifs à la fréquence cardiaque lors de la surveillance, la variation de la fréquence cardiaque se trouvant dans des limites étendues. Il présente un risque relativement haut de sychnosphygmie mené par l\'alcool, le travail physique intensif et l\'agitation émotionnelle. Sans indisposés, il et inutile d\'effectuer un traitement spécial et il suffit d\'observer l\'évolution.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_21">Etroitesse des extremums relatifs à la fréquence cardiaque lors de la surveillance, la variation de la fréquence cardiaque se trouvant dans des limites normales, provoqué probablement par l\'arythmie suite à la fatigue extrême ou l\'alcool. Il faut se reposer entre les intervalles de travail et essayer de bien dormir. Sans indisposés, il et inutile d\'effectuer un traitement spécial et il suffit d\'observer l\'évolution.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_22">Etroitesse des extremums relatifs à la fréquence cardiaque lors de la surveillance, la variation de la fréquence cardiaque s\'avérant inférieure à la valeur normale, provoqué probablement par l\'anxiété mentale et l\'insomnie. Sans indisposés, il et inutile d\'effectuer un traitement spécial et il suffit d\'observer l\'évolution. Il présente un petit risque d\'anémie et de dyspnée. Il est proposé de se dormir sur un haut oreiller, de s\'abstenir de fumer, de renoncer au vin, de garder une bonne humeur et un sommeil abondant.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_23">Etroitesse des extremums relatifs à la fréquence cardiaque lors de la surveillance, la variation de la fréquence cardiaque s\'avérant supérieure à la valeur normale. Si la durée n\'est pas prolongée, il faut se reposer entre les intervalles de travail, un sommeil abondant et ne pas veiller tard. Si la durée est prolongée, accompagnée avec une pleurodynie, une palpitation et une difficulté de respiration, les symptômes seraient dus à l\'ischémie myocardique donc un examen médical est recommandé.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_31">Etendu des extremums relatifs à la fréquence cardiaque lors de la surveillance, la variation de la fréquence cardiaque s\'avérant normale, dû généralement à la veille tard et l\'insomnie. Il est proposé de former une bonne habitude de dormir ou de faire un massage ou un bain des pieds, qui favorise la qualité du sommeil.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_32">Etendu des extremums relatifs à la fréquence cardiaque lors de la surveillance, la variation de la fréquence cardiaque s\'avérant inférieure à la valeur normale, dû notamment à la brachycardie, qui mènerait au vertige, à la difficulté de respiration, à la détresse thoracique, à la palpitation, à la faiblesse et à l\'aveuglement transitoire, ou plus grave, à l\'apsychie. Il est proposé de consulter un médecin immédiatement.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_34">La fréquence cardiaque minimum basse anormalement, apportée généralement par un moyen faux de vêtement. Consulter le mode d\'emploi et s\'habiller de manière commode.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_33">Etendu des extremums relatifs à la fréquence cardiaque lors de la surveillance, la variation de la fréquence cardiaque s\'avérant supérieure à la valeur normale, apportée notamment pas un sommeil insuffisant et une veille retard. Accroître le temps de sommeil et ne pas faire des activités énervantes ou excitantes avant de se dormir du fait d\'un grand risque d\'arythmie cardiaque. Il est proposé de développer une bonne habitude de dormir, d\'abstenir de fumer et de renoncer au vin. Consulter un médecin dès que possible si aucune amélioration n\'apparaît.</string>
    <string name="vphrv_repo_2_35">La fréquence cardiaque maximale est haute anormalement, apportée généralement par un moyen faux de vêtement. Consulter le mode d\'emploi et s\'habiller de manière commode.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_21">La plus grande mutation a lieu à une haute fréquence cardiaque, le degré de mutation normal, une petite possibilité de palpitation, de détresse thoracique et de difficulté de respiration, etc., suscitée en général par l\'embouteillage dans le tractus respiratoire et le ronflement. En présence du mal à l\'aise, consulter immédiatement un médecin.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_11">La plus grande mutation de la fréquence cardiaque a lieu dans une échelle normale, le degré de mutation normal.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_31">La plus grande mutation a lieu à une fréquence cardiaque extrêmement haute, le degré de mutation normal, une petite possibilité de palpitation, de détresse thoracique et de difficulté de respiration, etc., suscitée en général par la grippe et la fièvre. En présence du mal à l\'aise, consulter immédiatement un médecin.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_22">La plus grande mutation a lieu à une fréquence cardiaque relativement haute, le degré de mutation modeste, suscité en général par l\'air sec et étouffant dans la chambre. Il est conseillé d\'ouvrir la fenêtre pour faire circuler l\'air. Habillez-vous lors de la ventilation pour éviter une prise de froid.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_12">La plus grande mutation de la fréquence cardiaque a lieu dans une échelle normale, le degré de mutation modeste, suscité en particulier par une fatigue mentale et physique. Sans indisposés, il est inutile d\'effectuer un traitement spécial. Il suffit d\'observer la situation et se reposer bien.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_32">La plus grande mutation a lieu à une fréquence cardiaque extrêmement haute, le degré de mutation modeste, une petite possibilité de palpitation, de détresse thoracique et de difficulté de respiration, etc., suscitée en général par la grippe, l\'agitation émotionnelle et la fièvre, ou moins probable, par l\'anémie. En présence du mal à l\'aise, consulter immédiatement un médecin.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_23">La plus grande mutation a lieu à une fréquence cardiaque relativement haute, le degré de mutation élevé, une grande possibilité de détresse thoracique et de battement prématuré, suite notamment à une tension d\'excès et une agitation émotionnelle. En présence des symptômes fréquents et des indisposés évidents, consulter dès que possible le médecin.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_13">La plus grande mutation de la fréquence cardiaque a lieu dans une échelle normale, le degré de mutation élevé, une grande possibilité de battement prématuré. Sans indisposés, il est inutile d\'effectuer un traitement spécial et il suffit d\'observer la situation. Il est recommandé de se relâcher pour apaiser l\'anxiété.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_14">La plus grande mutation de la fréquence cardiaque a lieu dans une échelle normale, le degré de mutation exceptionnellement élevé, procuré notamment par un moyen incorrect de vêtement. Consulter le mode d\'emploi et s\'habiller de manière commode.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_33">La plus grande mutation a lieu à une fréquence cardiaque extrêmement haute, le degré de mutation élevé, une grande possibilité de détresse thoracique et de difficulté de respiration, suite notamment à un battement prématuré et à une hypertension. En présence des symptômes fréquents, d\'insomnie et des indisposés évidents, consulter dès que possible le médecin.</string>
    <string name="vphrv_repo_3_34">La plus grande mutation a lieu à une fréquence cardiaque extrêmement haute, le degré de mutation élevé, procuré notamment par un moyen incorrect de vêtement. Consulter le mode d\'emploi et s\'habiller de manière commode.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_11">Léger battement prématuré, suscité généralement par une agitation émotionnelle, une consommation de tabac et d\'alcool sans sobriété. Il est recommandé d\'adapter l\'état psychologique, de consommer moins d\'alcool et de tabac, ainsi que de renoncer au vin et aux cigarettes.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_12">La faible capacité de stresse du cœur et les nerfs modérément excités, causés par l\'excitation émotionnelle sont faciles à laisser les gens manquer de force et fatiguer du jour. Il est recommandé de faire des exercices avant le sommeil pour libérer l\'esprit et calmer l\'humeur. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_13">Atténuation de l\'irritabilité cardiaque, surexcitation nerveuse. Il est proposé d\'éviter la surexcitation et la tension avant de se coucher. Apaiser votre émotion par l\'exercice des activités facilitant le sommeil. Ne pas prendre du café, du thé fort ou du vin récemment.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_14">Grande capacité d\'irritabilité cardiaque. Sans indisposés, il est inutile d\'effectuer un traitement particulier et il suffit d\'observer la situation. En présence d\'une fatigue ou d\'une asthénie régulière, faire du sport.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_15">Bonne capacité d\'irritabilité cardiaque, bon état d\'esprit.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_16">Bonne capacité d\'irritabilité cardiaque, légère exaltation du nerf. Sans indisposés, prêter l\'attention au repos dans les intervalles de travail et se relaxer avant de se coucher.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_17">Si la capacité de stresse du cœur est meilleure, l\'activité de neufs est faible, c\'est habituellement la fatigue sévère. Si vous ne vous sentez pas indisposé, il n\'est que faire attention au repos. Dans le futur proche, il est mieux d\'éviter les longs travaux et éviter de veiller tard, etc.</string>
    <string name="vphrv_repo_4_18">Si la capacité de stresse du cœur est bonne, l\'activité de neufs est plus faible, c\'est habituellement la fatigue légère. Si tout va bien, il n\'est que faire attention au repos. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_19">Si la capacité de stresse du cœur est légèrement affaiblie, l\'activité de neufs est plus faible, c\'est habituellement la fatigue modérée. Il faut faire attention au repos en temps ordinaire et faire alterner raisonnablement le travail et le repos. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_21">Il y a le léger risque de frappement prématuré, qui peut être contacté chez le homme normal (émotif, nerveux, fatigué, dyspepsique, et fumer, boire ou boire du thé fort à l\'excès, etc.). Si vous ne vous sentez pas indisposé, il est recommandé de vous observer à long terme. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_22">Il y a le risque évident de frappement prématuré, qui peut être contracté chez le homme normal (émotif, nerveux, fatigué, dyspepsique, et fumer, boire ou boire du thé fort à l\'excès, etc.). Mais le patient qui souffre la cardiopathie organique est plus susceptible de ce risque, un examen physique connexe est recommandé. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_23">Il y a le risque plus élevé de frappement prématuré, qui peut être contacté chez le homme normal (émotif, nerveux, fatigué, dyspepsique, et fumer, boire ou boire du thé fort à l\'excès, etc.). il est recommandé de vous observer à long terme. Si la fréquence est plus élevée, il faut faire l\'examen physique connexe dès que possible. </string>
    <string name="vphrv_repo_4_30">Ce phénomène n\'est pas analysé actuellement. Le nuage de points de Lorentz peut avoir la figure plus compliquée à une faible probabilité, il est recommandé de vous observer à long terme avec ce produit. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_11">Le rythme cardiaque est stable de nuit, la situation cardiaque est bonne. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_12">Si le rythme cardiaque est stable de nuit, la situation cardiaque n\'est pas bonne, le risque de tachycardie est moindre, il faut d\'éviter le surmenage. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_13">Si le rythme cardiaque est moins stable, le cœur est un peu fatigué, il faut évider de veiller tard, il est mieux d\'assurer le sommeil, afin de ne pas augmenter le charge du cœur. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_14">Si le rythme cardiaque est moins stable de nuit, la charge du cœur est plus lourde, il est recommandé de manger moins de nourriture grasse et de faire l\'exercice. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_21">Si le rythme cardiaque n\'est pas stable de nuit, la charge du cœur est plus lourde, il faut évider l\'immodération du régime et éviter de manger et boire trop, il est mieux de manger plus de fruits et légumes frais, éviter de prendre froid et d\'attraper le rhume.</string>
    <string name="vphrv_repo_5_22">Si le rythme cardiaque est un peut stable, le risque d\'ischémie myocardique est plus élevé, la diète avec faible teneur en sel et en gras et la nourriture légère sont recommandées, l\'humeur doit être stable, et il doit éviter d\'être content et mécontent à l\'excès, si vous souffrez l\'oppression thoracique, la palpitation, etc., il faut faire l\'examen physique régulièrement. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_23">Si le rythme cardiaque est un peu stable de nuit, le charge du cœur est plus lourde, le risque de tachycardie est plus élevé, il faut éviter le surmenage en temps ordinaire, il est mieux de s\'arrêter de fumer et de boire moins de vin, et d\'évider de faire le travail manuel à l\'excès ou la force soudaine. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_24">Le rythme cardiaque n\'est pas stable, le cœur est légèrement fatigué, il y a le plus faible risque d\'ischémie myocardique. Si vous ne vous sentez pas indisposé, il faut faire l\'examen physique régulièrement. Si vous vous sentez souvent fatigué et l\'esprit n\'est pas bon, avec l\'oppression thoracique et l\'essoufflement, etc., il est recommandé d\'aller à l\'hôpital à temps. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_25">Si le rythme cardiaque est un peu stable de nuit, le charge du cœur est plus lourde, le risque d\'hyperlipidémie et d\'hypertension est plus élevé, il est recommandé de manger et boire légèrement, d\'éviter une consommation excessive d\'alcool, il est mieux de faire l\'examen physique régulièrement. Les personnes d\'obésité devraient perdre du poids de façon appropriée. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_26">Si le rythme cardiaque n\'est pas stable de nuit, le cœur est plus fatigué, il y a le risque d\'essoufflement et de fourniture du sang insuffisant, il est recommandé de dormir sur le côté, augmenter l\'humidité de l\'air ambiant, renforcer l\'exercice, éviter d\'avoir la tête montée et éviter le surmenage, il est mieux de faire l\'examen physique régulièrement et faire attention à la surveillance de tension artérielle. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_31">L\'arythmie cardiaque de nuit, la charge du cœur lourde et la tachycardie sinusale peuvent habituellement être causées par le boire du café, du thé fort ou les activités qui sont faciles à rendre la personne nerveuse, émotive avant le sommeil, et peuvent également causées par la fièvre, l\'anémie, l\'hyperthyroïdie et d\'autre maladies. Il faut prendre une bonne habitude de vie et de repos en temps ordinaire, si vous vous sentez indisposé, il faut aller à l\'hôpital à temps et faire l\'examen physique régulièrement. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_32">L\'arythmie cardiaque de nuit, la fatigue du cœur et la bradycardie sinusale sont habituellement causées par l\'anémie, la myocardite ou l\'infarctus du myocarde etc., et peuvent causées par la température plus basse sur l\'endroit de mesure de nuit, il faut faire attention au garde au chaud et faire l\'inspection à long terme. Si les symptômes apparaissent à plusieurs fois, et l\'esprit du jour est amorphe, vous vous sentez fatigué et pris de vertige, il est recommandé de faire l\'examen physique et d\'aller à l\'hôpital à temps. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_33">L\'arythmie cardiaque de nuit, la lourde charge du cœur, le nerveux esprit, la fumée excessive, le boire de l\'alcool, du thé fort, ou du café excessif, la fatigue excessive, l\'insomnie grave, etc. sont souvent les facteurs inducteurs de l\'arythmie cardiaque. Il est recommandé de prendre la bonne habitude de vie et de repos, faire alterner raisonnablement le travail et le repos et faire l\'examen physique régulièrement. </string>
    <string name="vphrv_repo_5_40">Ce phénomène n\'est pas analysé actuellement. Le nuage de points de Lorentz peut avoir la figure plus compliquée à une faible probabilité, il est recommandé de vous observer à long terme avec ce produit. </string>
    <string name="vphrv_repo_2">Changement de la fréquence cardiaque</string>
    <string name="vphrv_repo_3">Changement soudain de la fréquence cardiaque</string>
    <string name="vphrv_repo_4">État nerveux </string>
    <string name="vphrv_repo_5">Changement du rythme cardiaque</string>

    <string name="vphrv_lorentz_chart">Nuage de points de Lorentz</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_1">Forme de comète</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_2">En forme de fusée</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_3">Forme de navette</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_4">En forme de long bâton</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_5">En forme d\'obusier</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_6">En forme de fourche</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_7">Forme de bâton court</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_8">En forme de grains de riz</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_9">Forme de torpille</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_1">La forme commune d\'adulte normal: la prolifération symétrique est à partir d\'une tête plus étroite à un angle de 45 degrés et elle est élargie progressivement, ce qui finalement est en forme de comète. L\'étroitesse de la tête de certaines personnes n\'est pas évidente, la zone éparpillée dont la distance des points est plus grande est présentée, ou la queue est massive, montrant des cornes élancées. Toutes les phénomènes sont normaux.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_2">L\'ensemble est gros, mais la tête est petite et la queue est grande. Dans la tête, il est aiguë et massive, la prolifération symétrique est à partir d\'une tête à un angle de 45 degrés et elle est élargie progressivement, mais jusqu\'à la queue, la distance est plus grande. Il est fréquent dans la foule qui souffre de ronflement ou de syndrome d\'apnée, et avec la maladie aggravante, l\'écartement des points sont plus grands.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_3">Les deux bouts sont petits et le milieu est grand, ce qui comme la navette. Cette forme est fréquente chez les patients souffrant d\'ischémie myocardique douce. La probabilité d\'une foule normale est faible.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_4">L\'ensemble est long et maigre, mais la tête est plus élancée, la partie du milieu à la queue est la même en générale. Cette forme est fréquente chez les patients souffrant de maladies coronariennes.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_5">Les bouts de tête et de queue sont plus larges, mais la largeur de queue est plus longue que celle de tête, et le milieu est plus maigre, la forme est comme l\'obusier. Il est plus fréquente chez les patients souffrant de fibrillation auriculaire, ainsi que il est aussi apparaît chez la foule qui se sent souvent la palpitation.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_6">La zone compacte principale est comme la comète diminutive, sa tête est aiguë, la queue est en forme de fourche. Il est fréquent chez les patients souffrant de défaillance cardiaque congestive.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_7">La forme est comme la comète diminutive, la tête est petite et la queue est grande, la surface est plus petite, ceux qui sont fréquentes chez la foule de surcharge cardiaque. Quand la malade s\'est aggravée, la surcharge cardiaque peut évoluer en défaillance cardiaque. La maladie peut aussi apparaître en foule normale quand il boit ou il est fatigué.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_8">L\'ensemble est courte, la tête et la queue sont les mêmes en générale, ce qui est en forme de grains de riz. Il est fréquent chez la foule qui souffre d\'irrégularité du rythme cardiaque, et la majorité est de tachycardie ventriculaire paroxystique.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_des_9">Une forme de bâton long dont la tête est légèrement grande et dont la queue ne s\'élargit pas, d\'une taille petite. Commun chez les patients qui subissent d\'une tachycardie sinusale causée généralement par une émotion agitée ou par des facteurs physiologiques comme le thé fort et le café, etc. Des maladies comme le rhume, la fièvre, l\'anémie et l\'hyperthyroïdie provoqueraient cette situation. Les hommes normaux ont aussi une petite probabilité.</string>
    <string name="vphrv_lorentz_chart_refer">Référence du nuage de points de Lorentz</string>

</resources>
